[
  {
    "question": "Theo ƒë∆°n vi ƒëo th√¥ng tin trong m√°y t√≠nh th√¨ 1 byte b·∫±ng bao nhi√™u bit ?",
    "options": [
      "4",
      "6",
      "8",
      "10"
    ],
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "question": "Thi·∫øt b·ªã n√†o sau ƒë√¢y d√πng ƒë·ªÉ k·∫øt n·ªëi m·∫°ng?",
    "options": [
      "RAM",
      "ROM",
      "Router",
      "CPU"
    ],
    "correctAnswer": "Router"
  },
  {
    "question": "Trong m·∫°ng m√°y t√≠nh, thu·∫≠t ng·ªØ Share c√≥ √Ω nghƒ©a g√¨?",
    "options": [
      "Chia s·∫ª t√†i nguy√™n",
      "Nh√£n hi·ªáu c·ªßa m·ªôt thi·∫øt b·ªã k·∫øt n·ªëi m·∫°ng",
      "Th·ª±c hi·ªán l·ªánh in trong m·∫°ng c·ª•c b·ªô",
      "M·ªôt ph·∫ßn m·ªÅm h·ªó tr·ª£ s·ª≠ d·ª•ng m·∫°ng c·ª•c b·ªô"
    ],
    "correctAnswer": "Chia s·∫ª t√†i nguy√™n"
  },
  {
    "question": "C√°c thi·∫øt b·ªã n√†o th√¥ng d·ª•ng nh·∫•t hi·ªán nay d√πng ƒë·ªÉ cung c·∫•p d·ªØ li·ªáu cho m√°y x·ª≠ l√Ω?",
    "options": [
      "B√†n ph√≠m (Keyboard), Chu·ªôt (Mouse), M√°y in (Printer)",
      "M√°y qu√©t ·∫£nh (Scaner)",
      "B√†n ph√≠m (Keyboard), Chu·ªôt (Mouse) v√† M√°y qu√©t ·∫£nh (Scaner)",
      "M√°y qu√©t ·∫£nh (Scaner), Chu·ªôt(Mouse)"
    ],
    "correctAnswer": "B√†n ph√≠m (Keyboard), Chu·ªôt (Mouse) v√† M√°y qu√©t ·∫£nh (Scaner)"
  },
  {
    "question": "Kh·∫£ nƒÉng x·ª≠ l√Ω c·ªßa m√°y t√≠nh ph·ª• thu·ªôc v√†o ‚Ä¶ b·∫°n s·ª≠ d·ª•ng l·ª±a ch·ªçn n√†o?",
    "options": [
      "T·ªëc ƒë·ªô CPU, dung l∆∞·ª£ng b·ªô nh·ªõ RAM, dung l∆∞·ª£ng v√† ·ªï c·ª©ng",
      "Y·∫øu t·ªë ƒëa nhi·ªám",
      "Hi·ªán t∆∞·ª£ng ph√¢n m·∫£nh ·ªï ƒëƒ©a",
      "C·∫£ 3 ph·∫ßn tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "correctAnswer": "C·∫£ 3 ph·∫ßn tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
  },
  {
    "question": "M√°y t√≠nh l√† g√¨?",
    "options": [
      "L√† c√¥ng c·ª• ch·ªâ d√πng ƒë·ªÉ t√≠nh to√°n c√°c ph√©p t√≠nh th√¥ng th∆∞·ªùng",
      "L√† c√¥ng c·ª• cho ph√©p x·ª≠ l√Ω th√¥ng tin m·ªôt c√°ch t·ª± ƒë·ªông",
      "L√† c√¥ng c·ª• cho ph√©p x·ª≠ l√Ω th√¥ng tin m·ªôt c√°ch th·ªß c√¥ng",
      "L√† c√¥ng c·ª• kh√¥ng d√πng ƒë·ªÉ t√≠nh to√°n"
    ],
    "correctAnswer": "L√† c√¥ng c·ª• cho ph√©p x·ª≠ l√Ω th√¥ng tin m·ªôt c√°ch t·ª± ƒë·ªông"
  },
  {
    "question": "Tr√¨nh t·ª± x·ª≠ l√Ω th√¥ng tin c·ªßa m√°y t√≠nh ƒëi·ªán t·ª≠",
    "options": [
      "M√†n h√¨nh ‚Üí CPU ‚Üí ƒêƒ©a c·ª©ng",
      "ƒêƒ©a c·ª©ng ‚Üí M√†n h√¨nh ‚Üí CPU",
      "Nh·∫≠p th√¥ng tin ‚Üí X·ª≠ l√Ω th√¥ng tin ‚Üí Xu·∫•t th√¥ng tin",
      "M√†n h√¨nh ‚Üí M√°y in ‚Üí CPU"
    ],
    "correctAnswer": "Nh·∫≠p th√¥ng tin ‚Üí X·ª≠ l√Ω th√¥ng tin ‚Üí Xu·∫•t th√¥ng tin"
  },
  {
    "question": "C·∫•u t·∫°o c·ªßa m√°y t√≠nh bao g·ªìm _____",
    "options": [
      "Thi·∫øt b·ªã nh·∫≠p, thi·∫øt b·ªã xu·∫•t, b·ªô x·ª≠ l√Ω trung t√¢m.",
      "Thi·∫øt b·ªã nh·∫≠p xu·∫•t, b·ªô x·ª≠ l√Ω trung t√¢m, b·ªô nh·ªõ.",
      "Thi·∫øt b·ªã nh·∫≠p, b·ªô x·ª≠ l√Ω trung t√¢m, b·ªô nh·ªõ.",
      "Thi·∫øt b·ªã nh·∫≠p, thi·∫øt b·ªã xu·∫•t, b·ªô nh·ªõ trong, b·ªô nh·ªõ ngo√†i."
    ],
    "correctAnswer": "Thi·∫øt b·ªã nh·∫≠p xu·∫•t, b·ªô x·ª≠ l√Ω trung t√¢m, b·ªô nh·ªõ."
  },
  {
    "question": "Trong ph√¢n lo·∫°i m·∫°ng m√°y t√≠nh theo qui m√¥, lo·∫°i m·∫°ng n√†o l√† nh·ªè nh·∫•t?",
    "options": [
      "LAN = Local Area Network",
      "MANs = Metropolitan Area Networks",
      "WANs = Wide Area Networks",
      "Internet"
    ],
    "correctAnswer": "LAN = Local Area Network"
  },
  {
    "question": "C√¢u n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng?",
    "options": [
      "C√°c m√°y t√≠nh g·∫ßn nhau m·∫∑c ƒë·ªãnh s·∫Ω th·∫•y nhau d√π kh√¥ng c√πng l·ªõp m·∫°ng",
      "N·∫øu ch·ªâ c√≥ m·ªôt m√°y t√≠nh th√¨ n√≥ kh√¥ng th·ªÉ chia s·∫Ω d·ªØ li·ªáu",
      "M√°y kh√°c c√≥ th·ªÉ thay ƒë·ªïi c√°c t·∫≠p tin chia s·∫Ω khi ch∆∞a ƒë∆∞·ª£c ph√©p",
      "Hai m√°y t√≠nh v·∫´n c√≥ th·ªÉ k·∫øt n·ªëi v·ªõi nhau m√† kh√¥ng quan t√¢m ƒë·∫øn kho·∫£ng c√°ch ƒë·ªãa l√Ω l√† bao xa"
    ],
    "correctAnswer": "Hai m√°y t√≠nh v·∫´n c√≥ th·ªÉ k·∫øt n·ªëi v·ªõi nhau m√† kh√¥ng quan t√¢m ƒë·∫øn kho·∫£ng c√°ch ƒë·ªãa l√Ω l√† bao xa"
  },
  {
    "question": "T∆∞·ªùng l·ª≠a l√† _________ .",
    "options": [
      "L√† s·ª± k·∫øt h·ª£p c·ªßa m·ªôt ph·∫ßn m·ªÅm v√† m·ªôt thi·∫øt b·ªã ph·∫ßn c·ª©ng",
      "Ki·ªÉm so√°t l∆∞u th√¥ng d·ªØ li·ªáu gi·ªØa 2 v√πng c√≥ ƒë·ªô tin c·∫≠y kh√°c nhau tr√™n m·∫°ng",
      "C√≥ th·ªÉ d√πng ƒë·ªÉ ch·∫∑n c√°c truy c·∫≠p h·ª£p ph√°p ƒë·∫øn m·ªôt thi·∫øt b·ªã/d·ªãch v·ª•",
      "L√† m·ªôt thu·∫≠t ng·ªØ √°m ch·ªâ m√°y t√≠nh kh√¥ng c√≤n an to√†n n·ªØa"
    ],
    "correctAnswer": "Ki·ªÉm so√°t l∆∞u th√¥ng d·ªØ li·ªáu gi·ªØa 2 v√πng c√≥ ƒë·ªô tin c·∫≠y kh√°c nhau tr√™n m·∫°ng"
  },
  {
    "question": "M·∫°ng m√°y t√≠nh l√† _______",
    "options": [
      "C√°c m√°y t√≠nh c√πng chung m·ªôt nh√† s·∫£n xu·∫•t.",
      "C√°c m√°y t√≠nh ƒë·ªôc l·∫≠p v√† ƒë∆∞·ª£c k·∫øt n·ªëi v·ªõi nhau.",
      "C√°c m·∫°ng do lo√†i nh·ªán t·∫°o ra b√™n trong th√πng m√°y.",
      "C√°c m√°y t√≠nh ƒë∆∞·ª£c ƒë·∫∑t chung trong m·ªôt ph√≤ng."
    ],
    "correctAnswer": "C√°c m√°y t√≠nh ƒë·ªôc l·∫≠p v√† ƒë∆∞·ª£c k·∫øt n·ªëi v·ªõi nhau."
  },
  {
    "question": "Ph√°t bi·ªÉu n√†o l√† sai v·ªÅ Virus m√°y t√≠nh ?",
    "options": [
      "C√≥ kh·∫£ nƒÉng ph√° ho·∫°i ƒë·ªëi v·ªõi c√°c s·∫£n ph·∫©m tin h·ªçc",
      "C√≥ kh·∫£ nƒÉng t·ª± gi·∫•u k√≠n v√† t·ª± sao ch√©p",
      "L√† m·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh m√°y t√≠nh do con ng∆∞·ªùi t·∫°o ra",
      "T·ª± ƒë·ªông bi·∫øn m·∫•t sau m·ªôt kho·∫£n th·ªùi gian"
    ],
    "correctAnswer": "T·ª± ƒë·ªông bi·∫øn m·∫•t sau m·ªôt kho·∫£n th·ªùi gian"
  },
  {
    "question": "TCP/IP l√† _____",
    "options": [
      "1 giao th·ª©c",
      "1 thi·∫øt b·ªã m·∫°ng",
      "1 b·ªô giao th·ª©c",
      "1 ph·∫ßn m·ªÅm"
    ],
    "correctAnswer": "1 b·ªô giao th·ª©c"
  },
  {
    "question": "H√¨nh th·ª©c l√¢y nhi·ªÖm virus m√°y t√≠nh n√†o kh√¥ng ph·ªï bi·∫øn?",
    "options": [
      "Qua c√°c thi·∫øt b·ªã di ƒë·ªông nh∆∞ ƒëƒ©a c·ª©ng r·ªùi, th·∫ª nh·ªõ, ‚Ä¶",
      "Qua th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠",
      "Qua m·∫°ng internet: v√†o trang web ƒë·ªôc h·∫°i, t·∫£i ph·∫ßn m·ªÅm tr√™n m·∫°ng, ‚Ä¶",
      "T·ª± c√†i ƒë·∫∑t l√™n m√°y n·ªôi b·ªô"
    ],
    "correctAnswer": "T·ª± c√†i ƒë·∫∑t l√™n m√°y n·ªôi b·ªô"
  },
  {
    "question": "C√°c t√°c v·ª• n√†o sau ƒë√¢y d√πng trong ph√≤ng ch·ªëng virus?",
    "options": [
      "Kh√¥ng d√πng ho·∫∑c d√πng r·∫•t nhanh m√°y t√≠nh n√™n s·∫Ω kh√¥ng c√≥ virus",
      "D√πng c√°c ph·∫ßn m·ªÅm chuy√™n nghi·ªáp trong ph√≤ng ch·ªëng virus v√† c·∫≠p nh·∫≠t c√°c b·∫£n v√° l·ªói th∆∞·ªùng",
      "Kh√¥ng bao gi·ªù k·∫øt n·ªëi m√°y t√≠nh v·ªõi c√°c thi·∫øt b·ªã ngo·∫°i vi ƒë·ªÉ tr√°nh l√¢y nhi·ªÖm",
      "Kh√¥ng c·∫ßn ph√≤ng ch·ªëng, virus s·∫Ω t·ª± ƒë·ªông bi·∫øn m·∫•t khi t·∫Øt m√°y"
    ],
    "correctAnswer": "D√πng c√°c ph·∫ßn m·ªÅm chuy√™n nghi·ªáp trong ph√≤ng ch·ªëng virus v√† c·∫≠p nh·∫≠t c√°c b·∫£n v√° l·ªói th∆∞·ªùng"
  },
  {
    "question": "M·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh m√°y t√≠nh l√† g√¨?",
    "options": [
      "M·ªôt t·∫≠p c√°c b∆∞·ªõc m√† ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng ph·∫£i tu√¢n theo ƒë·ªÉ mua ph·∫ßn m·ªÅm",
      "m·ªôt t·∫≠p h·ª£p c√°c quy t·∫Øc v·ªÅ vi·ªác s·ª≠ d·ª•ng h·ª£p ph√°p c·ªßa ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng",
      "Thi·∫øt l·∫≠p c√°c quy t·∫Øc v·ªÅ vi·ªác s·ª≠ d·ª•ng h·ª£p ph√°p c·ªßa ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng",
      "Chu·ªói c√°c h∆∞·ªõng d·∫´n ƒë∆∞·ª£c vi·∫øt ƒë·ªÉ th·ª±c hi·ªán c√°c nhi·ªám v·ª• c·ª• th·ªÉ"
    ],
    "correctAnswer": "Chu·ªói c√°c h∆∞·ªõng d·∫´n ƒë∆∞·ª£c vi·∫øt ƒë·ªÉ th·ª±c hi·ªán c√°c nhi·ªám v·ª• c·ª• th·ªÉ"
  },
  {
    "question": "Ta nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c g√¨ khi mua m·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh ph·∫ßn m·ªÅm?",
    "options": [
      "C√°c quy·ªÅn chia s·∫ª ch∆∞∆°ng tr√¨nh v·ªõi ng∆∞·ªùi d√πng kh√°c",
      "Gi·∫•y ph√°p cho ph√©p c√†i ƒë·∫∑t v√† s·ª≠ d·ª•ng ch∆∞∆°ng tr√¨nh ph·∫ßn m·ªÅm",
      "M√£ ngu·ªìn c·ªßa ch∆∞∆°ng tr√¨nh",
      "Quy·ªÅn b√°n c√°c ch∆∞∆°ng tr√¨nh ph·∫ßn m·ªÅm cho ng∆∞·ªùi kh√°c"
    ],
    "correctAnswer": "Gi·∫•y ph√°p cho ph√©p c√†i ƒë·∫∑t v√† s·ª≠ d·ª•ng ch∆∞∆°ng tr√¨nh ph·∫ßn m·ªÅm"
  },
  {
    "question": "Firmware l√† g√¨?",
    "options": [
      "M·ªôt m√£ s·ªë nh·∫≠n d·∫°ng m√† nh√† cung c·∫•p s·∫£n ph·∫©m g·∫Øn v√†o linh ki·ªán ph·∫ßn c·ª©ng",
      "ƒê∆∞·ª£c l·∫≠p tr√¨nh v√† ƒë∆∞·ª£c nh√∫ng v√†o trong m·ªôt thi·∫øt b·ªã ph·∫ßn c·ª©ng",
      "M·ªôt b·∫£o h√†nh ƒë∆∞·ª£c cung c·∫•p v·ªõi m·ªôt thi·∫øt b·ªã ph·∫ßn c·ª©ng",
      "M·ªôt t√™n g·ªçi kh√°c cho ph·∫ßn c·ª©ng ƒë·∫∑c bi·ªát nh·ªè nh∆∞ m·ªôt linh ki·ªán"
    ],
    "correctAnswer": "ƒê∆∞·ª£c l·∫≠p tr√¨nh v√† ƒë∆∞·ª£c nh√∫ng v√†o trong m·ªôt thi·∫øt b·ªã ph·∫ßn c·ª©ng"
  },
  {
    "question": "Ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y l√† ƒë√∫ng v·ªÅ b·ªô nh·ªõ RAM?",
    "options": [
      "Kh√¥ng th·ªÉ n√¢ng c·∫•p",
      "Cho ph√©p ƒë·ªçc ghi xo√° th√¥ng tin",
      "Khi m·∫•t ƒëi·ªán d·ªØ li·ªáu trong RAM kh√¥ng b·ªã m·∫•t",
      "H·ªá th·ªëng v·∫´n ho·∫°t ƒë·ªông khi thi·∫øu RAM"
    ],
    "correctAnswer": "Cho ph√©p ƒë·ªçc ghi xo√° th√¥ng tin"
  },
  {
    "question": "Cho c√°c ƒë∆°n v·ªã ƒëo l∆∞·ªùng sau: MegaByte (MB), Byte (B), GigaByte (GB), KiloByte (KB). H√£y s·∫Øp x·∫øp c√°c ƒë∆°n v·ªã ƒëo l∆∞·ªùng t·ª´ nh·ªè ƒë·∫øn l·ªõn.",
    "options": [
      "B ‚Äì KB - MB - GB",
      "KB ‚Äì B ‚Äì MB - GB",
      "GB ‚Äì KB ‚Äì MB - B",
      "MB ‚Äì KB ‚Äì GB - B"
    ],
    "correctAnswer": "B ‚Äì KB - MB - GB"
  },
  {
    "question": "ƒê√¢u kh√¥ng ph·∫£i l√† ƒë∆°n v·ªã th·ªÉ hi·ªán dung l∆∞·ª£ng b·ªô nh·ªõ trong m√°y t√≠nh?",
    "options": [
      "GigaByte (GB)",
      "ZettaByte (ZB)",
      "Bit (b)",
      "GigaHertz (GHz)"
    ],
    "correctAnswer": "GigaHertz (GHz)"
  },
  {
    "question": "Nh√¨n v√†o c√°c tham s·ªë c·∫•u h√¨nh c·ªßa m·ªôt m√°y t√≠nh: 1.8Ghz, 20GB, 1GB. Con s·ªë 20Gb l√†",
    "options": [
      "T·ªëc ƒë·ªô x·ª≠ l√Ω c·ªßa CPU",
      "T·ªëc ƒë·ªô v√≤ng quay c·ªßa ·ªï c·ª©ng",
      "Dung l∆∞·ª£ng c·ªßa ·ªï ƒëƒ©a c·ª©ng",
      "Dung c·ªßa t·ªëi ƒëa c·ªßa ƒëƒ©a DVD m√† m√°y c√≥ th·ªÉ ƒë·ªçc ƒë∆∞·ª£c"
    ],
    "correctAnswer": "Dung l∆∞·ª£ng c·ªßa ·ªï ƒëƒ©a c·ª©ng"
  },
  {
    "question": "ROM l√† t·ª´ vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa ________",
    "options": [
      "Storage Of Memory",
      "Resources Of Memory",
      "Read Only Memory",
      "Random Output Measure"
    ],
    "correctAnswer": "Read Only Memory"
  },
  {
    "question": "B·ªô nh·ªõ truy nh·∫≠p tr·ª±c ti·∫øp RAM ƒë∆∞·ª£c vi·∫øt t·∫Øt t·ª´, b·∫°n s·ª≠ d·ª•ng l·ª±a ch·ªçn n√†o?",
    "options": [
      "Read Access Memory",
      "Random Access Memory",
      "Rewrite Access Memory",
      "C·∫£ 3 c√¢u ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "correctAnswer": "Random Access Memory"
  },
  {
    "question": "B·ªô nh·ªõ RAM v√† ROM l√† b·ªô nh·ªõ g√¨?",
    "options": [
      "Primary memory",
      "Receive memory",
      "Secondary memory",
      "Random access"
    ],
    "correctAnswer": "Primary memory"
  },
  {
    "question": "GUI cho ph√©p giao ti·∫øp v·ªõi m√°y t√≠nh b·∫±ng h√¨nh ·∫£nh v√† ch·ªØ vi·∫øt. GUI l√† vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa ___",
    "options": [
      "Graphics User Interaction",
      "Good User Interface",
      "Graphical User Interface",
      "Great User Interface"
    ],
    "correctAnswer": "Graphical User Interface"
  },
  {
    "question": "Ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y sai?",
    "options": [
      "M·∫°ng l√† m√¥i tr∆∞·ªùng nhi·ªÅu ng∆∞·ªùi d√πng",
      "M·∫°ng l√† m√¥i tr∆∞·ªùng ƒëa nhi·ªám",
      "M·∫°ng l√† m√¥i tr∆∞·ªùng ph√¢n t√°n",
      "Vi·ªác chia s·∫Ω d·ªØ li·ªáu tr√™n m·∫°ng l√† kh√¥ng an to√†n"
    ],
    "correctAnswer": "Vi·ªác chia s·∫Ω d·ªØ li·ªáu tr√™n m·∫°ng l√† kh√¥ng an to√†n"
  },
  {
    "question": "H·ªá th·ªëng s·ªë n√†o ƒë∆∞·ª£c M√°y t√≠nh s·ª≠ d·ª•ng ch√≠nh?",
    "options": [
      "H·ªá Nh·ªã ph√¢n",
      "H·ªá B√°t ph√¢n",
      "H·ªá Th·∫≠p l·ª•c ph√¢n",
      "H·ªá Th·∫≠p ph√¢n"
    ],
    "correctAnswer": "H·ªá Nh·ªã ph√¢n"
  },
  {
    "question": "ƒê√¢u kh√¥ng ph·∫£i l√† tr√°ch nhi·ªám c√° nh√¢n c·ªßa ng∆∞·ªùi d√πng?",
    "options": [
      "ƒê·∫£m b·∫£o b·∫£o m·∫≠t th√¥ng tin c√° nh√¢n",
      "ƒê·∫£m b·∫£o ƒë·ªô m·∫°nh c·ªßa m·∫≠t kh·∫©u (n·∫øu c√≥) v√† ƒë·ªïi m·∫≠t kh·∫©u th∆∞·ªùng xuy√™n",
      "ƒê·∫£m b·∫£o chia s·∫ª t√†i nguy√™n ƒë√∫ng ng∆∞·ªùi v√† ƒë√∫ng vi·ªác",
      "Qu·∫£n l√Ω c√°c ng∆∞·ªùi d√πng kh√°c"
    ],
    "correctAnswer": "Qu·∫£n l√Ω c√°c ng∆∞·ªùi d√πng kh√°c"
  },
  {
    "question": "Ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y v·ªÅ thi·∫øt b·ªã nh·∫≠p (input)/xu·∫•t (output) c·ªßa m·ªôt h·ªá th·ªëng m√°y t√≠nh l√† sai?",
    "options": [
      "Chuy·ªÉn ƒë·ªïi d·ªØ li·ªáu t·ª´ th·∫ø gi·ªõi th·ª±c sang d·∫°ng s·ªë (input) v√† ng∆∞·ª£c l·∫°i (output)",
      "C√≥ th·ªÉ l√† b√†n ph√≠m, chu·ªôt, webcam (input) v√† m√†n h√¨nh (output)",
      "Kh√¥ng bao g·ªìm mainboard m√°y t√≠nh",
      "B·ªô x·ª≠ l√Ω trung t√¢m c≈©ng l√† m·ªôt thi·∫øt b·ªã nh·∫≠p"
    ],
    "correctAnswer": "B·ªô x·ª≠ l√Ω trung t√¢m c≈©ng l√† m·ªôt thi·∫øt b·ªã nh·∫≠p"
  },
  {
    "question": "Lo·∫°i m√°y t√≠nh n√†o ƒë∆∞·ª£c d√πng ƒë·ªÉ ch·∫°y nh·ªØng ph·∫ßn m·ªÅm chuy√™n m√¥n h√≥a ho·∫∑c ƒë·ªÉ chia s·∫Ω t√†i nguy√™n, qu·∫£n l√Ω ngu·ªìn d·ªØ li·ªáu l·ªõn?",
    "options": [
      "Server",
      "Netbook",
      "Desktop",
      "Tablet"
    ],
    "correctAnswer": "Server"
  },
  {
    "question": "Ng√¥n ng·ªØ n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng thu·ªôc Ng√¥n ng·ªØ ƒë∆∞·ª£c l·∫≠p tr√¨nh tr√™n m√°y t√≠nh:",
    "options": [
      "Ng√¥n ng·ªØ m√°y",
      "Ng√¥n ng·ªØ c·∫•p cao",
      "Ng√¥n ng·ªØ h∆∞·ªõng ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng",
      "Ng√¥n ng·ªØ t·ª± nhi√™n"
    ],
    "correctAnswer": "Ng√¥n ng·ªØ t·ª± nhi√™n"
  },
  {
    "question": "M·ª•c ƒë√≠ch ch·ªß y·∫øu c·ªßa ch√≠nh s√°ch an ninh th√¥ng tin c·ªßa m·ªôt t·ªï ch·ª©c l√† g√¨?",
    "options": [
      "Qu·∫£n l√Ω vi·ªác ƒë·∫ßu t∆∞ c·ªßa c√¥ng ty",
      "Theo d√µi v√† ki·ªÉm so√°t th√¥ng tin, d·ªØ li·ªáu nh·∫°y c·∫£m",
      "M√¥ t·∫£ ho·∫°t ƒë·ªông kinh doanh",
      "Thu nh·∫≠p th√¥ng tin th·ªã tr∆∞·ªùng"
    ],
    "correctAnswer": "Theo d√µi v√† ki·ªÉm so√°t th√¥ng tin, d·ªØ li·ªáu nh·∫°y c·∫£m"
  },
  {
    "question": "N·∫øu m·ªôt m√°y t√≠nh b·ªã nghi ng·ªù l√† nhi·ªÖm virus th√¨ c√°ch th·ª©c t·ªët nh·∫•t ƒë·ªÉ ki·ªÉm tra v√† di·ªát virus l√† g√¨?",
    "options": [
      "C√†i ƒë·∫∑t l·∫°i h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh, sau ƒë√≥ c√†i ƒë·∫∑t l·∫°i t·∫•t c·∫£ c√°c ch∆∞∆°ng tr√¨nh ·ª©ng d·ª•ng kh√°c",
      "C√†i ƒë·∫∑t m·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh ch·ªëng virus, qu√©t virus c√°c ·ªï ƒëƒ©a c·ªßa m√°y t√≠nh v√† cho ch∆∞∆°ng tr√¨nh n√†y",
      "L∆∞u tr·ªØ d·ª± ph√≤ng c√°c t·ªáp tin c·ªßa m√°y t√≠nh v√† h·ªìi ph·ª•c ch√∫ng b·∫±ng vi·ªác s·ª≠ d·ª•ng nh·ªØng t·∫≠p tin d·ª±",
      "Kh·ªüi ƒë·ªông l·∫°i m√°y t√≠nh v√† sau ƒë√≥ x√≥a t·∫•t c·∫£ nh·ªØng t·∫≠p tin b·ªã nghi ng·ªù nhi·ªÖm virus"
    ],
    "correctAnswer": "C√†i ƒë·∫∑t m·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh ch·ªëng virus, qu√©t virus c√°c ·ªï ƒëƒ©a c·ªßa m√°y t√≠nh v√† cho ch∆∞∆°ng tr√¨nh n√†y"
  },
  {
    "question": "V·∫•n ƒë·ªÅ s·ª©c kh·ªèe ph·ªï bi·∫øn c·ªßa ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng m√°y t√≠nh l√† c√°c ch·∫•n th∆∞∆°ng c·ªï tay. Nguy√™n nh√¢n c·ªßa ch·∫•n th∆∞∆°ng th√¥ng th∆∞·ªùng l√† g√¨?",
    "options": [
      "Gh·∫ø kh√¥ng ƒëi·ªÅu ch·ªânh",
      "S·ª≠ d·ª•ng b√†n ph√≠m l√¢u",
      "V·ªã tr√≠ m√†n h√¨nh ƒë·∫∑t sai",
      "S·ª≠ d·ª•ng h√†ng ng√†y m·ªôt thi·∫øt b·ªã ƒë·ª° c·ªï tay"
    ],
    "correctAnswer": "S·ª≠ d·ª•ng b√†n ph√≠m l√¢u"
  },
  {
    "question": "Trong nh·ªØng t√¨nh hu·ªëng ho·∫∑c lƒ©nh v·ª±c n√†o sau ƒë√¢y, con ng∆∞·ªùi l√†m vi·ªác t·ªët h∆°n m√°y t√≠nh",
    "options": [
      "T√≠nh to√°n",
      "Nh·ªØng c√¥ng vi·ªác ƒë∆∞·ª£c t·ª± ƒë·ªông h√≥a",
      "Nh·∫≠n d·∫°ng",
      "Nh·ªØng n∆°i nguy hi·ªÉm"
    ],
    "correctAnswer": "Nh·∫≠n d·∫°ng"
  },
  {
    "question": "Theo b·∫°n, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng th·ªÉ hi·ªán ∆∞u ƒëi·ªÉm c·ªßa l√†m vi·ªác t·ª´ xa (Tele-working)",
    "options": [
      "Gi·∫£m th·ªùi gian ƒëi l·∫°i",
      "Kh·∫£ nƒÉng t·∫≠p trung v√†o c√¥ng vi·ªác",
      "TƒÉng c∆∞·ªùng s·ª± li√™n h·ªá tr·ª±c ti·∫øp",
      "Gi·∫£m kh√¥ng gian vƒÉn ph√≤ng"
    ],
    "correctAnswer": "TƒÉng c∆∞·ªùng s·ª± li√™n h·ªá tr·ª±c ti·∫øp"
  },
  {
    "question": "L·ª±a ch·ªçn n√†o sau ƒë√¢y ch·ªâ ra s·ª± kh√°c bi·ªát ch√≠nh x√°c gi·ªØa ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng v√† ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh",
    "options": [
      "Ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng c·∫ßn nhi·ªÅu kh√¥ng gian trong ·ªï c·ª©ng h∆°n ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh ƒë·ªÉ ch·∫°y",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh c·∫ßn ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng ƒë·ªÉ ch·∫°y",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh c·∫ßn nhi·ªÅu b·ªô nh·ªõ h∆°n ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng ƒë·ªÉ ch·∫°y",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng c·∫ßn ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh ƒë·ªÉ ch·∫°y"
    ],
    "correctAnswer": "Ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng c·∫ßn ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh ƒë·ªÉ ch·∫°y"
  },
  {
    "question": "L·ª£i th·∫ø c·ªßa mua h√†ng tr·ª±c tuy·∫øn so v·ªõi mua h√†ng b√¨nh th∆∞·ªùng ·ªü c·ª≠a h√†ng l√† g√¨?",
    "options": [
      "Vi·ªác thanh to√°n ƒë·∫£m b·∫£o an ninh h∆°n",
      "Vi·ªác x√°c ƒë·ªãnh t√¨nh tr·∫°ng c·ªßa h√†ng h√≥a d·ªÖ d√†ng h∆°n",
      "C√≥ th·ªÉ mua h√†ng trong su·ªët 24h trong m·ªôt ng√†y",
      "H√†ng h√≥a ƒë√£ mua d·ªÖ tr·∫£ l·∫°i h∆°n"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ th·ªÉ mua h√†ng trong su·ªët 24h trong m·ªôt ng√†y"
  },
  {
    "question": "M√°y t√≠nh c√≥ th·ªÉ gi√∫p con ng∆∞·ªùi th·ª±c hi·ªán",
    "options": [
      "Chuy·ªÉn ti·ªÅn qua m·∫°ng m√°y t√≠nh c·ªßa ng√¢n",
      "H·ªá th·ªëng th·∫ª t√≠n d·ª•ng",
      "T·∫•t c·∫£ c√°c m·ª•c tr√™n.",
      "H·ªçc t·∫≠p m·ªçi n∆°i, m·ªçi l√∫c."
    ],
    "correctAnswer": "T·∫•t c·∫£ c√°c m·ª•c tr√™n."
  },
  {
    "question": "D√£y s·ªë n√†o bi·ªÉu di·ªÖn d·ªØ li·ªáu h·ªá nh·ªã ph√¢n",
    "options": [
      "01010000",
      "00fe0001",
      "00120000",
      "000A110"
    ],
    "correctAnswer": "01010000"
  },
  {
    "question": "CPU c√≥ nghƒ©a l√†",
    "options": [
      "M·∫°ch ƒëi·ªán t·ª≠ nh·ªè b√© c·ªßa m√°y t√≠nh",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm quy·∫øt ƒë·ªãnh c√°c b∆∞·ªõc thao t√°c c·ªßa m√°y t√≠nh",
      "Control Processing Unit",
      "Central Processing Unit"
    ],
    "correctAnswer": "Central Processing Unit"
  },
  {
    "question": "Virus m√°y t√≠nh",
    "options": [
      "Ch·ªâ ho·∫°t ƒë·ªông khi ph·∫ßn m·ªÅm b·ªã sao ch√©p tr√°i ph√©p.",
      "L√† m·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh m√°y t√≠nh",
      "L√† ph·∫ßn c·ª©ng ch·ªâ ph√° ho·∫°i c√°c ph·∫ßn kh√°c",
      "L√† m·ªôt lo·∫°i n·∫•m m·ªëc tr√™n b·ªÅ m·∫∑t ƒëƒ©a"
    ],
    "correctAnswer": "L√† m·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh m√°y t√≠nh"
  },
  {
    "question": "Trong nh·ªØng t√¨nh hu·ªëng n√†o sau ƒë√¢y, m√°y t√≠nh th·ª±c thi c√¥ng vi·ªác t·ªët h∆°n con ng∆∞·ªùi",
    "options": [
      "Khi d·ªãch m·ªôt cu·ªën s√°ch",
      "Khi ch·∫©n ƒëo√°n b·ªánh",
      "Khi ph√¢n t√≠ch t√¢m l√Ω m·ªôt con ng∆∞·ªùi",
      "Khi th·ª±c hi·ªán m·ªôt ph√©p to√°n ph·ª©c t·∫°p"
    ],
    "correctAnswer": "Khi th·ª±c hi·ªán m·ªôt ph√©p to√°n ph·ª©c t·∫°p"
  },
  {
    "question": "Theo b·∫°n, c√°c ph·∫ßn m·ªÅm sau thu·ªôc nh√≥m ph·∫ßn m·ªÅm n√†o: MS Word, MS Excel, MS Access, MS PowerPoint, MS Internet Explorer",
    "options": [
      "Nh√≥m ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng",
      "Nh√≥m ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá th·ªëng",
      "Nh√≥m ph·∫ßn m·ªÅm CSDL",
      "Nh√≥m ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh"
    ],
    "correctAnswer": "Nh√≥m ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng"
  },
  {
    "question": "C√¢u n√†o ch∆∞a ƒë√∫ng trong s·ªë c√°c c√¢u sau?",
    "options": [
      "Ph·∫ßn m·ªÅm th∆∞∆°ng m·∫°i ‚Äì commercial software: c√≥ ƒëƒÉng k√Ω b·∫£n quy·ªÅn : kh√¥ng cho ph√©p sao ch√©p",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm chia s·∫ª - Shareware: c√≥ b·∫£n quy·ªÅn, d√πng th·ª≠ tr∆∞·ªõc khi mua. N·∫øu mu·ªën ti·∫øp t·ª•c s·ª≠",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm mi·ªÖn ph√≠ - Freeware: cho ph√©p ng∆∞·ªùi kh√°c t·ª± do s·ª≠ d·ª•ng ho√†n to√†n ho·∫∑c theo m·ªôt s·ªë",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm ngu·ªìn m·ªü - Open source software: c√¥ng b·ªë m·ªôt ph·∫ßn m√£ ngu·ªìn ƒë·ªÉ m·ªçi ng∆∞·ªùi tham gia ph√°t tri·ªÉn"
    ],
    "correctAnswer": "Ph·∫ßn m·ªÅm ngu·ªìn m·ªü - Open source software: c√¥ng b·ªë m·ªôt ph·∫ßn m√£ ngu·ªìn ƒë·ªÉ m·ªçi ng∆∞·ªùi tham gia ph√°t tri·ªÉn"
  },
  {
    "question": "ƒê√¢u l√† m·ªôt v√≠ d·ª• c·ªßa ch√≠nh s√°ch m·∫≠t kh·∫©u t·ªët",
    "options": [
      "Ch·ªçn m·ªôt m·∫≠t kh·∫©u c√≥ √≠t h∆°n 6 m·∫´u t·ª±",
      "M·∫≠t kh·∫©u ph·∫£i gi·ªëng l√Ω l·ªãch ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng (v√≠ d·ª• ng√†y th√°ng nƒÉm sinh, qu√™ qu√°n)",
      "Kh√¥ng bao gi·ªù cho ng∆∞·ªùi kh√°c bi·∫øt m·∫≠t kh·∫©u c·ªßa b·∫°n",
      "Ch·ªâ thay ƒë·ªïi m·∫≠t kh·∫©u sau m·ªôt th·ªùi gian d√†i"
    ],
    "correctAnswer": "Kh√¥ng bao gi·ªù cho ng∆∞·ªùi kh√°c bi·∫øt m·∫≠t kh·∫©u c·ªßa b·∫°n"
  },
  {
    "question": "K√Ω hi·ªáu Hz c√≥ nghƒ©a l√† g√¨?",
    "options": [
      "T·ªëc ƒë·ªô xung nh·ªãp b√™n trong c·ªßa m√°y t√≠nh trong m·ªói chu k·ª≥",
      "T·ªëc ƒë·ªô k·∫øt n·ªëi Internet",
      "S·ªë l∆∞·ª£ng d·ªØ li·ªáu c√≥ th·ªÉ ƒë∆∞·ª£c l∆∞u tr·ªØ tr√™n m√°y t√≠nh",
      "T·ªëc ƒë·ªô quay c·ªßa qu·∫°t chip"
    ],
    "correctAnswer": "T·ªëc ƒë·ªô xung nh·ªãp b√™n trong c·ªßa m√°y t√≠nh trong m·ªói chu k·ª≥"
  },
  {
    "question": "D·ªãch v·ª• Internet ƒë∆∞·ª£c ch√≠nh th·ª©c cung c·∫•p t·∫°i Vi·ªát Nam v√†o nƒÉm n√†o?",
    "options": [
      "1995",
      "1996",
      "1997",
      "1998"
    ],
    "correctAnswer": "1997"
  },
  {
    "question": "Trong Windows, thao t√°c n√†o s·∫Ω x√≥a h·∫≥n c√°c t·∫≠p tin ƒë∆∞·ª£c ch·ªçn?",
    "options": [
      "B·∫•m chu·ªôt ph·∫£i v√†o c√°c t·∫≠p tin ƒë·ª±∆°c ch·ªçn v√† ch·ªçn l·ªánh Delete",
      "Nh·∫•n ph√≠m Delete tr√™n b√†n ph√≠m",
      "Gi·ªØ ph√≠m Shift v√† nh·∫•n ph√≠m Delete tr√™n b√†n ph√≠m",
      "Gi·ªØ ph√≠m Alt v√† nh·∫•n ph√≠m Delete tr√™n b√†n ph√≠m"
    ],
    "correctAnswer": "Gi·ªØ ph√≠m Shift v√† nh·∫•n ph√≠m Delete tr√™n b√†n ph√≠m"
  },
  {
    "question": "My Computer kh√¥ng c√≥ ch·ª©c nƒÉng n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y?",
    "options": [
      "Qu·∫£n l√Ω ·ªï ƒëƒ©a, m·∫°ng",
      "Qu·∫£n l√Ω m√°y in",
      "Qu·∫£n l√Ω Control Panel",
      "Qu·∫£n l√Ω Virus"
    ],
    "correctAnswer": "Qu·∫£n l√Ω Virus"
  },
  {
    "question": "Ph√≠m, t·ªï h·ª£p ph√≠m n√†o d√πng ƒë·ªÉ ch·ª•p m√†n h√¨nh?",
    "options": [
      "Ctrl+C",
      "Ctrl+Ins",
      "Print Screen",
      "ESC"
    ],
    "correctAnswer": "Print Screen"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªÉ ch·ª•p h√¨nh ·∫£nh c·ªßa m·ªôt h·ªôp tho·∫°i b·∫±ng b√†n ph√≠m ta nh·∫•n t·ªï h·ª£p ph√≠m n√†o?",
    "options": [
      "Alt+Printscreen",
      "Shift+Tab",
      "Alt+Tab",
      "Ctrl+Shift+Tab"
    ],
    "correctAnswer": "Alt+Printscreen"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªÉ ƒë·ªãnh v·ªã Taskbar trong tr·∫°ng th√°i |‚úî|Lock the Taskbar| ƒë∆∞·ª£c ƒë·ªãnh v·ªã t√πy √Ω ta ch·ªçn",
    "options": [
      "Taskbar ƒë·ªãnh v·ªã ·ªü bottom l√† c·ªë ƒë·ªãnh v√† kh√¥ng th·ªÉ di chuy·ªÉn",
      "D√πng chu·ªôt k√©o th·∫ª Taskbar t√πy √Ω tr√™n 4 c·∫°nh m√†n h√¨nh",
      "Nh·∫•n ph·∫£i chu·ªôt v√†o Taskbar ch·ªçn Show Desktop",
      "Nh·∫•n ph·∫£i chu·ªôt v√†o Taskbar ch·ªçn Properties ‚Äì t·∫°i d√≤ng Taskbar location on screen v√† ch·ªçn v·ªã tr√≠ t√πy √Ω"
    ],
    "correctAnswer": "Nh·∫•n ph·∫£i chu·ªôt v√†o Taskbar ch·ªçn Properties ‚Äì t·∫°i d√≤ng Taskbar location on screen v√† ch·ªçn v·ªã tr√≠ t√πy √Ω"
  },
  {
    "question": "Kh√°i ni·ªám Desktop l√† g√¨ ?",
    "options": [
      "L√† m√†n h√¨nh ƒëƒÉng nh·∫≠p",
      "L√† m√†n h√¨nh ƒë·ªÉ ch·ªânh s·ª≠a c√°c th√†nh ph·∫ßn c·ªßa Windows",
      "L√† m√†n h√¨nh xu·∫•t hi·ªán ƒë·∫ßu ti√™n sau khi Windows kh·ªüi ƒë·ªông xong",
      "L√† m√†n h√¨nh ƒë·∫ßu ti√™n xu·∫•t hi·ªán khi c√†i ƒë·∫∑t m·ªôt ph·∫ßn m·ªÅm"
    ],
    "correctAnswer": "L√† m√†n h√¨nh xu·∫•t hi·ªán ƒë·∫ßu ti√™n sau khi Windows kh·ªüi ƒë·ªông xong"
  },
  {
    "question": "Trong Window ƒë·ªÉ ch·ªçn nhi·ªÅu t·∫≠p tin hay th∆∞ m·ª•c li√™n t·ª•c ta th·ª±c hi·ªán thao t√°c k·∫øt h·ª£p ph√≠m ___ v·ªõi b·∫•m chu·ªôt tr√°i",
    "options": [
      "Tab",
      "Shift",
      "Ctrl",
      "Alt"
    ],
    "correctAnswer": "Shift"
  },
  {
    "question": "B·ªô ph√≠m t·∫Øt n√†o ƒë∆∞·ª£c s·ª≠ d·ª•ng ƒë·ªÉ chuy·ªÉn sang c√°c c·ª≠a s·ªï ƒëang m·ªü kh√°c?",
    "options": [
      "Alt+F4",
      "Ctrl+Esc",
      "Alt+Tab",
      "Ctrl+Tab"
    ],
    "correctAnswer": "Alt+Tab"
  },
  {
    "question": "Trong Windows ƒë·ªÉ ch·ªçn nhi·ªÅu t·∫≠p tin kh√¥ng n·∫±m li·ªÅn nhau, ta b·∫•m chu·ªôt tr√°i v√† ph√≠m",
    "options": [
      "Shift",
      "Alt",
      "Tab",
      "Ctrl"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl"
  },
  {
    "question": "Ph√≠m t·∫Øt ƒë·ªÉ sao ch√©p m·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng v√†o ClipBoard l√† _____",
    "options": [
      "Ctrl+X",
      "Ctrl+C",
      "Ctrl+V",
      "Ctrl+D"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl+C"
  },
  {
    "question": "Ph√≠m t·∫Øt ƒë·ªÉ c·∫Øt m·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng v√†o ClipBoard l√† _____",
    "options": [
      "Ctrl+X",
      "Ctrl+C",
      "Ctrl+V",
      "Ctrl+D"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl+X"
  },
  {
    "question": "Ph√≠m t·∫Øt ƒë·ªÉ d√°n m·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng t·ª´ ClipBoard l√† _____",
    "options": [
      "Ctrl+X",
      "Ctrl+C",
      "Ctrl+V",
      "Ctrl+D"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl+V"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªÉ ƒë√≥ng ·ª©ng d·ª•ng ta d√πng t·ªï h·ª£p ph√≠m:",
    "options": [
      "Ctrl+A",
      "Ctrl+F4",
      "Alt+F4",
      "Alt+A"
    ],
    "correctAnswer": "Alt+F4"
  },
  {
    "question": "C√°c th√¥ng s·ªë 1280x1024, 1280x720, 1152x864 trong t√≠nh nƒÉng Screen Resolution l√† nh·ªØng th√¥ng s·ªë thi·∫øt l·∫≠p ______",
    "options": [
      "K√≠ch th∆∞·ªõc ·∫£nh",
      "Nh·ªØng b√†i to√°n nh√¢n",
      "ƒê·ªô ph√¢n ph·∫£i m√†n h√¨nh",
      "K√≠ch th∆∞·ªõc m√†n h√¨nh"
    ],
    "correctAnswer": "ƒê·ªô ph√¢n ph·∫£i m√†n h√¨nh"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªÉ xem n·ªôi dung th∆∞ m·ª•c v·ªõi c√°c th√¥ng tin m·∫∑c ƒë·ªãnh: Name, Types, Size, Date modified, ‚Ä¶ ta ch·ªçn ch·∫ø ƒë·ªô hi·ªÉn th·ªã n√†o?",
    "options": [
      "Tiles",
      "Detail",
      "List",
      "Content"
    ],
    "correctAnswer": "Detail"
  },
  {
    "question": "Windows Explorer d√πng ƒë·ªÉ",
    "options": [
      "Qu·∫£n l√Ω t·∫≠p tin, th∆∞ m·ª•c",
      "Truy c·∫≠p m·∫°ng",
      "Qu·∫£n l√Ω t·∫≠p tin",
      "Qu·∫£n l√Ω th∆∞ m·ª•c"
    ],
    "correctAnswer": "Qu·∫£n l√Ω t·∫≠p tin, th∆∞ m·ª•c"
  },
  {
    "question": "C√°ch t·∫Øt m√°y n√†o sau ƒë√¢y c√≥ th·ªÉ g√¢y h·∫°i cho m√°y t√≠nh ?",
    "options": [
      "Nh·∫•n v√† gi·ªØ n√∫t ngu·ªìn ƒë·∫øn khi m√°y t·∫Øt",
      "S·ª≠ d·ª•ng ch·ª©c nƒÉng Power Off",
      "S·ª≠ d·ª•ng ch·ª©c nƒÉng Hibernate",
      "Nh·∫•n ph√≠m Windows ‚Üí b·∫•m m≈©i t√™n ph·∫£i ‚Üí Nh·∫•n ph√≠m Enter"
    ],
    "correctAnswer": "Nh·∫•n v√† gi·ªØ n√∫t ngu·ªìn ƒë·∫øn khi m√°y t·∫Øt"
  },
  {
    "question": "H·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh l√† ________",
    "options": [
      "M·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh ch·∫°y tr√™n m√°y t√≠nh d√πng qu·∫£n l√Ω ƒëi·ªÅu h√†nh m√°y t√≠nh",
      "M·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh ch·∫°y tr√™n m√°y t√≠nh nh∆∞ c√°c ch∆∞∆°ng tr√¨nh kh√°c",
      "M·ªôt thi·∫øt b·ªã g·∫Øn th·ªÉm v√†o m√°y t√≠nh ƒë·ªÉ qu·∫£n l√Ω ƒëi·ªÅu h√†nh m√°y t√≠nh",
      "Ch√≠nh l√† m√°y t√≠nh"
    ],
    "correctAnswer": "M·ªôt ch∆∞∆°ng tr√¨nh ch·∫°y tr√™n m√°y t√≠nh d√πng qu·∫£n l√Ω ƒëi·ªÅu h√†nh m√°y t√≠nh"
  },
  {
    "question": "H·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh kh√¥ng c√≥ nhi·ªám v·ª• n√†o ?",
    "options": [
      "Cung c·∫•p giao di·ªán s·ª≠ d·ª•ng v√† giao di·ªán l·∫≠p tr√¨nh cho ng∆∞·ªùi d√πng",
      "Th·ª±c hi·ªán c√°c thao t√°c c∆° b·∫£n nh∆∞ ƒë·ªçc/ghi v√† qu·∫£n l√Ω t·∫≠p tin",
      "Cung c·∫•p m·ªôt s·ªë c√¥ng c·ª• c∆° b·∫£n nh∆∞ tr√¨nh duy·ªát, tr√¨nh so·∫°n th·∫£o vƒÉn b·∫£n",
      "Di·ªát Virus m√°y t√≠nh"
    ],
    "correctAnswer": "Di·ªát Virus m√°y t√≠nh"
  },
  {
    "question": "Th∆∞ m·ª•c n√†o kh√¥ng ph·∫£i l√† th∆∞ m·ª•c c·ªßa h·ªá th·ªëng?",
    "options": [
      "My Computer",
      "My Document",
      "My Download",
      "Recycle Bin"
    ],
    "correctAnswer": "My Download"
  },
  {
    "question": "Trong h√¨nh sau, m√°y in m·∫∑c ƒë·ªãnh ƒë∆∞·ª£c ƒë√°nh s·ªë m·∫•y? \nThis image shows four printer icons arranged in a row, each with a number (1, 2, 3, 4) above it. Below each icon is the name of the printer.\nüñ®Ô∏è Number 1: The printer is named \"CutePDF Writer\".\nüñ®Ô∏è Number 2: The printer is named \"HP LaserJet 4250 PCL 5e\". This icon has a small black checkmark on its top-right corner.\nüñ®Ô∏è Number 3: The printer is named \"Microsoft Office Doc...\".\nüñ®Ô∏è Number 4: The printer is named \"Microsoft XPS Document...\".",
    "options": [
      "S·ªë 1",
      "S·ªë 2",
      "S·ªë 3",
      "S·ªë 4"
    ],
    "correctAnswer": "S·ªë 2"
  },
  {
    "question": "S·ªë ph√¢n v√πng ·ªï c·ª©ng nhi·ªÅu nh·∫•t trong m√°y t√≠nh th·ªÉ hi·ªán ·ªü h√¨nh sau l√† bao nhi√™u?\nThis image displays a row of drive icons. Each icon represents a different storage device or partition.\nüñ•Ô∏è There's a floppy disk labeled A:.\nüíæ A local hard drive labeled C:.\nüíæ Another hard drive partition labeled D: with the name \"DATA\".\nüìÄ A DVD-ROM drive labeled E:.\nüíæ A second hard drive partition labeled F: with the name \"Data 2\".\nüìÄ A DVD drive labeled G:.\nüìÅ And finally, a folder icon for \"Shared Documents\".",
    "options": [
      "3",
      "4",
      "5",
      "6"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "question": "Trong h√¨nh sau, ·ªï ƒëƒ©a n√†o l√† ·ªï ƒëƒ©a quang?\nThis image displays a row of five drive icons, each representing a different type of storage device on a computer.\nüíæ The first icon is for a floppy disk labeled A:.\nüíæ The second is a standard hard drive labeled C:.\nüíæ The third is another hard drive partition labeled D: with the name \"DATA\".\nüìÄ The fourth icon is distinct; it shows a disc inside a drive tray, and is labeled E: with the name \"DVD-RAM Drive\".\nüíæ The fifth is a hard drive partition labeled F: with the name \"Data 2\".",
    "options": [
      "·ªîC",
      "·ªîD",
      "·ªîE",
      "·ªîF"
    ],
    "correctAnswer": "·ªîE"
  },
  {
    "question": "T·ªáp tin c√≥ ph·∫ßn m·ªü r·ªông l√† JPG cho ta bi·∫øt ƒë√¢y l√† lo·∫°i t·ªáp tin g√¨?",
    "options": [
      "File ·∫£nh",
      "File vƒÉn b·∫£n",
      "File th·ª±c thi",
      "File √¢m thanh"
    ],
    "correctAnswer": "File ·∫£nh"
  },
  {
    "question": "T·ªáp tin c√≥ ph·∫ßn m·ªü r·ªông l√† EXE cho ta bi·∫øt ƒë√¢y l√† lo·∫°i t·ªáp tin gi ?",
    "options": [
      "File ·∫£nh",
      "File vƒÉn b·∫£n",
      "File th·ª±c thi",
      "File √¢m thanh"
    ],
    "correctAnswer": "File th·ª±c thi"
  },
  {
    "question": "Microsoft Windows l√† m·ªôt _____",
    "options": [
      "Ch∆∞∆°ng tr√¨nh x·ª≠ l√Ω vƒÉn b·∫£n.",
      "H·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh (Operating System).",
      "Ch∆∞∆°ng qu·∫£n l√Ω c∆° s·ªü d·ªØ li·ªáu",
      "Ch∆∞∆°ng tr√¨nh ƒë·ªì ho·∫° (Graphics Program)."
    ],
    "correctAnswer": "H·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh (Operating System)."
  },
  {
    "question": "Ph√≠m Caps Lock c√≥ ch·ª©c nƒÉng g√¨ ?",
    "options": [
      "B·∫≠t/T·∫Øt ch·ª©c nƒÉng cu·ªôn trang trong Excel",
      "B·∫≠t/T·∫Øt d√£y ph√≠m s·ªë b√™n ph·∫£i",
      "B·∫≠t/T·∫Øt b√†n ph√≠m ·∫£o",
      "B·∫≠t/T·∫Øt c√°ch g√µ vƒÉn b·∫£n b·∫±ng ch·ªØ in hoa"
    ],
    "correctAnswer": "B·∫≠t/T·∫Øt c√°ch g√µ vƒÉn b·∫£n b·∫±ng ch·ªØ in hoa"
  },
  {
    "question": "Ph√≠m Num Lock c√≥ ch·ª©c nƒÉng g√¨ ?",
    "options": [
      "B·∫≠t/T·∫Øt ch·ª©c nƒÉng cu·ªôn trang trong Excel b·∫±ng ph√≠m m≈©i t√™n",
      "B·∫≠t/T·∫Øt c√°ch g√µ vƒÉn b·∫£n b·∫±ng ch·ªØ in hoa",
      "B·∫≠t/T·∫Øt d√£y ph√≠m s·ªë b√™n ph·∫£i",
      "B·∫≠t/T·∫Øt b√†n ph√≠m ·∫£o"
    ],
    "correctAnswer": "B·∫≠t/T·∫Øt d√£y ph√≠m s·ªë b√™n ph·∫£i"
  },
  {
    "question": "C√≥ bao nhi√™u t√†i li·ªáu kh√°c nhau c√≥ th·ªÉ m·ªü trong c√πng m·ªôt th·ªùi ƒëi·ªÉm ?",
    "options": [
      "Kh√¥ng h∆°n 3",
      "Kh√¥ng nhi·ªÅu h∆°n thanh Taskbar c√≥ th·ªÉ hi·ªÉn th·ªã",
      "Ch·ªâ c√≥ 1",
      "M·ªü cho ƒë·∫øn khi b·ªô nh·ªõ m√°y t√≠nh kh√¥ng cho ph√©p"
    ],
    "correctAnswer": "M·ªü cho ƒë·∫øn khi b·ªô nh·ªõ m√°y t√≠nh kh√¥ng cho ph√©p"
  },
  {
    "question": "Qu√° tr√¨nh Sleep trong m√°y t√≠nh nghƒ©a l√† ____",
    "options": [
      "ƒê·∫∑t m√°y v√†o tr·∫°ng th√°i ch·ªù ƒë·ª£i v√† ho·∫°t ƒë·ªông tr·ªü l·∫°i khi b·∫•m n√∫t tr√™n b√†n ph√≠m ho·∫∑c chu·ªôt",
      "ƒê·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n",
      "L∆∞u c√°c tr·∫°ng th√°i hi·ªán th·ªùi c·ªßa c√°c ·ª©ng d·ª•ng ƒëang m·ªü v√†o ·ªï c·ª©ng v√† ƒë·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n",
      "M√°y t√≠nh s·∫Ω t·∫Øt ho√†n to√†n v√† t·ª± b·∫≠t ngu·ªìn l√™n l·∫°i."
    ],
    "correctAnswer": "ƒê·∫∑t m√°y v√†o tr·∫°ng th√°i ch·ªù ƒë·ª£i v√† ho·∫°t ƒë·ªông tr·ªü l·∫°i khi b·∫•m n√∫t tr√™n b√†n ph√≠m ho·∫∑c chu·ªôt"
  },
  {
    "question": "Qu√° tr√¨nh Hibernate trong m√°y t√≠nh nghƒ©a l√† ____",
    "options": [
      "ƒê·∫∑t m√°y v√†o tr·∫°ng th√°i ch·ªù ƒë·ª£i v√† ho·∫°t ƒë·ªông tr·ªü l·∫°i khi b·∫•m n√∫t tr√™n b√†n ph√≠m ho·∫∑c chu·ªôt",
      "ƒê·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n",
      "L∆∞u c√°c tr·∫°ng th√°i hi·ªán th·ªùi c·ªßa c√°c ·ª©ng d·ª•ng ƒëang m·ªü v√†o ·ªï c·ª©ng v√† ƒë·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n",
      "M√°y t√≠nh s·∫Ω t·∫Øt ho√†n to√†n v√† t·ª± b·∫≠t ngu·ªìn l√™n l·∫°i."
    ],
    "correctAnswer": "L∆∞u c√°c tr·∫°ng th√°i hi·ªán th·ªùi c·ªßa c√°c ·ª©ng d·ª•ng ƒëang m·ªü v√†o ·ªï c·ª©ng v√† ƒë·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n"
  },
  {
    "question": "Qu√° tr√¨nh Shut down trong m√°y t√≠nh nghƒ©a l√† ____",
    "options": [
      "ƒê·∫∑t m√°y v√†o tr·∫°ng th√°i ch·ªù ƒë·ª£i v√† ho·∫°t ƒë·ªông tr·ªü l·∫°i khi b·∫•m n√∫t tr√™n b√†n ph√≠m ho·∫∑c chu·ªôt",
      "ƒê·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n",
      "L∆∞u c√°c tr·∫°ng th√°i hi·ªán th·ªùi c·ªßa c√°c ·ª©ng d·ª•ng ƒëang m·ªü v√†o ·ªï c·ª©ng v√† ƒë·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n",
      "M√°y t√≠nh s·∫Ω t·∫Øt ho√†n to√†n v√† t·ª± b·∫≠t ngu·ªìn l√™n l·∫°i."
    ],
    "correctAnswer": "ƒê·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n"
  },
  {
    "question": "Qu√° tr√¨nh Restart trong m√°y t√≠nh nghƒ©a l√† ____",
    "options": [
      "ƒê·∫∑t m√°y v√†o tr·∫°ng th√°i ch·ªù ƒë·ª£i v√† ho·∫°t ƒë·ªông tr·ªü l·∫°i khi b·∫•m n√∫t tr√™n b√†n ph√≠m ho·∫∑c chu·ªôt",
      "ƒê·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n",
      "L∆∞u c√°c tr·∫°ng th√°i hi·ªán th·ªùi c·ªßa c√°c ·ª©ng d·ª•ng ƒëang m·ªü v√†o ·ªï c·ª©ng v√† ƒë·∫∑t m√°y t√≠nh v√†o tr·∫°ng th√°i t·∫Øt ho√†n to√†n",
      "M√°y t√≠nh s·∫Ω t·∫Øt ho√†n to√†n v√† t·ª± b·∫≠t ngu·ªìn l√™n l·∫°i."
    ],
    "correctAnswer": "M√°y t√≠nh s·∫Ω t·∫Øt ho√†n to√†n v√† t·ª± b·∫≠t ngu·ªìn l√™n l·∫°i."
  },
  {
    "question": "S·ªë k√Ω t·ª± t·ªëi ƒëa m√† m·ªôt t√™n t·∫≠p tin c√≥ th·ªÉ c√≥ l√† _____",
    "options": [
      "64",
      "128",
      "255",
      "256"
    ],
    "correctAnswer": "255"
  },
  {
    "question": "ƒê∆∞·ªùng d·∫´n trong m√°y t√≠nh c√≥ nghƒ©a g√¨?",
    "options": [
      "Cho bi·∫øt c√°c tuy·∫øn ƒë∆∞·ªùng ch√≠nh x√°c c·∫ßn ph·∫£i ƒëi qua ƒë·ªÉ ƒë·∫øn ƒë∆∞·ª£c v·ªã tr√≠ c·ªßa m·ªôt t·∫≠p tin",
      "Cho bi·∫øt t√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p v√† m·∫≠t kh·∫©u hi·ªán ƒëang ƒë∆∞·ª£c s·ª≠ d·ª•ng",
      "Cho th·∫•y n∆°i c√°c t·∫≠p tin ch∆∞∆°ng tr√¨nh ƒë∆∞·ª£c l∆∞u tr·ªØ tr√™n h·ªá th·ªëng",
      "Thi·∫øt l·∫≠p c√°c k·∫øt n·ªëi Internet cho c√°c th√¥ng tin ƒëƒÉng nh·∫≠p"
    ],
    "correctAnswer": "Cho bi·∫øt c√°c tuy·∫øn ƒë∆∞·ªùng ch√≠nh x√°c c·∫ßn ph·∫£i ƒëi qua ƒë·ªÉ ƒë·∫øn ƒë∆∞·ª£c v·ªã tr√≠ c·ªßa m·ªôt t·∫≠p tin"
  },
  {
    "question": "Ph√≠m t·∫Øt n√†o ƒë∆∞·ª£c d√πng ƒë·ªÉ ƒë·ªïi t√™n t·∫≠p tin/th∆∞ m·ª•c?",
    "options": [
      "F1",
      "F3",
      "F2",
      "F4"
    ],
    "correctAnswer": "F2"
  },
  {
    "question": "√ù nghƒ©a c·ªßa Recycle Bin (th√πng r√°c) l√† g√¨?",
    "options": [
      "Cho bi·∫øt c√≥ th·ªÉ x√≥a m·ªôt s·ªë th∆∞ m·ª•c c≈© h∆°n",
      "Cho bi·∫øt c√≥ c√°c t·∫≠p tin c≈© s·∫Ω b·ªã x√≥a",
      "L∆∞u tr·ªØ c√°c t·∫≠p tin ƒë√£ b·ªã x√≥a ho·∫∑c th∆∞ m·ª•c ƒë∆∞·ª£c t·∫°o ra b·ªüi nh·ªØng ng∆∞·ªùi chia s·∫Ω m√°y t√≠nh",
      "Khu v·ª±c l∆∞u tr·ªØ t·∫°m th·ªùi c√°c t·∫≠p tin v√† th∆∞ m·ª•c b·ªã x√≥a"
    ],
    "correctAnswer": "Khu v·ª±c l∆∞u tr·ªØ t·∫°m th·ªùi c√°c t·∫≠p tin v√† th∆∞ m·ª•c b·ªã x√≥a"
  },
  {
    "question": "Vi·ªác c√†i ƒë·∫∑t m·ªôt ng√¥n ng·ªØ kh√°c tr√™n m√°y t√≠nh nh·∫±m m·ª•c ƒë√≠ch g√¨?",
    "options": [
      "ƒê·ªÉ thay ƒë·ªïi vi·ªác hi·ªÉn th·ªã ho·∫∑c c√°ch nh·∫≠p li·ªáu",
      "ƒê·ªÉ t·ª± ƒë·ªông chuy·ªÉn ƒë·ªïi email sang ng√¥n ng·ªØ kh√°c khi ta m·ªü ch√∫ng",
      "ƒê·ªÉ cho ph√©p t·∫≠p tin fax t·ª´ c√°c n∆∞·ªõc kh√°c ƒë·∫øn m√°y t√≠nh s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c d·ªãch t·ª± ƒë·ªông",
      "ƒê·ªÉ d·ªãch t·ª± ƒë·ªông m·ªôt t√†i li·ªáu sang ng√¥n ng·ªØ kh√°c"
    ],
    "correctAnswer": "ƒê·ªÉ thay ƒë·ªïi vi·ªác hi·ªÉn th·ªã ho·∫∑c c√°ch nh·∫≠p li·ªáu"
  },
  {
    "question": "Th√¥ng b√°o sau cho bi·∫øt ƒëi·ªÅu g√¨?\nThis image shows a system confirmation dialog box.\nüö´ At the top left, there‚Äôs a red ‚ÄúX‚Äù icon next to a yellow folder ‚Äî this usually signals a warning or deletion.\nüí¨ The main text asks: ‚ÄúAre you sure you want to permanently delete this folder?‚Äù\nüìÅ Below that, it displays information about the folder:\nName: Winrar\nType: File folder\nDate modified: 23/11/2014 08:54\n‚úÖ At the bottom, there are two buttons:\nA blue button labeled ‚ÄúYes‚Äù (likely the default choice).\nA gray button labeled ‚ÄúNo‚Äù.",
    "options": [
      "Di chuy·ªÉn th∆∞ m·ª•c Winrar v√†o th√πng r√°c",
      "X√≥a ho√†n to√†n th∆∞ m·ª•c Winrar",
      "Kh√¥ng th·ªÉ ƒë·ªïi t√™n th∆∞ m·ª•c Winrar th√†nh t√™n kh√°c",
      "Ch·ªâ hi·ªÉn th·ªã th√¥ng tin v·ªÅ th∆∞ m·ª•c Winrar v√† kh√¥ng c√≥ g√¨ x·∫£y ra n·∫øu b·∫•m n√∫t Yes ho·∫∑c No"
    ],
    "correctAnswer": "X√≥a ho√†n to√†n th∆∞ m·ª•c Winrar"
  },
  {
    "question": "Ng∆∞·ªùi v√† m√°y t√≠nh giao ti·∫øp v·ªõi nhau th√¥ng qua",
    "options": [
      "H·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh",
      "Chu·ªôt",
      "ƒêƒ©a c·ª©ng",
      "B√†n ph√≠m"
    ],
    "correctAnswer": "H·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh"
  },
  {
    "question": "Ph·∫ßn m·ªÅm n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y kh√¥ng ph·∫£i l√† ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá th·ªëng?",
    "options": [
      "Microsoft-DOS",
      "Microsoft Windows",
      "Linux",
      "Microsoft Excel"
    ],
    "correctAnswer": "Microsoft Excel"
  },
  {
    "question": "Th√¥ng b√°o sau cho bi·∫øt ƒëi·ªÅu g√¨?\nThis image shows a system confirmation dialog box, common in Windows, asking the user to confirm an action involving a folder.\nüóëÔ∏è At the top left, there‚Äôs a small icon of a Recycle Bin ‚Äî this gives a strong hint about where the folder is going.\nüí¨ The main text asks: ‚ÄúAre you sure you want to move this folder to the Recycle Bin?‚Äù\nüìÅ Below that, it displays details about the folder:\nName: Books\nDate created: 04/11/2012 08:44\n‚úÖ At the bottom, there are two buttons:\nA blue button labeled ‚ÄúYes‚Äù (likely the default choice).\nA gray button labeled ‚ÄúNo‚Äù.",
    "options": [
      "Di chuy·ªÉn th∆∞ m·ª•c Books v√†o th√πng r√°c",
      "X√≥a ho√†n to√†n th∆∞ m·ª•c Books",
      "Kh√¥ng th·ªÉ ƒë·ªïi t√™n th∆∞ m·ª•c Books th√†nh t√™n kh√°c",
      "Ch·ªâ hi·ªÉn th·ªã th√¥ng tin v·ªÅ th∆∞ m·ª•c Books v√† kh√¥ng c√≥ g√¨ x·∫£y ra n·∫øu b·∫•m n√∫t Yes ho·∫∑c No"
    ],
    "correctAnswer": "Di chuy·ªÉn th∆∞ m·ª•c Books v√†o th√πng r√°c"
  },
  {
    "question": "Trong h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh Windows, ƒë·ªÉ ph·ª•c h·ªìi t·∫•t c·∫£ c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng trong Recycle Bin (th√πng r√°c) ta nh√°y ph·∫£i chu·ªôt t·∫°i Recycle Bin v√† ch·ªçn l·ªánh:",
    "options": [
      "Delete",
      "Restore",
      "Redo",
      "Undo Delete"
    ],
    "correctAnswer": "Restore"
  },
  {
    "question": "T√¨m c√¢u sai trong c√°c c√¢u d∆∞·ªõi ƒë√¢y:",
    "options": [
      "H·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh ƒë·∫£m b·∫£o giao ti·∫øp gi·ªØa ng∆∞·ªùi d√πng v√† m√°y t√≠nh",
      "Ch·ª©c nƒÉng ch√≠nh c·ªßa h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh l√† th·ª±c hi·ªán t√¨m ki·∫øm th√¥ng tin tr√™n Internet",
      "H·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh cung c·∫•p c√°c ph∆∞∆°ng ti·ªán v√† d·ªãch v·ª• ƒë·ªÉ ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng d·ªÖ d√†ng th·ª±c hi·ªán ch∆∞∆°ng tr√¨nh, qu·∫£n l√≠ ch·∫∑t ch·∫Ω, khai th√°c c√°c t√†i nguy√™n c·ªßa m√°y t√≠nh m·ªôt c√°ch t·ªëi ∆∞u",
      "H·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh Windows l√† h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh d√πng cho m√°y t√≠nh c√° nh√¢n c·ªßa h√£ng Microsoft"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ª©c nƒÉng ch√≠nh c·ªßa h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh l√† th·ª±c hi·ªán t√¨m ki·∫øm th√¥ng tin tr√™n Internet"
  },
  {
    "question": "Control Panel trong h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh Windows l√† gi?",
    "options": [
      "L√† t·∫≠p h·ª£p c√°c ch∆∞∆°ng tr√¨nh d√πng ƒë·ªÉ c√†i ƒë·∫∑t c√°c tham s·ªë h·ªá th·ªëng nh∆∞ ph√¥ng ch·ªØ, m√°y in, ...",
      "L·∫£ t·∫≠p h·ª£p c√°c ch∆∞∆°ng tr√¨nh d√πng ƒë·ªÉ qu·∫£n l√≠ c√°c ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng",
      "L√† t·∫≠p h·ª£p c√°c ch∆∞∆°ng tr√¨nh d√πng ƒë·ªÉ thay ƒë·ªïi c√°c tham s·ªë c·ªßa c√°c thi·∫øt b·ªã ph·∫ßn c·ª©ng nh∆∞ chu·ªôt, b√†n ph√≠m, m√†n h√¨nh, ...",
      "C√°c √Ω tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "correctAnswer": "C√°c √Ω tr√™n ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
  },
  {
    "question": "Mu·ªën thay ƒë·ªïi c√°c th√¥ng s·ªë khu v·ª±c trong h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh Windows nh∆∞ m√∫i gi·ªù, ƒë∆°n v·ªã ti·ªÅn t·ªá, c√°ch vi·∫øt s·ªë, ... ta s·ª≠ d·ª•ng ch∆∞∆°ng tr√¨nh n√†o trong c√°c ch∆∞∆°ng tr√¨nh sau?",
    "options": [
      "Microsoft Paint",
      "Control Panel",
      "System Tools",
      "Caculator"
    ],
    "correctAnswer": "Control Panel"
  },
  {
    "question": "Trong c√°c ph√°t bi·ªÉu sau, ph√°t bi·ªÉu n√†o kh√¥ng ch√≠nh x√°c?",
    "options": [
      "Di chu·ªôt (Mouse move): Di chuy·ªÉn con tr·ªè chu·ªôt ƒë·∫øn m·ªôt v·ªã tr√≠ n√†o ƒë√≥ tr√™n m√†n h√¨nh",
      "Nh√°y chu·ªôt (Click): Nh·∫•n m·ªôt l·∫ßn n√∫t tr√°i chu·ªôt (n√∫t ng·∫ßm ƒë·ªãnh) r·ªìi th·∫£ ng√≥n tay, c√≤n g·ªçi l√† k√≠ch chu·ªôt",
      "Nh√°y ph·∫£i chu·ªôt (Mouse right): Nh·∫•n m·ªôt l·∫ßn n√∫t ph·∫£i chu·ªôt v√† th·∫£ tay",
      "Nh√°y ƒë√∫p chu·ªôt (Double click): Nh√°y nhanh hai l·∫ßn li√™n ti·∫øp n√∫t tr√°i chu·ªôt"
    ],
    "correctAnswer": "Nh√°y ph·∫£i chu·ªôt (Mouse right): Nh·∫•n m·ªôt l·∫ßn n√∫t ph·∫£i chu·ªôt v√† th·∫£ tay"
  },
  {
    "question": "Trong h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh Windows, thanh hi·ªÉn th·ªã t√™n ch∆∞∆°ng tr√¨nh v√† n·∫±m tr√™n c√πng c·ªßa m·ªôt c·ª≠a s·ªï ƒë∆∞·ª£c g·ªçi l√†",
    "options": [
      "Thanh c√¥ng c·ª• chu·∫©n (Standard Bar)",
      "Thanh ti√™u ƒë·ªÅ (Title Bar)",
      "Thanh tr·∫°ng th√°i (Status Bar)",
      "Thanh cu·ªôn (Scroll Bar)."
    ],
    "correctAnswer": "Thanh ti√™u ƒë·ªÅ (Title Bar)"
  },
  {
    "question": "Trong h·ªá ƒëi·ªÅu h√†nh Windows, thao t√°c Drag and Drop (k√©o th·∫£ chu·ªôt) ƒë∆∞·ª£c s·ª≠ d·ª•ng khi ta:",
    "options": [
      "M·ªü th∆∞ m·ª•c",
      "Thay ƒë·ªïi m√†u n·ªÅn cho c·ª≠a s·ªï hi·ªán h√†nh",
      "Di chuy·ªÉn ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng ƒë·∫øn v·ªã tr√≠ m·ªõi",
      "Xem thu·ªôc t√≠nh c·ªßa t·ªáp hi·ªán t·∫°i"
    ],
    "correctAnswer": "Di chuy·ªÉn ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng ƒë·∫øn v·ªã tr√≠ m·ªõi"
  },
  {
    "question": "ƒê∆∞·ªùng t·∫Øt (Shortcut) l√† g√¨?",
    "options": [
      "L√† ch∆∞∆°ng tr√¨nh ƒë∆∞·ª£c c√†i ƒë·∫∑t v√†o m√°y t√≠nh gi√∫p ng∆∞·ªùi d√πng kh·ªüi ƒë·ªông m√°y t√≠nh nhanh ch√≥ng",
      "L√† bi·ªÉu t∆∞·ª£ng gi√∫p ng∆∞·ªùi d√πng truy c·∫≠p nhanh v√†o ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng th∆∞·ªùng s·ª≠ d·ª•ng",
      "L√† bi·ªÉu t∆∞·ª£ng ƒë·ªÉ m·ªü c·ª≠a s·ªï My Computer",
      "L√† ch∆∞∆°ng tr√¨nh ƒë∆∞·ª£c c√†i ƒë·∫∑t v√†o m√°y t√≠nh v·ªõi m·ª•c ƒë√≠ch h·ªï tr·ª£ ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng so·∫°n th·∫£o c√°c vƒÉn"
    ],
    "correctAnswer": "L√† bi·ªÉu t∆∞·ª£ng gi√∫p ng∆∞·ªùi d√πng truy c·∫≠p nhanh v√†o ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng th∆∞·ªùng s·ª≠ d·ª•ng"
  },
  {
    "question": "WWW l√† vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa _____",
    "options": [
      "World Wide Wed",
      "World Wide Web",
      "World Wild Wed",
      "Word Wide Web"
    ],
    "correctAnswer": "World Wide Web"
  },
  {
    "question": "World Wide Web l√† g√¨?",
    "options": [
      "L√† m·ªôt h·ªá th·ªëng c√°c m√°y ch·ªß cung c·∫•p th√¥ng tin ƒë·∫øn b·∫•t k·ª≥ c√°c m√°y t√≠nh n√†o tr√™n Internet c√≥ y√™u",
      "L√† m√°y d√πng ƒë·ªÉ ƒë·∫∑t trang Web tr√™n Internet",
      "L√† m·ªôt d·ªãch v·ª• c·ªßa Internet",
      "L√† m·ªôt website"
    ],
    "correctAnswer": "L√† m·ªôt d·ªãch v·ª• c·ªßa Internet"
  },
  {
    "question": "Ch∆∞∆°ng tr√¨nh d√πng ƒë·ªÉ xem c√°c trang Web ƒë∆∞·ª£c g·ªçi l√† _____",
    "options": [
      "Tr√¨nh duy·ªát Web",
      "B·ªô duy·ªát Web",
      "Ch∆∞∆°ng tr√¨nh xem Web",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm xem Web"
    ],
    "correctAnswer": "Tr√¨nh duy·ªát Web"
  },
  {
    "question": "T√™n mi·ªÅn gov.vn ƒë∆∞·ª£c d√πng cho _____",
    "options": [
      "Ch√≠nh ph·ªß, c√°c c∆° quan h√†nh ch√≠nh, t·ªï ch·ª©c nh√† n∆∞·ªõc tr√™n l√£nh th·ªï Vi·ªát Nam.",
      "T·∫•t c·∫£ c√°c c∆° quan, t·ªï ch·ª©c...",
      "C√°c ƒë∆°n v·ªã, t·ªï ch·ª©c gi√°o d·ª•c",
      "C√°c t·ªï ch·ª©c phi ch√≠nh ph·ªß."
    ],
    "correctAnswer": "Ch√≠nh ph·ªß, c√°c c∆° quan h√†nh ch√≠nh, t·ªï ch·ª©c nh√† n∆∞·ªõc tr√™n l√£nh th·ªï Vi·ªát Nam."
  },
  {
    "question": "M·ª•c ƒë√≠ch ch√≠nh c·ªßa vi·ªác ƒë∆∞a ra t√™n mi·ªÅn",
    "options": [
      "D·ªÖ nh·ªõ",
      "T√™n mi·ªÅn ƒë·∫πp h∆°n ƒë·ªãa ch·ªâ IP",
      "Thi·∫øu ƒë·ªãa ch·ªâ IP",
      "T√™n mi·ªÅn d·ªÖ x·ª≠ l√Ω b·ªüi m√°y t√≠nh h∆°n"
    ],
    "correctAnswer": "D·ªÖ nh·ªõ"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªãa ch·ªâ Website n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng h·ª£p l·ªá?",
    "options": [
      "www.hochiminh.gov.vn",
      "www@hochiminh.net.vn",
      "dhbk.hochiminh.edu.vn",
      "www.hochiminh.com.vn"
    ],
    "correctAnswer": "www@hochiminh.net.vn"
  },
  {
    "question": "ƒê√¢u kh√¥ng ph·∫£i l√† Tr√¨nh duy·ªát Web?",
    "options": [
      "Mozilla Firefox",
      "Google Chrome",
      "Apple Safari",
      "Adobe Flash"
    ],
    "correctAnswer": "Adobe Flash"
  },
  {
    "question": "T√™n mi·ªÅn edu.vn ƒë∆∞·ª£c d√πng cho _____",
    "options": [
      "Ch√≠nh ph·ªß, c√°c c∆° quan h√†nh ch√≠nh, t·ªï ch·ª©c nh√† n∆∞·ªõc tr√™n l√£nh th·ªï Vi·ªát Nam.",
      "T·∫•t c·∫£ c√°c c∆° quan, t·ªï ch·ª©c...",
      "C√°c ƒë∆°n v·ªã, t·ªï ch·ª©c gi√°o d·ª•c tr√™n l√£nh th·ªï Vi·ªát Nam",
      "C√°c t·ªï ch·ª©c phi ch√≠nh ph·ªß."
    ],
    "correctAnswer": "C√°c ƒë∆°n v·ªã, t·ªï ch·ª©c gi√°o d·ª•c tr√™n l√£nh th·ªï Vi·ªát Nam"
  },
  {
    "question": "Trong lƒ©nh v·ª±c C√¥ng ngh·ªá th√¥ng tin, ISP l√† vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa _____",
    "options": [
      "Internet Service Provider",
      "International Specialty Products",
      "Internet Server Provider",
      "International Sports Properties"
    ],
    "correctAnswer": "Internet Service Provider"
  },
  {
    "question": "Trang ch·ªß l√† g√¨?",
    "options": [
      "L√† m·ªôt trang web ƒë·∫ßu ti√™n c·ªßa Website",
      "L√† t·∫≠p h·ª£p c√°c trang web c√≥ li√™n quan ƒë·∫øn nhau",
      "L√† ƒë·ªãa ch·ªâ c·ªßa Website",
      "L√† m·ªôt m√°y ch·ªß"
    ],
    "correctAnswer": "L√† m·ªôt trang web ƒë·∫ßu ti√™n c·ªßa Website"
  },
  {
    "question": "Web Server l√† g√¨?",
    "options": [
      "L√† m√°y ch·ªß d√πng ƒë·ªÉ ƒë·∫∑t c√°c trang Web tr√™n Internet",
      "L√† m√°y t√≠nh ƒëang ƒë∆∞·ª£c s·ª≠ d·ª•ng ƒë·ªÉ xem n·ªôi dung c√°c trang web",
      "L√† m·ªôt d·ªãch v·ª• c·ªßa Internet",
      "L√† m·ªôt website"
    ],
    "correctAnswer": "L√† m√°y ch·ªß d√πng ƒë·ªÉ ƒë·∫∑t c√°c trang Web tr√™n Internet"
  },
  {
    "question": "IAP(Internet Access Provider) l√† g√¨?",
    "options": [
      "L√† nh√† cung c·∫•p d·ªãch v·ª• Internet",
      "L√† nh√† cung c·∫•p c·ªïng truy c·∫≠p Internet cho c√°c m·∫°ng",
      "L√† nh√† cung c·∫•p th√¥ng tin tr√™n Internet",
      "L√† nh√† cung c·∫•p m√°y ch·ªß"
    ],
    "correctAnswer": "L√† nh√† cung c·∫•p c·ªïng truy c·∫≠p Internet cho c√°c m·∫°ng"
  },
  {
    "question": "ISP(Internet Service Provider) l√† g√¨?",
    "options": [
      "L√† nh√† cung c·∫•p d·ªãch v·ª• Internet",
      "L√† nh√† cung c·∫•p c√¥ng truy c·∫≠p Internet cho c√°c m·∫°ng",
      "L√† nh√† cung c·∫•p th√¥ng tin tr√™n Internet",
      "L√† nh√† cung c·∫•p m√°y ch·ªß"
    ],
    "correctAnswer": "L√† nh√† cung c·∫•p d·ªãch v·ª• Internet"
  },
  {
    "question": "Web site l√† _____",
    "options": [
      "K·∫øt h·ª£p nhi·ªÅu trang Web tr√™n nhi·ªÅu ƒë·ªãa ch·ªâ kh√°c nhau",
      "K·∫øt h·ª£p nhi·ªÅu trang Web tr√™n m·ªôt ƒë·ªãa ch·ªâ duy nh·∫•t",
      "L√† m·ªôt trang Web khi m·ªü",
      "T·∫•t c·∫£ c√°c √Ω tr√™n"
    ],
    "correctAnswer": "K·∫øt h·ª£p nhi·ªÅu trang Web tr√™n nhi·ªÅu ƒë·ªãa ch·ªâ kh√°c nhau"
  },
  {
    "question": "ƒêi·ªÅu ki·ªán ƒë·ªÉ k·∫øt n·ªëi v√†o Internet qua ƒë∆∞·ªùng d√¢y ƒëi·ªán tho·∫°i c·ªë ƒë·ªãnh l√†:",
    "options": [
      "Ph·∫£i c√≥ m√°y t√≠nh",
      "Ph·∫£i c√≥ thu√™ bao ƒëi·ªán tho·∫°i c·ªë ƒë·ªãnh",
      "Ph·∫£i c√≥ modem",
      "C·∫£ 3 c√¢u ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
    ],
    "correctAnswer": "C·∫£ 3 c√¢u ƒë·ªÅu ƒë√∫ng"
  },
  {
    "question": "M·∫°ng lntranet l√† g√¨?",
    "options": [
      "L√† m·ªôt m·∫°ng m√°y t√≠nh n·ªëi gi·ªØa 2 m√°y v·ªõi nhau",
      "L√† s·ª± k·∫øt n·ªëi c√°c m√°y t√≠nh c·ªßa nhi·ªÅu c∆° quan",
      "L√† s·ª± k·∫øt n·ªëi c√°c m√°y t√≠nh tr√™n ph·∫°m vi to√†n c·∫ßu",
      "L√† m·ªôt c√°i m√°y t√≠nh"
    ],
    "correctAnswer": "L√† m·ªôt m·∫°ng m√°y t√≠nh n·ªëi gi·ªØa 2 m√°y v·ªõi nhau"
  },
  {
    "question": "HTTP l√† g√¨?",
    "options": [
      "L√† giao th·ª©c truy·ªÅn si√™u vƒÉn b·∫£n",
      "L√† ng√¥n ng·ªØ ƒë·ªÉ so·∫°n th·∫£o n·ªôi dung c√°c trang Web",
      "L√† ƒë·ªãa ch·ªâ c·ªßa trang Web",
      "L√† t√™n c·ªßa trang Web"
    ],
    "correctAnswer": "L√† giao th·ª©c truy·ªÅn si√™u vƒÉn b·∫£n"
  },
  {
    "question": "Khi l√†m vi·ªác tr√™n m·ªôt d·ª± √°n c·ªßa tr∆∞·ªùng h·ªçc, vi·ªác l√†m m·ªôt b√†i thuy·∫øt tr√¨nh tr·ª±c tuy·∫øn cho nh·ªØng ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng kh√°c c√πng bi·∫øt l√† m·ªôt v√≠ d·ª• c·ªßa ______",
    "options": [
      "Thu th·∫≠p th√¥ng tin",
      "T·ªï ch·ª©c th√¥ng tin",
      "ƒê√°nh gi√° th√¥ng tin",
      "Chia s·∫ª th√¥ng tin"
    ],
    "correctAnswer": "Chia s·∫ª th√¥ng tin"
  },
  {
    "question": "Khi mu·ªën l·∫•y c√°c n·ªôi dung t·ª´ m·∫°ng xu·ªëng m√°y t√≠nh, ta s·ª≠ d·ª•ng l·ª±a ch·ªçn n√†o?",
    "options": [
      "G·ª≠i th∆∞",
      "T·∫£i xu·ªëng",
      "T·∫£i l√™n",
      "K·∫øt n·ªëi ƒë·∫øn ·ª©ng d·ª•ng kh√°c"
    ],
    "correctAnswer": "T·∫£i xu·ªëng"
  },
  {
    "question": "S·∫Øp x·∫øp theo th·ª© t·ª± c√°c thao t√°c ƒë·ªÉ ƒëƒÉng nh·∫≠p v√†o h·ªôp th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ ƒë√£ c√≥: \n1. G√µ t√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p v√† m·∫≠t kh·∫©u \n2. Truy c·∫≠p v√†o trang Web cung c·∫•p d·ªãch v·ª• th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ \n3. M·ªü Internet \n4. Nh√°y chu·ªôt v√†o n√∫t ƒêƒÉng nh·∫≠p",
    "options": [
      "1-2-3-4",
      "3-2-1-4",
      "4-3-2-1",
      "2-3-1-4"
    ],
    "correctAnswer": "3-2-1-4"
  },
  {
    "question": "Tr√¨nh b√†y c√∫ ph√°p ƒë·ªãa ch·ªâ th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ t·ªïng qu√°t?",
    "options": [
      "lop9b > @ < yahoo.com>",
      "<T√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p > @ < T√™n m√°y ch·ªß l∆∞u h·ªôp th∆∞>",
      "<T√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p > @ < gmail.com>",
      "<T√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p>"
    ],
    "correctAnswer": "<T√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p > @ < T√™n m√°y ch·ªß l∆∞u h·ªôp th∆∞>"
  },
  {
    "question": "Nh√† cung c·∫•p d·ªãch v·ª• th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ l√†:",
    "options": [
      "www.google.com.vn",
      "www.yahoo.com",
      "www.gmail.com",
      "B v√† C ƒë√∫ng"
    ],
    "correctAnswer": "B v√† C ƒë√∫ng"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªãa ch·ªâ th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ ƒë∆∞·ª£c ph√¢n c√°ch b·ªüi k√≠ hi·ªáu:",
    "options": [
      "$",
      "@",
      "#",
      "&"
    ],
    "correctAnswer": "@"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªÉ t·∫°o m·ªôt h·ªôp th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ m·ªõi:",
    "options": [
      "Ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng ph·∫£i c√≥ s·ª± cho ph√©p c·ªßa c∆° quan qu·∫£n l√Ω d·ªãch v·ª• Internet",
      "Ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng ph·∫£i c√≥ √≠t nh·∫•t m·ªôt ƒë·ªãa ch·ªâ Website",
      "Ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng kh√¥ng th·ªÉ t·∫°o cho m√¨nh m·ªôt h·ªôp th∆∞ m·ªõi",
      "Ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng c√≥ th·ªÉ ƒëƒÉng k√Ω qua c√°c nh√† cung c·∫•p d·ªãch v·ª• Internet ho·∫∑c th√¥ng qua c√°c ƒë·ªãa ch·ªâ Website mi·ªÖn ph√≠ tr√™n Internet t·∫°i b·∫•t k·ª≥ ƒë√¢u tr√™n th·∫ø gi·ªõi"
    ],
    "correctAnswer": "Ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng c√≥ th·ªÉ ƒëƒÉng k√Ω qua c√°c nh√† cung c·∫•p d·ªãch v·ª• Internet ho·∫∑c th√¥ng qua c√°c ƒë·ªãa ch·ªâ Website mi·ªÖn ph√≠ tr√™n Internet t·∫°i b·∫•t k·ª≥ ƒë√¢u tr√™n th·∫ø gi·ªõi"
  },
  {
    "question": "Email l√† vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa",
    "options": [
      "Exchange Mail",
      "Electrical Mail",
      "Electronic Mail",
      "Else Mail"
    ],
    "correctAnswer": "Electronic Mail"
  },
  {
    "question": "Th∆∞ m·ª•c m·∫∑c ƒë·ªãnh ƒë∆∞·ª£c hi·ªÉn thi sau khi ƒëƒÉng nh·∫≠p th√†nh c√¥ng v√†o h·ªôp th∆∞ c√° nh√¢n",
    "options": [
      "H·ªôp th∆∞ ƒëi",
      "H·ªôp th∆∞ ƒë·∫øn",
      "Th∆∞ ƒë√£ g·ª≠i (M·ª•c ƒë√£ g·ª≠i)",
      "H·ªôp th∆∞ nh√°p"
    ],
    "correctAnswer": "H·ªôp th∆∞ ƒë·∫øn"
  },
  {
    "question": "Trong so·∫°n th·∫£o Email, mu·ªën ƒë√≠nh k√®m t·∫≠p tin ta b·∫•m n√∫t n√†o?",
    "options": [
      "File ‚Äì Save",
      "Copy",
      "Attachment",
      "Send"
    ],
    "correctAnswer": "Attachment"
  },
  {
    "question": "Th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ l√† g√¨?",
    "options": [
      "H√¨nh th·ª©c g·ª≠i c√°c thi·∫øt b·ªã ƒëi·ªán t·ª≠ qua ƒë∆∞·ªùng b∆∞u ƒëi·ªán",
      "H√¨nh th·ª©c g·ª≠i th∆∞ qua m√¥i tr∆∞·ªùng Internet",
      "H√¨nh th·ª©c g·ª≠i th∆∞ ƒë·∫øn c√°c nh√† cung c·∫•p ƒëi·ªán",
      "H√¨nh th·ª©c chuy·ªÉn c√°c thi·∫øt b·ªã ƒëi·ªán t·ª≠ qua ƒë∆∞·ªùng Internet"
    ],
    "correctAnswer": "H√¨nh th·ª©c g·ª≠i th∆∞ qua m√¥i tr∆∞·ªùng Internet"
  },
  {
    "question": "L·ª£i th·∫ø n·ªïi tr·ªôi c·ªßa th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ so v·ªõi th∆∞ g·ª≠i qua ƒë∆∞·ªùng b∆∞u ƒëi·ªán l√† g√¨?",
    "options": [
      "Th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ lu√¥n c√≥ ƒë·ªô an to√†n d·ªØ li·ªáu cao h∆°n",
      "C√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë∆∞·ª£c l∆∞·ª£ng vƒÉn b·∫£n l·ªõn h∆°n nh·ªù ch·ª©c nƒÉng g·∫Øn k√®m",
      "T·ªëc ƒë·ªô chuy·ªÉn th∆∞ nhanh",
      "Th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ lu√¥n lu√¥n ƒë∆∞·ª£c ph√¢n ph√°t"
    ],
    "correctAnswer": "T·ªëc ƒë·ªô chuy·ªÉn th∆∞ nhanh"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªãa ch·ªâ email n√†o sau ƒë√¢y ƒë√∫ng ƒë·ªãnh d·∫°ng?",
    "options": [
      "Internet.@.gmail.com",
      "photoshop@t5#.ymail.com",
      "Trungtamdientoan@$.yahoo.com",
      "bachkhoa@hotmail.com"
    ],
    "correctAnswer": "bachkhoa@hotmail.com"
  },
  {
    "question": "M·ª•c To khi g·ª≠i email c√≥ √Ω nghƒ©a g√¨?",
    "options": [
      "ƒêi·ªÅn ti√™u ƒë·ªÅ c·ªßa email",
      "ƒêi·ªÅn ƒë·ªãa ch·ªâ email c·ªßa b·∫°n ƒë·ªÉ ng∆∞·ªùi nh·∫≠n bi·∫øt ai l√† ng∆∞·ªùi g·ª≠i",
      "ƒêi·ªÅn ƒë·ªãa ch·ªâ email c·ªßa m·ªôt ho·∫∑c nhi·ªÅu ng∆∞·ªùi nh·∫≠n",
      "Kh√¥ng ƒë·ªÉ l√†m g√¨ c·∫£"
    ],
    "correctAnswer": "ƒêi·ªÅn ƒë·ªãa ch·ªâ email c·ªßa m·ªôt ho·∫∑c nhi·ªÅu ng∆∞·ªùi nh·∫≠n"
  },
  {
    "question": "ƒêi·ªÅn ƒë·ªãa ch·ªâ email v√†o m·ª•c Cc - Carbon Copy ƒë·ªÉ l√†m g√¨?",
    "options": [
      "Sao ch√©p email th√†nh b·∫£n gi·∫•y than ƒë·ªÉ l∆∞u tr·ªØ l·∫°i",
      "G·ª≠i m·ªôt b·∫£n sao email cho ng∆∞·ªùi nh·∫≠n, cho ph√©p t·∫•t c·∫£ nh·ªØng ng∆∞·ªùi nh·∫≠n kh√°c th·∫•y ƒë·ªãa ch·ªâ",
      "G·ª≠i m·ªôt b·∫£n sao email cho ng∆∞·ªùi nh·∫≠n, kh√¥ng cho ph√©p nh·ªØng ng∆∞·ªùi nh·∫≠n kh√°c th·∫•y ƒë∆∞·ª£c ƒë·ªãa ch·ªâ email c·ªßa ng∆∞·ªùi nh·∫≠n n√†y",
      "Sao ch√©p email th√†nh b·∫£n b√≠ m·∫≠t ƒë·ªÉ l∆∞u tr·ªØ l·∫°i"
    ],
    "correctAnswer": "G·ª≠i m·ªôt b·∫£n sao email cho ng∆∞·ªùi nh·∫≠n, cho ph√©p t·∫•t c·∫£ nh·ªØng ng∆∞·ªùi nh·∫≠n kh√°c th·∫•y ƒë·ªãa ch·ªâ"
  },
  {
    "question": "ƒêi·ªÅn ƒë·ªãa ch·ªâ email v√†o m·ª•c Bcc - Blind Carbon Copy th√¨ sao?",
    "options": [
      "G·ª≠i m·ªôt b·∫£n sao email cho ng∆∞·ªùi nh·∫≠n, cho ph√©p t·∫•t c·∫£ nh·ªØng ng∆∞·ªùi nh·∫≠n kh√°c th·∫•y ƒë∆∞·ª£c ƒë·ªãa ch·ªâ",
      "Sao ch√©p email th√†nh b·∫£n b√≠ m·∫≠t ƒë·ªÉ l∆∞u tr·ªØ l·∫°i",
      "Sao ch√©p email th√†nh b·∫£n gi·∫•y than ƒë·ªÉ l∆∞u tr·ªØ l·∫°i",
      "G·ª≠i m·ªôt b·∫£n sao email cho ng∆∞·ªùi nh·∫≠n, kh√¥ng cho nh·ªØng ng∆∞·ªùi nh·∫≠n kh√°c ƒë∆∞·ª£c th·∫•y ƒë∆∞·ª£c ƒë·ªãa ch·ªâ n√†y"
    ],
    "correctAnswer": "G·ª≠i m·ªôt b·∫£n sao email cho ng∆∞·ªùi nh·∫≠n, kh√¥ng cho nh·ªØng ng∆∞·ªùi nh·∫≠n kh√°c ƒë∆∞·ª£c th·∫•y ƒë∆∞·ª£c ƒë·ªãa ch·ªâ n√†y"
  },
  {
    "question": "ƒêi·ªÅu g√¨ x·∫£y ra khi chuy·ªÉn ti·∫øp - Forward m·ªôt email b·∫°n nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c?",
    "options": [
      "M·ªôt b·∫£n sao \"Copy\" c·ªßa email s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c g·ª≠i t·ªõi ng∆∞·ªùi nh·∫≠n",
      "B·∫°n ch·ªâ ƒë∆∞·ª£c chuy·ªÉn ti·∫øp \"Forward\" email n·∫øu ng∆∞·ªùi g·ª≠i ban ƒë·∫ßu cho ph√©p",
      "Email s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c g·ª≠i t·ªõi ng∆∞·ªùi nh·∫≠n v√† x√≥a kh·ªèi h·ªôp th∆∞ ƒë·∫øn \"Inbox\"",
      "M·ªôt b·∫£n sao \"Copy\" c·ªßa email  s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c g·ª≠i t·ªõi Ng∆∞·ªùi g·ª≠i ban  ƒë·∫ßu"
    ],
    "correctAnswer": "M·ªôt b·∫£n sao \"Copy\" c·ªßa email s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c g·ª≠i t·ªõi ng∆∞·ªùi nh·∫≠n"
  },
  {
    "question": "Khi b·∫°n chuy·ªÉn ti·∫øp email, nh·ªØng ai s·∫Ω nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c b·∫£n sao n√†y?",
    "options": [
      "Ng∆∞·ªùi g·ª≠i ban ƒë·∫ßu",
      "Ng∆∞·ªùi nh·∫≠n",
      "C·∫£ ng∆∞·ªùi nh·∫≠n v√† ng∆∞·ªùi g·ª≠i ban ƒë·∫ßu",
      "Kh√¥ng ai nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c email chuy·ªÉn ti·∫øp"
    ],
    "correctAnswer": "Ng∆∞·ªùi nh·∫≠n"
  },
  {
    "question": "Khi chuy·ªÉn ti·∫øp email c√≥ ƒë√≠nh k√®m t·∫≠p tin, ƒëi·ªÅu g√¨ s·∫Ω x·∫£y ra?",
    "options": [
      "Email v√† t·ªáp ƒë√≠nh k√®m s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c g·ª≠i ri√™ng th√†nh 2 email kh√°c nhau",
      "M·ªôt b·∫£n copy c·ªßa email v√† t·∫•t c·∫£ t·ªáp ƒë√≠nh k√®m s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c g·ª≠i t·ªõi ng∆∞·ªùi nh·∫≠n",
      "Email s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c g·ª≠i t·ªõi ng∆∞·ªùi nh·∫≠n, nh∆∞ng t·∫≠p tin ƒë√≠nh k√®m kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c g·ª≠i ƒëi",
      "Kh√¥ng chuy·ªÉn ti·∫øp email c√≥ ƒë√≠nh k√®m t·∫≠p tin ƒë∆∞·ª£c"
    ],
    "correctAnswer": "M·ªôt b·∫£n copy c·ªßa email v√† t·∫•t c·∫£ t·ªáp ƒë√≠nh k√®m s·∫Ω ƒë∆∞·ª£c g·ª≠i t·ªõi ng∆∞·ªùi nh·∫≠n"
  },
  {
    "question": "Khi tr·∫£ l·ªùi email, ti√™u ƒë·ªÅ - Subject c·ªßa email th∆∞·ªùng c√≥ th√™m ti·ªÅn t·ªë g√¨?",
    "options": [
      "Ti√™u ƒë·ªÅ kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "RE - Vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa t·ª´ Reply - ƒê√°p l·∫°i",
      "AN - Vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa t·ª´ Answer - Tr·∫£ l·ªùi",
      "FW ‚Äì Vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa t·ª´ Forward ‚Äì Chuy·ªÉn ti·∫øp"
    ],
    "correctAnswer": "RE - Vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa t·ª´ Reply - ƒê√°p l·∫°i"
  },
  {
    "question": "Ti√™u ƒë·ªÅ khi chuy·ªÉn ti·∫øp email th∆∞·ªùng c√≥ th√™m ti·ªÅn t·ªë g√¨?",
    "options": [
      "Ti√™u ƒë·ªÅ kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "CC - Vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa t·ª´ Carbon Copy",
      "FW ho·∫∑c FWD - Vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa t·ª´ Forward",
      "RE - Vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa t·ª´ Reply - ƒê√°p l·∫°i"
    ],
    "correctAnswer": "FW ho·∫∑c FWD - Vi·∫øt t·∫Øt c·ªßa t·ª´ Forward"
  },
  {
    "question": "N·∫øu \"Reply\" ng∆∞·ªùi g·ª≠i ban ƒë·∫ßu sau khi ƒë√£ chuy·ªÉn ti·∫øp email ƒë√≥ cho ng∆∞·ªùi kh√°c, li·ªáu ng∆∞·ªùi g·ª≠i ban ƒë·∫ßu c√≥ xem ƒë∆∞·ª£c email chuy·ªÉn ti·∫øp kh√¥ng?",
    "options": [
      "ƒêi·ªÅu n√†y kh√¥ng x·∫£y ra v√¨ ƒë√≥ l√† 2 thao t√°c kh√°c nhau",
      "ƒêi·ªÅu n√†y c√≥ th·ªÉ x·∫£y ra v·ªõi m·ªôt s·ªë d·ªãch v·ª• email, b·∫°n n√™n c·∫©n th·∫≠n xem tr∆∞·ªõc n·ªôi dung khi tr·∫£ l·ªùi",
      "B·∫°n kh√¥ng th·ªÉ tr·∫£ l·ªùi ng∆∞·ªùi g·ª≠i ban ƒë·∫ßu sau khi ƒë√£ chuy·ªÉn ti·∫øp email ƒë√≥",
      "H·ªá th·ªëng m√°y ch·ªß Email kh√¥ng c√≥ h·ªï tr·ª£ ch·ª©c nƒÉng n√†y"
    ],
    "correctAnswer": "ƒêi·ªÅu n√†y c√≥ th·ªÉ x·∫£y ra v·ªõi m·ªôt s·ªë d·ªãch v·ª• email, b·∫°n n√™n c·∫©n th·∫≠n xem tr∆∞·ªõc n·ªôi dung khi tr·∫£ l·ªùi"
  },
  {
    "question": "T√¥i mu·ªën g·ª≠i email gi·ªëng nhau cho nhi·ªÅu ng∆∞·ªùi, nh∆∞ng m·ªói ng∆∞·ªùi ƒë·ªÅu nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c l·ªùi ch√†o ƒë√∫ng t√™n ri√™ng c·ªßa h·ªç, th√¨ l√†m th·∫ø n√†o?",
    "options": [
      "D√πng Auto reply - T·ª± ƒë·ªông tr·∫£ l·ªùi",
      "D√πng Mail merge - H·ª£p nh·∫•t email",
      "D√πng Mail combine - Gh√©p email",
      "Kh√¥ng l√†m ƒë∆∞·ª£c cho d√π c√≥ k·∫øt h·ª£p v·ªõi ·ª©ng d·ª•ng kh√°c"
    ],
    "correctAnswer": "D√πng Mail merge - H·ª£p nh·∫•t email"
  },
  {
    "question": "Web tƒ©nh l√† c√°c trang web _____",
    "options": [
      "C√≥ n·ªôi dung kh√¥ng thay ƒë·ªïi",
      "Ch·ªâ c√≥ m·ªôt trang duy nh·∫•t",
      "Kh√¥ng c√≥ video hay ·∫£nh ƒë·ªông",
      "Kh√¥ng c√≥ c√°c li√™n k·∫øt ƒë·∫øn c√°c trang web kh√°c"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ n·ªôi dung kh√¥ng thay ƒë·ªïi"
  },
  {
    "question": "Web ƒë·ªông l√† c√°c trang web _____",
    "options": [
      "C√≥ kh·∫£ nƒÉng t∆∞∆°ng t√°c gi·ªØa ng∆∞·ªùi d√πng v√† m√°y ch·ªß",
      "C√≥ nhi·ªÅu video, ·∫£nh ƒë·ªông",
      "C√≥ nhi·ªÅu li√™n k·∫øt ƒë·∫øn c√°c trang kh√°c",
      "Thay ƒë·ªïi theo t·ª´ng ng√†y"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ kh·∫£ nƒÉng t∆∞∆°ng t√°c gi·ªØa ng∆∞·ªùi d√πng v√† m√°y ch·ªß"
  },
  {
    "question": "Ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng kh√¥ng th·ªÉ t·ª± l·∫≠p ƒë∆∞·ª£c h·ªôp th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ n√†o:",
    "options": [
      "Google Mail",
      "Yahoo Mail",
      "Th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ c·ªßa tr∆∞·ªùng ƒê·∫°i h·ªçc B√°ch Khoa",
      "Hotmail"
    ],
    "correctAnswer": "Th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ c·ªßa tr∆∞·ªùng ƒê·∫°i h·ªçc B√°ch Khoa"
  },
  {
    "question": "V·ªõi th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠, ph√°t bi·ªÉu n√†o l√† sai?",
    "options": [
      "C√≥ th·ªÉ g·ª≠i 1 th∆∞ ƒë·∫øn 10 ƒë·ªãa ch·ªâ kh√°c nhau .",
      "1 ng∆∞·ªùi c√≥ th·ªÉ g·ª≠i th∆∞ cho ch√≠nh m√¨nh, nhi·ªÅu l·∫ßn.",
      "Hai ng∆∞·ªùi c√≥ th·ªÉ c√≥ ƒë·ªãa ch·ªâ th∆∞ gi·ªëng nhau.",
      "T·ªáp tin ƒë√≠nh k√®m theo th∆∞ c√≥ th·ªÉ ch·ª©a vir√∫t, v·∫≠y n√™n c·∫ßn ki·ªÉm tra vir√∫t tr∆∞·ªõc khi s·ª≠ d·ª•ng."
    ],
    "correctAnswer": "Hai ng∆∞·ªùi c√≥ th·ªÉ c√≥ ƒë·ªãa ch·ªâ th∆∞ gi·ªëng nhau."
  },
  {
    "question": "Ch·ª©c nƒÉng n√†o kh√¥ng h·ªó tr·ª£ khi d√πng email mi·ªÖn ph√≠ t·∫°i gmail.com",
    "options": [
      "ƒê·ªïi t√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p",
      "ƒê√≠nh k√®m t·∫≠p tin theo th∆∞",
      "ƒê·ªïi m·∫≠t kh·∫©u",
      "In th∆∞ ra m√°y in"
    ],
    "correctAnswer": "ƒê·ªïi t√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p"
  },
  {
    "question": "Hai ng∆∞·ªùi ƒë√£ t·∫°o ƒë∆∞·ª£c t√†i kho·∫£n th∆∞ mi·ªÖn ph√≠ t·∫°i ƒë·ªãa ch·ªâ gmail.com. Ph√°t bi·ªÉu n√†o l√† sai?",
    "options": [
      "H·ªôp th∆∞ c·ªßa c·∫£ hai ƒë·ªÅu n·∫±m tr√™n m√°y Mail Server c·ªßa c√¥ng ty Google.",
      "M·∫≠t kh·∫©u m·ªü h·ªôp th∆∞ c·ªßa hai ng∆∞·ªùi n√†y ph·∫£i kh√°c nhau.",
      "Hai ng∆∞·ªùi n√†y bu·ªôc ph·∫£i l·ª±a ch·ªçn hai t√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p kh√°c nhau.",
      "Ng∆∞·ªùi n√†y c√≥ th·ªÉ m·ªü ƒë∆∞·ª£c h·ªôp th∆∞ c·ªßa ng∆∞·ªùi kia v√† ng∆∞·ª£c l·∫°i n·∫øu nh∆∞ 2 ng∆∞·ªùi bi·∫øt t√™n ƒëƒÉng nh·∫≠p v√† m·∫≠t kh·∫©u c·ªßa nhau."
    ],
    "correctAnswer": "M·∫≠t kh·∫©u m·ªü h·ªôp th∆∞ c·ªßa hai ng∆∞·ªùi n√†y ph·∫£i kh√°c nhau."
  },
  {
    "question": "Ch·ªçn ra kh·∫≥ng ƒë·ªãnh sai: ‚ÄúT√™n mi·ªÅn c·ªßa c√°c website c√≥ m√°y ch·ªß ƒë·∫∑t t·∫°i Vi·ªát Nam th√¨",
    "options": [
      "B·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i l√† Ti·∫øng Vi·ªát kh√¥ng d·∫•u (ho·∫∑c Ti·∫øng Anh)",
      "Ph·∫£i duy nh·∫•t v√† ƒë∆∞·ª£c m·ªôt t·ªï ch·ª©c qu·∫£n l√Ω t√™n mi·ªÅn ƒë·ªìng √Ω v√† cho ph√©p",
      "Nh√≥m cu·ªëi c√πng c·ªßa t√™n mi·ªÅn th∆∞·ªùng d√πng c·ª•m t·ª´ ‚Äú.vn‚Äù",
      "Kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c c√≥ kho·∫£ng tr·∫Øng trong t√™n mi·ªÅn"
    ],
    "correctAnswer": "B·∫Øt bu·ªôc ph·∫£i l√† Ti·∫øng Vi·ªát kh√¥ng d·∫•u (ho·∫∑c Ti·∫øng Anh)"
  },
  {
    "question": "Thu·∫≠t ng·ªØ k·ªπ thu·∫≠t trong mua v√† b√°n h√†ng qua m·∫°ng Internet l√† g√¨ ?",
    "options": [
      "H·ªá th·ªëng ƒëi·ªán t·ª≠ (E-system)",
      "M·∫°ng ƒëi·ªán t·ª≠ (E-network)",
      "Th∆∞∆°ng m·∫°i ƒëi·ªán t·ª≠ (E-commerce)",
      "Th∆∞∆°ng m·∫°i Internet (I-Commerce)"
    ],
    "correctAnswer": "Th∆∞∆°ng m·∫°i ƒëi·ªán t·ª≠ (E-commerce)"
  },
  {
    "question": "Internet ·∫£nh h∆∞·ªüng v·∫•n ƒë·ªÅ g√¨ ƒë·∫øn m√¥i tr∆∞·ªùng h·ªçc t·∫≠p?",
    "options": [
      "Vi·ªác h·ªçc t·ª´ xa (ƒë√†o t·∫°o qua m·∫°ng) gia tƒÉng",
      "S·ªë l∆∞·ª£ng gi·∫£ng vi√™n ƒë∆∞·ª£c ƒë√†o t·∫°o gia tƒÉng",
      "Ch·∫•t l∆∞·ª£ng t√†i li·ªáu nghi√™n c·ª©u ƒë∆∞·ª£c n√¢ng cao",
      "S·ª± t∆∞∆°ng t√°c gi·ªØa gi√°o vi√™n v√† h·ªçc sinh ƒë∆∞·ª£c tƒÉng c∆∞·ªùng"
    ],
    "correctAnswer": "Vi·ªác h·ªçc t·ª´ xa (ƒë√†o t·∫°o qua m·∫°ng) gia tƒÉng"
  },
  {
    "question": "B·∫°n nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c m·ªôt b·ª©c th∆∞ ƒëi·ªán t·ª≠ ch·ª©a t·ªáp tin ƒë√≠nh k√®m m√† b·∫°n kh√¥ng nh·∫≠n bi·∫øt ra. Nh·ªØng b∆∞·ªõc h√†nh ƒë·ªông t·ªët nh·∫•t n√†o b·∫°n s·∫Ω th·ª±c hi·ªán t·ª´ kh√≠a c·∫°nh an ninh",
    "options": [
      "M·ªü t·ªáp tin n√†y ra ƒë·ªÉ ki·ªÉm tra lo·∫°i t·ªáp tin",
      "Chuy·ªÉn th∆∞ n√†y cho ai ƒë√≥ m√† b·∫°n nghƒ© r·∫±ng b·∫°n c√≥ th·ªÉ nh·∫≠n bi·∫øt ƒë∆∞·ª£c",
      "Qu√©t t·∫≠p tin n√†y b·∫±ng ch∆∞∆°ng tr√¨nh ch·ªëng virus",
      "L∆∞u b·∫£n sao t·∫≠p tin n√†y v√†o ƒëƒ©a c·ª©ng v√† m·ªü b·∫£n sao n√†y"
    ],
    "correctAnswer": "Qu√©t t·∫≠p tin n√†y b·∫±ng ch∆∞∆°ng tr√¨nh ch·ªëng virus"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, t·ªï h·ª£p ph√≠m n√†o sau ƒë√¢y ch·ªçn to√†n b·ªô t√†i li·ªáu?",
    "options": [
      "Alt+A",
      "Ctrl+A",
      "Shift+Ctrl+A",
      "Alt+F8"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl+A"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, t·ªï h·ª£p ph√≠m t·∫Øt ƒë·ªÉ di chuy·ªÉn con tr·ªè v·ªÅ cu·ªëi t√†i li·ªáu?",
    "options": [
      "Ctrl+End",
      "End",
      "Ctrl+Page Down",
      "Page Down"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl+End"
  },
  {
    "question": "Ph√≠m n√†o sau ƒë√¢y ƒë∆∞a con nh√°y v·ªÅ ƒë·∫ßu d√≤ng hi·ªán h√†nh trong Microsoft Word?",
    "options": [
      "Ctrl+Home",
      "Home",
      "Ctrl+Page Up",
      "End."
    ],
    "correctAnswer": "Home"
  },
  {
    "question": "Ph√≠m t·∫Øt ƒë·ªÉ di chuy·ªÉn con tr·ªè v·ªÅ ƒë·∫ßu t√†i li·ªáu trong Microsoft Word?",
    "options": [
      "Ctrl+End",
      "Home",
      "Ctrl+Home",
      "Ctrl+Page Up"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl+Home"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y l√† kh√¥ng ƒë√∫ng trong tr∆∞·ªùng h·ª£p ƒë·ªãnh d·∫°ng ƒëo·∫°n - Paragraph?",
    "options": [
      "B·∫•m n√∫t Center tr√™n thanh c√¥ng c·ª• s·∫Ω canh ƒëo·∫°n hi·ªán h√†nh ho·∫∑c ƒë√£ ch·ªçn v√†o gi·ªØa trang.",
      "Kho·∫£ng c√°ch canh c·ªôt m·∫∑c nhi√™n l√† ¬Ω inch.",
      "Khi ƒë·∫∑t m·ªôt n√∫t canh c·ªôt n√≥ s·∫Ω c√≥ t√°c d·ª•ng tr√™n t·∫•t c·∫£ c√°c ƒëo·∫°n vƒÉn b·∫£n trong t√†i li·ªáu.",
      "Hai lo·∫°i canh l·ªÅ ƒë·∫∑c bi·ªát l√†: First Line v√† Hanging trong Paragraph."
    ],
    "correctAnswer": "Khi ƒë·∫∑t m·ªôt n√∫t canh c·ªôt n√≥ s·∫Ω c√≥ t√°c d·ª•ng tr√™n t·∫•t c·∫£ c√°c ƒëo·∫°n vƒÉn b·∫£n trong t√†i li·ªáu."
  },
  {
    "question": "V·ªõi Microsoft Word, ƒë·ªÉ ƒë·ªãnh d·∫°ng h√¨nh ·∫£nh v·ªõi vƒÉn b·∫£n, ta ·∫•n chu·ªôt ph·∫£i v√†o h√¨nh √†nh v√† ch·ªçn _____",
    "options": [
      "AutoShape",
      "Format Picture",
      "Format AutoShape",
      "Auto Picture"
    ],
    "correctAnswer": "Format Picture"
  },
  {
    "question": "C√°ch nhanh nh·∫•t ƒë·ªÉ ch·ªçn m·ªôt t·ª´ trong Microsoft Word?",
    "options": [
      "K√©o chu·ªôt qua t·ª´ ƒë√≥.",
      "Di chuy·ªÉn ƒëi·ªÉm nh√°y ƒë·∫øn ch·ªØ ƒë·∫ßu, gi·ªØ ph√≠m shift v√† d√πng c√°c ph√≠m m≈©i t√™n.",
      "B·∫•m ch·ªçn ch·ª©c nƒÉng Select Word Wizard tr√™n thanh c√¥ng c·ª• v√† l√†m theo h∆∞·ªùng d·∫´n.",
      "Nh·∫•p ƒë√∫p v√†o t·ª´."
    ],
    "correctAnswer": "Nh·∫•p ƒë√∫p v√†o t·ª´."
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, thao t√°c n√†o ƒë·ªÉ sao ch√©p ƒë·ªãnh d·∫°ng v√† √°p ƒë·∫∑t ƒë·ªãnh d·∫°ng cho nhi·ªÅu d√≤ng li√™n ti·∫øp ?",
    "options": [
      "B·∫•m n√∫t Format Painter tr√™n thanh c√¥ng c·ª•.",
      "B·∫•m ƒë√∫p n√∫t Format Painter tr√™n thanh c√¥ng c·ª•. .",
      "Kh√¥ng th·ª±c hi·ªán ƒë∆∞·ª£c.",
      "M·ªü h·ªôp tho·∫°i Copy and Apply Formatting b·∫Øng c√°ch d√πng l·ªánh Format - Copy Formatting t·ª´"
    ],
    "correctAnswer": "B·∫•m n√∫t Format Painter tr√™n thanh c√¥ng c·ª•."
  },
  {
    "question": "Ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y l√† ƒë√∫ng khi s·ª≠ d·ª•ng ph√≠m Enter trong Microsoft Word?",
    "options": [
      "K·∫øt th√∫c ƒëo·∫°n vƒÉn hi·ªán t·∫°i v√† b·∫Øt ƒë·∫ßu m·ªôt ƒëo·∫°n vƒÉn m·ªõi.",
      "T√†i li·ªáu s·∫Ω sang trang m·ªõi.",
      "ƒêo·∫°n vƒÉn s·∫Ω qua d√≤ng m·ªõi nh∆∞ng ch∆∞a k·∫øt th√∫c ƒëo·∫°n.",
      "N·∫øu ƒë√£ chia c·ªôt th√¨ ƒëo·∫°n vƒÉn s·∫Ω b·ªã c·∫Øt qua c·ªôt m·ªõi."
    ],
    "correctAnswer": "K·∫øt th√∫c ƒëo·∫°n vƒÉn hi·ªán t·∫°i v√† b·∫Øt ƒë·∫ßu m·ªôt ƒëo·∫°n vƒÉn m·ªõi."
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, s·ª≠ d·ª•ng t·ªï h·ª£p ph√≠m Shift+Enter c√≥ ch·ª©c nƒÉng g√¨?",
    "options": [
      "K·∫øt th√∫c ƒëo·∫°n vƒÉn hi·ªán t·∫°i v√† b·∫Øt ƒë·∫ßu m·ªôt ƒëo·∫°n vƒÉn m·ªõi.",
      "T√†i li·ªáu s·∫Ω sang trang m·ªõi.",
      "ƒêo·∫°n vƒÉn s·∫Ω qua d√≤ng m·ªõi nh∆∞ng ch∆∞a k·∫øt th√∫c ƒëo·∫°n.",
      "N·∫øu ƒë√£ chia c·ªôt th√¨ ƒëo·∫°n vƒÉn s·∫Ω b·ªã c·∫Øt qua c·ªôt m·ªõi."
    ],
    "correctAnswer": "ƒêo·∫°n vƒÉn s·∫Ω qua d√≤ng m·ªõi nh∆∞ng ch∆∞a k·∫øt th√∫c ƒëo·∫°n."
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, s·ª≠ d·ª•ng t·ªï h·ª£p ph√≠m Ctrl+Enter c√≥ ch·ª©c nƒÉng g√¨?",
    "options": [
      "K·∫øt th√∫c ƒëo·∫°n vƒÉn hi·ªán t·∫°i v√† b·∫Øt ƒë·∫ßu m·ªôt ƒëo·∫°n vƒÉn m·ªõi.",
      "T√†i li·ªáu s·∫Ω sang trang m·ªõi.",
      "ƒêo·∫°n vƒÉn s·∫Ω qua d√≤ng m·ªõi nh∆∞ng ch∆∞a k·∫øt th√∫c ƒëo·∫°n.",
      "N·∫øu ƒë√£ chia c·ªôt th√¨ ƒëo·∫°n vƒÉn s·∫Ω b·ªã c·∫Øt qua c·ªôt m·ªõi."
    ],
    "correctAnswer": "T√†i li·ªáu s·∫Ω sang trang m·ªõi."
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, ƒë·ªÉ nh·∫≠p d·ªØ li·ªáu v√† di chuy·ªÉn trong table, ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y l√† ƒë√∫ng",
    "options": [
      "Tab ƒë·ªÉ di chuy·ªÉn qua √¥ k·∫ø ti·∫øp, Shift+Tab ƒë·ªÉ ƒëi theo h∆∞·ªõng ng∆∞·ª£c l·∫°i.",
      "Enter ƒë·ªÉ di chuy·ªÉn qua √¥ k·∫ø ti·∫øp, Shift+enter ƒë·ªÉ ƒëi theo h∆∞·ªõng ng∆∞·ª£c l·∫°i.",
      "M≈©i t√™n ph·∫£i ƒë·ªÉ di chuy·ªÉn qua √¥ k·∫ø ti·∫øp, m≈©i t√™n tr√°i ƒë·ªÉ ƒëi theo h∆∞·ªõng ng∆∞·ª£c l·∫°i.",
      "M≈©i t√™n l√™n ƒë·ªÉ di chuy·ªÉn qua √¥ k·∫ø ti·∫øp, m≈©i t√™n xu·ªëng ƒë·ªÉ ƒëi theo h∆∞·ªõng ng∆∞·ª£c l·∫°i."
    ],
    "correctAnswer": "Tab ƒë·ªÉ di chuy·ªÉn qua √¥ k·∫ø ti·∫øp, Shift+Tab ƒë·ªÉ ƒëi theo h∆∞·ªõng ng∆∞·ª£c l·∫°i."
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, Style l√† g√¨?",
    "options": [
      "C√πng nghƒ©a v·ªõi style trong th·∫ø gi·ªõi th·ªùi trang.",
      "M·ªôt t·∫≠p h·ª£p c√°c ƒë·ªãnh d·∫°ng l∆∞u tr·ªØ th√†nh m·ªôt t√™n g·ªçi ri√™ng v√† d·ªÖ d√†ng √°p ƒë·∫∑t l√™n c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng",
      "M·ªôt lo·∫°i t√†i li·ªáu ƒë·∫∑c bi·ªát.",
      "M·ªôt th√†nh ph·∫ßn ƒë·ªãnh d·∫°ng ch·ªâ d√πng trong trang Web."
    ],
    "correctAnswer": "M·ªôt t·∫≠p h·ª£p c√°c ƒë·ªãnh d·∫°ng l∆∞u tr·ªØ th√†nh m·ªôt t√™n g·ªçi ri√™ng v√† d·ªÖ d√†ng √°p ƒë·∫∑t l√™n c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng"
  },
  {
    "question": "C√°ch n√†o sau ƒë√¢y d√πng ƒë·ªÉ ch·ªçn nhi·ªÅu ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng tr√™n t√†i li·ªáu trong Microsoft Word?",
    "options": [
      "B·∫•m n√∫t Select Object tr√™n thanh c√¥ng c·ª•, b·∫•m c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng c·∫ßn ch·ªçn, nh·∫•n enter khi ch·ªçn",
      "Gi·ªØ ph√≠m Shift khi ch·ªçn m·ªói ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng.",
      "Ch·ªâ c√≥ th·ªÉ ch·ªçn m·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng m·ªói l·∫ßn.",
      "B·∫•m n√∫t m≈©i t√™n tr√™n thanh c√¥ng c·ª• Drawing v√† k√©o m·ªôt h√¨nh ch·ªØ nh·∫≠t bao quanh c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng"
    ],
    "correctAnswer": "Gi·ªØ ph√≠m Shift khi ch·ªçn m·ªói ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng."
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word c√°c th√†nh ph·∫ßn Block Arrows, Stars and Banners, v√† Callouts l√† c√°c v√≠ d·ª• c·ªßa _____",
    "options": [
      "C√°c ki·ªÉu tr√≤ ch∆°i x√¢y d·ª±ng c·ªßa tr·∫ª em.",
      "C√°c ch·ªß ƒë·ªÅ Clip art trong b·ªô s∆∞u t·∫≠p Microsoft Clip Gallery.",
      "C√°c ch·ªß ƒë·ªÅ AutoShape .",
      "M·ªôt thu·∫≠t ng·ªØ k·ªπ thu·∫≠t ch∆∞a x√°c ƒë·ªãnh."
    ],
    "correctAnswer": "C√°c ch·ªß ƒë·ªÅ AutoShape ."
  },
  {
    "question": "Khi so·∫°n th·∫£o vƒÉn b·∫£n trong Microsoft Word, ƒë·ªÉ khai b√°o th·ªùi gian t·ª± l∆∞u vƒÉn b·∫£n, ta th·ª±c hi·ªán _____",
    "options": [
      "File - Options - Save ch·ªçn th·ªùi gian t·∫°i m·ª•c Save AutoRecover info every",
      "Home - Options - Save ch·ªçn th·ªùi gian t·∫°i m·ª•c Save AutoRecover info every",
      "View - Options - Save ch·ªçn th·ªùi gian t·∫°i m·ª•c Save AutoRecover info every",
      "Insert - Options - Save ch·ªçn th·ªùi gian t·∫°i m·ª•c Save AutoRecover info every"
    ],
    "correctAnswer": "File - Options - Save ch·ªçn th·ªùi gian t·∫°i m·ª•c Save AutoRecover info every"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word ƒë·ªÉ ch√®n header ho·∫∑c footer tr√™n trang vƒÉn b·∫£n, ta th·ª±c hi·ªán ____",
    "options": [
      "View - Header and Footer",
      "Th·∫ª Insert - Header and Footer - nh·∫•n n√∫t Header ho·∫∑c Footer",
      "Insert - Header and Footer",
      "Format- Header and Footer"
    ],
    "correctAnswer": "Th·∫ª Insert - Header and Footer - nh·∫•n n√∫t Header ho·∫∑c Footer"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word ƒë·ªÉ b·∫≠t/t·∫Øt hi·ªÉn th·ªã thanh th∆∞·ªõc k·∫ª tr√™n c·ªßa s·ªï so·∫°n th·∫£o, ta th·ª±c hi·ªán _____",
    "options": [
      "View ‚Äì Ruler",
      "View - Outline",
      "View - Show/Hide - ƒë√°nh d·∫•u/b·ªè ƒë√°nh d·∫•u v√†o m·ª•c Ruler",
      "Th·∫ª Insert - ƒë√°nh d·∫•u v√†o m·ª•c Ruler"
    ],
    "correctAnswer": "View ‚Äì Ruler"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word thao t√°c n√†o kh√¥ng th·ªÉ t·∫°o ƒëi·ªÉm d·ª´ng Tabs?",
    "options": [
      "B·∫•m chu·ªôt tr√°i tr√™n thanh th∆∞·ªõc t·∫°i v·ªã tr√≠ mu·ªën ƒë·∫∑t Tab",
      "Th·∫ª Page Layout - Paragraph - nh·∫•n n√∫t m≈©i t√™n b√™n d∆∞·ªõi ‚Äì Tabs",
      "Th·∫ª Home - Paragraph - nh·∫•n n√∫t m≈©i t√™n b√™n d∆∞·ªõi - Tabs",
      "Th·∫ª View ‚Äì Tabs"
    ],
    "correctAnswer": "Th·∫ª View ‚Äì Tabs"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word khi l∆∞u vƒÉn b·∫£n m·ªõi th√¨ ph·∫ßn m·ªü r·ªông c·ªßa vƒÉn b·∫£n ƒë√≥ ·ªü d·∫°ng",
    "options": [
      "*.doc",
      "*.docx",
      "*.txtx",
      "*.pdfx"
    ],
    "correctAnswer": "*.docx"
  },
  {
    "question": "T·ªï h·ª£p ph√≠m Ctrl+Z trong Microsoft Word d√πng ƒë·ªÉ:",
    "options": [
      "H·ªßy thao t√°c ƒê√≥ng c·ª≠a s·ªï ƒëang m·ªü",
      "H·ªßy k·∫øt qu·∫£ c·ªßa thao t√°c ho·∫∑c l·ªánh ph√≠a tr∆∞·ªõc g·∫ßn nh·∫•t k·∫øt qu·∫£ hi·ªán t·∫°i",
      "ƒê√≥ng t·∫≠p tin ƒëang m·ªü",
      "Nh·∫£y ƒë·∫øn m·ªôt trang vƒÉn b·∫£n"
    ],
    "correctAnswer": "H·ªßy k·∫øt qu·∫£ c·ªßa thao t√°c ho·∫∑c l·ªánh ph√≠a tr∆∞·ªõc g·∫ßn nh·∫•t k·∫øt qu·∫£ hi·ªán t·∫°i"
  },
  {
    "question": "Microsoft Word l√† m·ªôt _____",
    "options": [
      "Ph·∫ßn m·ªÅm h·ªá th·ªëng",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm b·∫£ng t√≠nh",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm qu·∫£n l√Ω",
      "Ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng"
    ],
    "correctAnswer": "Ph·∫ßn m·ªÅm ·ª©ng d·ª•ng"
  },
  {
    "question": "T√≠nh nƒÉng n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng ƒë√∫ng l√† c·ªßa Microsoft Word?",
    "options": [
      "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin vƒÉn b·∫£n d·∫°ng .doc, .docx",
      "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin d·∫°ng .pdf",
      "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin HTML",
      "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin d·∫°ng .txt"
    ],
    "correctAnswer": "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin d·∫°ng .pdf"
  },
  {
    "question": "T·ªï h·ª£p ph√≠m t·∫Øt n√†o sau ƒë√¢y ƒë∆∞·ª£c d√πng ƒë·ªÉ l∆∞u vƒÉn b·∫£n trong Microsoft Word?",
    "options": [
      "Ctrl+X",
      "Ctrl+V",
      "Ctrl+C",
      "Ctrl+S"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl+S"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, n√∫t n√†o sau ƒë√¢y ƒë∆∞·ª£c d√πng ƒë·ªÉ s·ª≠ d·ª•ng ch·ª©c nƒÉng Tab trong table",
    "options": [
      "Tab",
      "Shift+Tab",
      "Ctrl+Tab",
      "Alt+Tab"
    ],
    "correctAnswer": "Ctrl+Tab"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, khi gi·ªØ ph√≠m Ctrl v√† b·∫•m chu·ªôt tr√°i v√†o trong vƒÉn b·∫£n c√≥ t√°c",
    "options": [
      "Ch·ªçn m·ªôt t·ª´ t·∫°i v·ªã tr√≠ con tr·ªè",
      "Ch·ªçn m·ªôt c√¢u t·∫°i v·ªã tr√≠ con tr·ªè",
      "Ch·ªçn m·ªôt ƒëo·∫°n vƒÉn t·∫°i v·ªã tr√≠ con tr·ªè",
      "Di chuy·ªÉn con nh√°y ƒë·∫øn v·ªã tr√≠ con tr·ªè"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ªçn m·ªôt c√¢u t·∫°i v·ªã tr√≠ con tr·ªè"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, WordArt l√† _____",
    "options": [
      "M·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng ch·ªØ ngh·ªá thu·∫≠t",
      "M·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng h√¨nh ·∫£nh",
      "M·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng vƒÉn b·∫£n v·ªõi k√≠ch th∆∞·ªõc ch·ªØ to h∆°n b√¨nh th∆∞·ªùng",
      "M·ªôt c√¥ng c·ª• d√πng ƒë·ªÉ v·∫Ω ch·ªØ"
    ],
    "correctAnswer": "M·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng ch·ªØ ngh·ªá thu·∫≠t"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, c√°c ƒë∆∞·ªùng g·∫°ch ch√¢n xanh-ƒë·ªè xu·∫•t hi·ªán khi g√µ vƒÉn b·∫£n c√≥ √Ω nghƒ©a g√¨?",
    "options": [
      "Do m√°y b·ªã nhi·ªÖm virus",
      "G·∫°ch m√†u xanh l√† do sai ch√≠nh t·∫£, m√†u ƒë·ªè l√† do ng·ªØ ph√°p c√≥ v·∫•n ƒë·ªÅ",
      "G·∫°ch m√†u xanh l√† do ng·ªØ ph√°p c√≥ v·∫•n ƒë·ªÅ, m√†u ƒë·ªè l√† do sai ch√≠nh t·∫£",
      "Word t·ª± ƒë·ªông th√™m cho ƒë·∫πp"
    ],
    "correctAnswer": "G·∫°ch m√†u xanh l√† do ng·ªØ ph√°p c√≥ v·∫•n ƒë·ªÅ, m√†u ƒë·ªè l√† do sai ch√≠nh t·∫£"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, ch·ª©c nƒÉng n√†o ƒë∆∞·ª£c d√πng ƒë·ªÉ tr·ªôn c√°c √¥ trong b·∫£ng bi·ªÉu?",
    "options": [
      "Cell Margins",
      "Mail Merge",
      "Split Cells",
      "Merge Cells"
    ],
    "correctAnswer": "Merge Cells"
  },
  {
    "question": "Ch·ª©c nƒÉng Recent trong th·∫ª File c·ªßa Microsoft Word c√≥ ch·ª©c nƒÉng g√¨ ?",
    "options": [
      "Xem th√¥ng tin vƒÉn b·∫£n hi·ªán t·∫°i",
      "Xem c√°c vƒÉn b·∫£n ƒë√£ m·ªü g·∫ßn ƒë√¢y",
      "M·ªü ra m·ªôt trang vƒÉn b·∫£n m·ªõi",
      "Xem b·ªë c·ª•c c·ªßa vƒÉn b·∫£n tr∆∞·ªõc khi in"
    ],
    "correctAnswer": "Xem c√°c vƒÉn b·∫£n ƒë√£ m·ªü g·∫ßn ƒë√¢y"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y l√† sai?",
    "options": [
      "M√†u trang gi·∫•y c·ªßa Word c√≥ th·ªÉ ƒë·ªïi b·∫±ng ch·ª©c nƒÉng Shading",
      "Ch·ª©c nƒÉng Save v√† Save As l√† gi·ªëng nhau khi l∆∞u vƒÉn b·∫£n l·∫ßn ƒë·∫ßu",
      "Ch·ª©c nƒÉng Paragraph ƒë∆∞·ª£c d√πng ƒë·ªÉ ƒë·ªãnh d·∫°ng 1 ho·∫∑c nhi·ªÅu ƒëo·∫°n vƒÉn",
      "K√≠ch th∆∞·ªõc ch·ªØ nh·ªè nh·∫•t m√† Word cho ph√©p l√† 1"
    ],
    "correctAnswer": "M√†u trang gi·∫•y c·ªßa Word c√≥ th·ªÉ ƒë·ªïi b·∫±ng ch·ª©c nƒÉng Shading"
  },
  {
    "question": "Trong so·∫°n th·∫£o Microsoft Word, ƒë∆°n v·ªã ƒëo l∆∞·ªùng n√†o c·ªßa th∆∞·ªõc kh√¥ng h·ªó tr·ª£ ?",
    "options": [
      "Centimeters",
      "Points",
      "Inches",
      "Pixel"
    ],
    "correctAnswer": "Pixel"
  },
  {
    "question": "Trong so·∫°n th·∫£o Microsoft Word, mu·ªën tr√¨nh b√†y vƒÉn b·∫£n trong kh·ªï gi·∫•y theo h∆∞·ªõng ngang ta ch·ªçn m·ª•c",
    "options": [
      "Left",
      "Portrait",
      "Right",
      "Landscape"
    ],
    "correctAnswer": "Landscape"
  },
  {
    "question": "Trong so·∫°n th·∫£o Microsoft Word, n·ªôi dung c·ªßa v√πng header s·∫Ω",
    "options": [
      "ƒê∆∞·ª£c in ·ªü ƒë·∫ßu m·ªói trang",
      "ƒê∆∞·ª£c in ·ªü b√™n ph·∫£i m·ªói trang",
      "ƒê∆∞·ª£c in ·ªü b√™n tr√°i m·ªói trang",
      "ƒê∆∞·ª£c in ·ªü cu·ªëi m·ªói trang"
    ],
    "correctAnswer": "ƒê∆∞·ª£c in ·ªü ƒë·∫ßu m·ªói trang"
  },
  {
    "question": "Kh·∫£ nƒÉng n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng c√≥ trong Microsoft Word?",
    "options": [
      "V·∫Ω c√°c c·∫°nh c·ªßa b·∫£ng (draw table) c√≥ th·ªÉ d√πng ƒë·ªÉ t√°ch c√°c √¥ (split cells)",
      "Xo√° c√°c c·∫°nh c·ªßa b·∫£ng c√≥ th·ªÉ d√πng ƒë·ªÉ tr·ªôn c√°c √¥ (merge cells)",
      "C√≥ th·ªÉ vi·∫øt ch·ªØ theo h∆∞·ªõng x√©o trong m·ªôt √¥",
      "C√≥ th·ªÉ v·∫Ω ƒë∆∞·ªùng vi·ªÅn theo ki·ªÉu rƒÉng c∆∞a"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ th·ªÉ vi·∫øt ch·ªØ theo h∆∞·ªõng x√©o trong m·ªôt √¥"
  },
  {
    "question": "C√≥ bao nhi√™u ki·ªÉu margin(l·ªÅ) trong m·ªôt trang l√† Microsoft Word?",
    "options": [
      "Hai margin: header v√† footer",
      "B·ªën margin: top, bottom, left, right",
      "Hai margin: landscape(ngang) v√† Portrait (ƒë·ª©ng)",
      "Hai margin: top v√† bottom"
    ],
    "correctAnswer": "B·ªën margin: top, bottom, left, right"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y sai?",
    "options": [
      "C√≥ th·ªÉ ch√®n vƒÉn b·∫£n (text) v√†o h·∫ßu h·∫øt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng v·∫Ω (shape)",
      "C√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi t·ª´ ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng v·∫Ω n√†y th√†nh ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng v·∫Ω kh√°c nhanh ch√≥ng",
      "C√≥ th·ªÉ nh√≥m (group) c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng v·∫Ω v·ªõi nhau",
      "C√≥ th·ªÉ chia c·ªôt cho vƒÉn b·∫£n trong ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng Shape"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ th·ªÉ chia c·ªôt cho vƒÉn b·∫£n trong ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng Shape"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y sai?",
    "options": [
      "C√≥ th·ªÉ ch√®n c√°c c√¥ng th·ª©c to√°n h·ªçc v√†o vƒÉn b·∫£n v√† gi·∫£i c√°c c√¥ng th·ª©c n√†y t·ª± ƒë·ªông",
      "C√≥ th·ªÉ ch√®n c√°c k√Ω t·ª± ƒë·∫∑c bi·ªát c√≥ trong c√°c font ch·ªØ trong m√°y",
      "C√≥ th·ªÉ ƒë·ªãnh d·∫°ng hi·ªáu ·ª©ng ch·ªØ b·∫±ng WordArt",
      "C√≥ th·ªÉ l√†m vi·ªác v·ªõi b·∫£ng t√≠nh nh∆∞ trong Excel"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ th·ªÉ l√†m vi·ªác v·ªõi b·∫£ng t√≠nh nh∆∞ trong Excel"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, ƒë·ªÉ ng·∫Øt trang ta th·ª±c hi·ªán _____",
    "options": [
      "Th·∫ª View - Page Break",
      "Th·∫ª References - Captions ‚Äì Break",
      "Th·∫ª Review - Create - Page Break",
      "Th·∫ª Insert - Pages - Page Break"
    ],
    "correctAnswer": "Th·∫ª Insert - Pages - Page Break"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, ƒë·ªÉ ch√®n bi·ªÉu ƒë·ªì v√†o vƒÉn b·∫£n, ta th·ª±c hi·ªán:",
    "options": [
      "Th·∫ª References - Illustrations - Chart",
      "Th·∫ª Insert - Illustrations - Chart",
      "Th·∫ª Mailings - Illustrations - Chart",
      "Th·∫ª Review - Illustrations - Chart"
    ],
    "correctAnswer": "Th·∫ª Insert - Illustrations - Chart"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, c√≥ c√°c ch·∫ø ƒë·ªô in ·∫•n n√†o?",
    "options": [
      "In to√†n b·ªô vƒÉn b·∫£n ho·∫∑c c√°c trang ch·∫µn l·∫ª ri√™ng bi·ªát",
      "Kh√¥ng in c√°c trang ƒë∆∞·ª£c ch·ªâ ƒë·ªãnh",
      "C√≥ th·ªÉ in hai m·∫∑t tr√™n b·∫•t k·ª≥ m√°y in n√†o m·ªôt c√°ch t·ª± ƒë·ªông",
      "Ch·ªâ in ph·∫ßn Header/Footer"
    ],
    "correctAnswer": "In to√†n b·ªô vƒÉn b·∫£n ho·∫∑c c√°c trang ch·∫µn l·∫ª ri√™ng bi·ªát"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, ch·ª©c nƒÉng n√†o d√πng ƒë·ªÉ ng·∫Øt c·ªôt?",
    "options": [
      "Ch·ªçn th·∫ª Insert - Page Break",
      "S·ª≠ d·ª•ng ph√≠m t·∫Øt Ctrl+Enter",
      "Ch·ªçn th·∫ª Page Layout - Breaks - Column",
      "Ch·ªçn th·∫ª Page Layout - Columns"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ªçn th·∫ª Page Layout - Breaks - Column"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, k√Ω hi·ªáu tr√™n thanh th∆∞·ªõc c√≥ nghƒ©a l√† g√¨?\nThis image shows a small, gray square icon with a black symbol inside ‚Äî it looks like a stylized uppercase ‚ÄúL‚Äù.\nüìè This symbol appears on the ruler in Word, typically at the top of the document window.\n‚¨ÖÔ∏è‚û°Ô∏è When you drag this marker left or right along the ruler, it affects the position where the text starts on each line.",
    "options": [
      "Canh l·ªÅ tr√°i cho ƒëo·∫°n vƒÉn",
      "Canh l·ªÅ ph·∫£i cho ƒëo·∫°n vƒÉn",
      "Canh vƒÉn b·∫£n ·ªü m√©p tr√°i t·∫°i v·ªã tr√≠ TAB",
      "Canh vƒÉn b·∫£n ·ªü m√©p ph·∫£i t·∫°i v·ªã tr√≠ TAB"
    ],
    "correctAnswer": "Canh vƒÉn b·∫£n ·ªü m√©p tr√°i t·∫°i v·ªã tr√≠ TAB"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, k√Ω hi·ªáu tr√™n thanh th∆∞·ªõc c√≥ nghƒ©a l√† g√¨?\nThis image shows a small, gray square icon with a black symbol inside ‚Äî it looks like a downward-pointing ‚ÄúT\".\nüìè This symbol appears on the ruler in Word, typically at the top of the document window.\n‚¨ÖÔ∏è‚û°Ô∏è When you drag this marker left or right along the ruler, it affects the position where the text starts on each line.",
    "options": [
      "Canh l·ªÅ tr√°i cho ƒëo·∫°n vƒÉn",
      "Canh l·ªÅ ph·∫£i cho ƒëo·∫°n vƒÉn",
      "Canh vƒÉn b·∫£n ·ªü gi·ªØa t·∫°i v·ªã tr√≠ TAB",
      "Canh vƒÉn b·∫£n ·ªü m√©p ph·∫£i t·∫°i v·ªã tr√≠ TAB"
    ],
    "correctAnswer": "Canh vƒÉn b·∫£n ·ªü gi·ªØa t·∫°i v·ªã tr√≠ TAB"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, k√Ω hi·ªáu tr√™n thanh th∆∞·ªõc c√≥ nghƒ©a l√† g√¨? \nThis image shows a small, gray square icon with a black symbol inside ‚Äî it looks like an inverted ‚ÄúL‚Äù shape (like a corner bracket).\nüìè This symbol appears on the ruler in Word, typically at the top of the document window.\n‚¨ÖÔ∏è‚û°Ô∏è When you drag this marker left or right along the ruler, it affects the position where the text starts on each line.",
    "options": [
      "Canh l·ªÅ tr√°i cho ƒëo·∫°n vƒÉn",
      "Canh l·ªÅ ph·∫£i cho ƒëo·∫°n vƒÉn",
      "Canh vƒÉn b·∫£n ·ªü m√©p tr√°i t·∫°i v·ªã tr√≠ TAB",
      "Canh vƒÉn b·∫£n ·ªü m√©p ph·∫£i t·∫°i v·ªã tr√≠ TAB"
    ],
    "correctAnswer": "Canh vƒÉn b·∫£n ·ªü m√©p ph·∫£i t·∫°i v·ªã tr√≠ TAB"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, sau khi ch·ªçn to√†n b·ªô vƒÉn b·∫£n trong b·∫£ng (table) v√† b·∫•m n√∫t Delete th√¨ chuy·ªán g√¨ s·∫Ω x·∫£y ra?",
    "options": [
      "X√≥a to√†n b·ªô vƒÉn b·∫£n v√† table",
      "Ch·ªâ x√≥a to√†n b·ªô vƒÉn b·∫£n",
      "Ch·ªâ x√≥a to√†n b·ªô ƒë·ªãnh d·∫°ng",
      "Ch·ªâ x√≥a table"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ªâ x√≥a to√†n b·ªô vƒÉn b·∫£n"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, mu·ªën t·∫°o ch·ªØ r∆°i cho vƒÉn b·∫£n, ta th·ª±c hi·ªán",
    "options": [
      "Page layout ‚Äì Dropcap",
      "View ‚Äì Dropcap",
      "Home ‚Äì Dropcap",
      "Insert ‚Äì Dropcap"
    ],
    "correctAnswer": "Insert ‚Äì Dropcap"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y l√† ƒë√∫ng nh·∫•t ?",
    "options": [
      "C√≥ th·ªÉ ƒë·∫∑t l·∫°i ch·ªâ m·ª•c c·ªßa ch·ª©c nƒÉng Numbering nh∆∞ng ph·∫£i qua trang vƒÉn b·∫£n kh√°c",
      "Bullets v√† Numbering ƒë·ªÅu c√≥ ch·ª©c nƒÉng t∆∞∆°ng t·ª± nhau l√† ƒë√°nh d·∫•u ƒë·∫ßu m·ªói ƒëo·∫°n vƒÉn",
      "Canh l·ªÅ c·ªßa ch·ª©c nƒÉng Bullets khi ƒë∆∞·ª£c t·∫°o ra l√† c·ªë ƒë·ªãnh v√† kh√¥ng th·ªÉ thay ƒë·ªïi",
      "Kh√¥ng th·ªÉ s·ª≠ d·ª•ng h√¨nh ·∫£nh trong m√°y t√¨nh trong ch·ª©c nƒÉng Bullets"
    ],
    "correctAnswer": "Bullets v√† Numbering ƒë·ªÅu c√≥ ch·ª©c nƒÉng t∆∞∆°ng t·ª± nhau l√† ƒë√°nh d·∫•u ƒë·∫ßu m·ªói ƒëo·∫°n vƒÉn"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Word, t·∫°o Header cho vƒÉn b·∫£n c√≥ nghƒ©a l√†?",
    "options": [
      "T·∫°o ti√™u ƒë·ªÅ b√™n l·ªÅ tr√°i c·ªßa vƒÉn b·∫£n",
      "T·∫°o ti√™u ƒë·ªÅ tr√™n ƒë·∫ßu vƒÉn b·∫£n",
      "T·∫°o ti√™u ƒë·ªÅ b√™n l·ªÅ ph·∫£i c·ªßa vƒÉn b·∫£n",
      "T·∫°o ti√™u ƒë·ªÅ d∆∞·ªõi ch√¢n vƒÉn b·∫£n"
    ],
    "correctAnswer": "T·∫°o ti√™u ƒë·ªÅ tr√™n ƒë·∫ßu vƒÉn b·∫£n"
  },
  {
    "question": "Ch·ª©c nƒÉng Home ‚Üí Clear All Formatting ƒë∆∞·ª£c s·ª≠ d·ª•ng ƒë·ªÉ?",
    "options": [
      "ƒê·ªãnh d·∫°ng k√Ω t·ª±",
      "Lo·∫°i b·ªè to√†n b·ªô ƒë·ªãnh d·∫°ng",
      "X√≥a vƒÉn b·∫£n",
      "ƒê·ªãnh d·∫°ng vƒÉn b·∫£n"
    ],
    "correctAnswer": "Lo·∫°i b·ªè to√†n b·ªô ƒë·ªãnh d·∫°ng"
  },
  {
    "question": "T·∫≠p h·ª£p c√°c b·∫£ng t√≠nh trong m·ªôt file Excel ƒë∆∞·ª£c g·ªçi l√† m·ªôt",
    "options": [
      "Document",
      "Presentation",
      "Sheet",
      "Book"
    ],
    "correctAnswer": "Book"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y l√† ƒë√∫ng nh·∫•t?",
    "options": [
      "Chi·ªÅu cao c·ªßa m·ªôt √¥ l√† ƒë·ªôc l·∫≠p v·ªõi c√°c √¥ kh√°c c√πng h√†ng",
      "C√≥ th·ªÉ ·∫©n m·ªôt h√†ng ho·∫∑c c·ªôt kh√¥ng cho hi·ªÉn th·ªã",
      "C√≥ th·ªÉ ·∫©n m·ªôt √¥ kh√¥ng cho hi·ªÉn th·ªã",
      "C√≥ th·ªÉ t√πy ch·ªânh ƒë·ªô r·ªông c·ªßa c√°c √¥ trong c√πng m·ªôt c·ªôt kh√°c nhau"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ th·ªÉ ·∫©n m·ªôt h√†ng ho·∫∑c c·ªôt kh√¥ng cho hi·ªÉn th·ªã"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y sai?",
    "options": [
      "T√≠nh nƒÉng Auto Fill c√≥ th·ªÉ d√πng ƒë·ªÉ sao ch√©p d·ªØ li·ªáu",
      "Ch·ªâ auto fill ƒë∆∞·ª£c v·ªõi c√°c gi√° tr·ªã s·ªë",
      "Ch·ª©c nƒÉng AutoComplete c√≥ th·ªÉ t·∫Øt ƒëi ƒë∆∞·ª£c",
      "C√≥ th·ªÉ d√πng ch·ª©c nƒÉng Series v·ªõi ki·ªÉu d·ªØ li·ªáu ng√†y"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ªâ auto fill ƒë∆∞·ª£c v·ªõi c√°c gi√° tr·ªã s·ªë"
  },
  {
    "question": "Khi nh·∫≠p li·ªáu ng√†y th√°ng trong Microsoft Excel ·ªü Vi·ªát nam, c·∫ßn ph·∫£i nh·∫≠p theo ƒë·ªãnh d·∫°ng n√†o sau ƒë√¢y?",
    "options": [
      "dd/mm/yyyy",
      "mm/dd/yyyy",
      "Tu·ª≥ theo ƒë·ªãnh d·∫°ng ng√†y th√°ng c·ªßa m√°y t√≠nh",
      "Tu·ª≥ theo qui ƒë·ªãnh ·ªü Vi·ªát nam l√∫c ƒë√≥"
    ],
    "correctAnswer": "Tu·ª≥ theo ƒë·ªãnh d·∫°ng ng√†y th√°ng c·ªßa m√°y t√≠nh"
  },
  {
    "question": "ƒê√°p √°n n√†o sau ƒë√¢y sai? Khi nh·∫≠p d·ªØ li·ªáu v√†o b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel th√¨:",
    "options": [
      "D·ªØ li·ªáu ki·ªÉu s·ªë s·∫Ω m·∫∑c ƒë·ªãnh cƒÉn l·ªÅ tr√°i",
      "D·ªØ li·ªáu ki·ªÉu k√Ω t·ª± s·∫Ω m·∫∑c ƒë·ªãnh cƒÉn l·ªÅ tr√°i",
      "D·ªØ li·ªáu ki·ªÉu th·ªùi gian s·∫Ω m·∫∑c ƒë·ªãnh cƒÉn l·ªÅ ph·∫£i",
      "D·ªØ li·ªáu ki·ªÉu ng√†y th√°ng s·∫Ω m·∫∑c ƒë·ªãnh cƒÉn l·ªÅ ph·∫£i"
    ],
    "correctAnswer": "D·ªØ li·ªáu ki·ªÉu s·ªë s·∫Ω m·∫∑c ƒë·ªãnh cƒÉn l·ªÅ tr√°i"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel, c√°c ki·ªÉu d·ªØ li·ªáu th√¥ng d·ª•ng l√†:",
    "options": [
      "Chu·ªói, vƒÉn b·∫£n, ng√†y th√°ng",
      "S·ªë, logic, ng√†y th√°ng",
      "C√¥ng th·ª©c, h√†m, s·ªë, ng√†y th√°ng",
      "Chu·ªói, s·ªë, logic, ng√†y th√°ng, ki·ªÉu c√¥ng th·ª©c"
    ],
    "correctAnswer": "Chu·ªói, s·ªë, logic, ng√†y th√°ng, ki·ªÉu c√¥ng th·ª©c"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel, ƒëi·ªÅu ki·ªán trong h√†m IF ƒë∆∞·ª£c ph√°t bi·ªÉu d∆∞·ªõi d·∫°ng",
    "options": [
      "D·∫•u ‚Äú#‚Äù",
      "D·∫•u ‚Äú&‚Äù",
      "D·∫•u ‚Äú<>‚Äù",
      "D·∫•u ‚Äú><‚Äù"
    ],
    "correctAnswer": "D·∫•u ‚Äú<>‚Äù"
  },
  {
    "question": "Trong khi l√†m vi·ªác v·ªõi Microsoft Excel, ƒë·ªÉ nh·∫≠p v√†o c√¥ng th·ª©c t√≠nh to√°n cho m·ªôt √¥, tr∆∞·ªõc h·∫øt ta ph·∫£i g√µ",
    "options": [
      "D·∫•u ch·∫•m h·ªèi (?)",
      "D·∫•u hai ch·∫•m (:)",
      "D·∫•u b·∫±ng (=)",
      "D·∫•u ƒë√¥ la ($)"
    ],
    "correctAnswer": "D·∫•u b·∫±ng (=)"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, ƒë·ªãa ch·ªâ $A3$ l√† ƒë·ªãa ch·ªâ _____",
    "options": [
      "T∆∞∆°ng ƒë·ªëi",
      "Tuy·ªát ƒë·ªëi",
      "H·ªón h·ª£p",
      "Bi·ªÉu di·ªÖn sai"
    ],
    "correctAnswer": "Bi·ªÉu di·ªÖn sai"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, khi vi·∫øt sai t√™n h√†m trong t√≠nh to√°n, ch∆∞∆°ng tr√¨nh th√¥ng b√°o l·ªói?",
    "options": [
      "#VALUE!",
      "#N/A",
      "#NAME?",
      "#DIV/0!"
    ],
    "correctAnswer": "#NAME?"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, cho b·∫£ng t√≠nh c√≥ v√πng d·ªØ li·ªáu sau, sau khi th·ª±c hi·ªán s·∫Øp x·∫øp d·ªØ li·ªáu theo chi·ªÅu tƒÉng‚ÄØd·∫ßn, th·ª© t·ª± s·∫Øp x·∫øp n√†o sau ƒë√¢y l√† ƒë√∫ng? \n|   | A    |\n|---|------|\n| 1 | A011 |\n| 2 | A010 |\n| 3 | A100 |",
    "options": [
      "A010 - A100 - A011",
      "A010 - A011 - A100",
      "A100 - A010 - A011",
      "A011 - A010 - A100"
    ],
    "correctAnswer": "A010 - A011 - A100"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, th√†nh ph·∫ßn th·ª© 3 trong h√†m VLOOKUP l√† g√¨?",
    "options": [
      "B·∫£ng d√≤",
      "C√°ch d√≤",
      "C·ªôt tham chi·∫øu ƒë·ªÉ l·∫•y k·∫øt qu·∫£",
      "D√≤ng tham chi·∫øu ƒë·ªÉ l·∫•y k·∫øt qu·∫£"
    ],
    "correctAnswer": "C·ªôt tham chi·∫øu ƒë·ªÉ l·∫•y k·∫øt qu·∫£"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel, n·∫øu trong m·ªôt √¥ t√≠nh c√≥ c√°c k√≠ hi·ªáu #####, ƒëi·ªÅu ƒë√≥ c√≥ nghƒ©a l√† g√¨?",
    "options": [
      "H√†ng ch·ª©a √¥ ƒë√≥ c√≥ ƒë·ªô cao qu√° th·∫•p n√™n kh√¥ng hi·ªÉn th·ªã h·∫øt ch·ªØ s·ªë",
      "C·ªôt ch·ª©a √¥ ƒë√≥ c√≥ ƒë·ªô r·ªông qu√° h·∫πp n√™n kh√¥ng hi·ªÉn th·ªã h·∫øt ch·ªØ s·ªë",
      "T·∫≠p tin ch·ª©a b·∫£ng t√≠nh b·ªã nhi·ªÖm virus",
      "C√¥ng th·ª©c nh·∫≠p v√†o √¥ b·ªã sai v√† Excel th√¥ng b√°o l·ªói"
    ],
    "correctAnswer": "C·ªôt ch·ª©a √¥ ƒë√≥ c√≥ ƒë·ªô r·ªông qu√° h·∫πp n√™n kh√¥ng hi·ªÉn th·ªã h·∫øt ch·ªØ s·ªë"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel, ƒë·ªÉ s·ª≠a d·ªØ li·ªáu trong m·ªôt √¥ t√≠nh m√† kh√¥ng c·∫ßn nh·∫≠p l·∫°i, ta th·ª±c hi·ªán:",
    "options": [
      "Ch·ªçn √¥ t√≠nh c·∫ßn s·ª≠a, r·ªìi b·∫•m ph√≠m F2",
      "Ch·ªçn √¥ t√≠nh c·∫ßn s·ª≠a, r·ªìi b·∫•m ph√≠m F1",
      "Ch·ªçn √¥ t√≠nh c·∫ßn s·ª≠a, r·ªìi b·∫•m ph√≠m F11",
      "Ch·ªçn √¥ t√≠nh c·∫ßn s·ª≠a, r·ªìi b·∫•m ph√≠m F12"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ªçn √¥ t√≠nh c·∫ßn s·ª≠a, r·ªìi b·∫•m ph√≠m F2"
  },
  {
    "question": "Tr√™n th·∫ª Home c·ªßa thanh c√¥ng c·ª• Riboon trong Microsoft Excel, bi·ªÉu t∆∞·ª£ng (Increase Decimal) c√≥ √Ω nghƒ©a g√¨ cho v√πng d·ªØ li·ªáu ƒë∆∞·ª£c l·ª±a ch·ªçn",
    "options": [
      "TƒÉng s·ªë l·∫ª th·∫≠p ph√¢n v√† l√†m tr√≤n s·ªë",
      "Gi·∫£m s·ªë l·∫ª th·∫≠p ph√¢n v√† l√†m tr√≤n s·ªë",
      "L√†m tr√≤n s·ªë v√† l·∫•y 2 s·ªë l·∫ª th·∫≠p ph√¢n",
      "ƒê·ªãnh d·∫°ng s·ªë theo ki·ªÉu ph√¢n l·ªõp"
    ],
    "correctAnswer": "TƒÉng s·ªë l·∫ª th·∫≠p ph√¢n v√† l√†m tr√≤n s·ªë"
  },
  {
    "question": "Tr√™n th·∫ª Home c·ªßa thanh c√¥ng c·ª• Riboon trong Microsoft Excel, bi·ªÉu t∆∞·ª£ng (Decrease Decimal) c√≥ √Ω nghƒ©a g√¨ cho v√πng d·ªØ li·ªáu ƒë∆∞·ª£c l·ª±a ch·ªçn",
    "options": [
      "TƒÉng s·ªë l·∫ª th·∫≠p ph√¢n v√† l√†m tr√≤n s·ªë",
      "Gi·∫£m s·ªë l·∫ª th·∫≠p ph√¢n v√† l√†m tr√≤n s·ªë",
      "L√†m tr√≤n s·ªë v√† l·∫•y 2 s·ªë l·∫ª th·∫≠p ph√¢n",
      "ƒê·ªãnh d·∫°ng s·ªë theo ki·ªÉu ph√¢n l·ªõp",
      "ddd d-m-yy",
      "ddd dd-mm-yyyy",
      "dddd dd-mm-yyyy",
      "dddd dd-mmm-yyyy"
    ],
    "correctAnswer": "dddd dd-mmm-yyyy"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, ƒë·ªÉ t√¨m c√°c s·ªë th·ªèa ƒëi·ªÅu ki·ªán =5 v√† =10, ta d√πng :",
    "options": [
      "H√†m IF v√† h√†m AND",
      "H√†m IF v√† h√†m NOT",
      "H√†m IF v√† h√†m OR",
      "H√†m IF v√† k√Ω t·ª± &"
    ],
    "correctAnswer": "H√†m IF v√† h√†m OR"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel, ƒë·ªÉ bi·ªÉu di·ªÖn s·ªë li·ªáu d·∫°ng ph·∫ßn trƒÉm, s·ª≠ d·ª•ng bi·ªÉu ƒë·ªì ki·ªÉu n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y l√† h·ª£p l√Ω nh·∫•t:",
    "options": [
      "Bi·ªÉu ƒë·ªì c·ªôt ƒë·ª©ng (Column)",
      "Bi·ªÉu ƒë·ªì ƒë∆∞·ªùng g·∫•p kh√∫c (Line)",
      "Bi·ªÉu ƒë·ªì d·∫°ng thanh (Bar)",
      "Bi·ªÉu ƒë·ªì d·∫°ng qu·∫°t tr√≤n (Pie)"
    ],
    "correctAnswer": "Bi·ªÉu ƒë·ªì d·∫°ng qu·∫°t tr√≤n (Pie)"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, h√†m OR l√† m·ªôt h√†m logic. H√†m cho gi√° tr·ªã ƒë√∫ng (true) khi?",
    "options": [
      "C√≥ √≠t nh·∫•t hai bi·ªÉu th·ª©c ƒëi·ªÅu ki·ªán c·ªßa h√†m c√≥ gi√° tr·ªã ƒë√∫ng",
      "T·∫•t c·∫£ c√°c bi·ªÉu th·ª©c ƒëi·ªÅu ki·ªán c·ªßa h√†m ƒë·ªÅu ph·∫£i c√≥ gi√° tr·ªã ƒë√∫ng",
      "Ch·ªâ c·∫ßn m·ªôt bi·ªÉu th·ª©c ƒëi·ªÅu ki·ªán n√†o ƒë√≥ c·ªßa h√†m c√≥ gi√° tr·ªã ƒë√∫ng",
      "T·∫•t c·∫£ c√°c bi·ªÉu th·ª©c ƒëi·ªÅu ki·ªán c·ªßa h√†m ƒë·ªÅu ph·∫£i c√≥ gi√° tr·ªã sai"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ªâ c·∫ßn m·ªôt bi·ªÉu th·ª©c ƒëi·ªÅu ki·ªán n√†o ƒë√≥ c·ªßa h√†m c√≥ gi√° tr·ªã ƒë√∫ng"
  },
  {
    "question": "T√≠nh nƒÉng n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng ƒë√∫ng l√† c·ªßa Microsoft Excel?",
    "options": [
      "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin vƒÉn b·∫£n d·∫°ng .xls, .xlsx",
      "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin d·∫°ng .WMV",
      "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin HTML",
      "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin .XPS"
    ],
    "correctAnswer": "L∆∞u v√† ƒë·ªçc c√°c t·∫≠p tin d·∫°ng .WMV"
  },
  {
    "question": "Khi qu·∫£n l√Ω sheet trong Microsoft Excel, c√≥ th·ªÉ ________",
    "options": [
      "ƒê·ªïi m√†u sheet tab nh∆∞ng kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c tr√πng m√†u nhau",
      "Xo√° c√πng l√∫c nhi·ªÅu sheet mi·ªÖn ch√∫ng g·∫ßn nhau",
      "Sao ch√©p/di chuy·ªÉn/ƒë·ªïi t√™n m·ªôt sheet",
      "T·∫°o th√™m m·ªôt Sheet v·ªõi t√™n tr√πng v·ªõi t√™n Sheet ƒë√£ c√≥"
    ],
    "correctAnswer": "Sao ch√©p/di chuy·ªÉn/ƒë·ªïi t√™n m·ªôt sheet"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y l√† sai?",
    "options": [
      "C√≥ th·ªÉ t√¨m ki·∫øm m·ªôt gi√° tr·ªã trong sheet hi·ªán t·∫°i hay trong to√†n workbook",
      "C√≥ th·ªÉ t√¨m ki·∫øm c√°c d·ªØ li·ªáu ph√π h·ª£p v·ªõi c·∫£ n·ªôi dung v√† ƒë·ªãnh d·∫°ng",
      "C√≥ th·ªÉ t√¨m theo h√†ng tr∆∞·ªõc hay c·ªôt tr∆∞·ªõc",
      "C√≥ th·ªÉ t√¨m ki·∫øm c√¥ng th·ª©c"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ th·ªÉ t√¨m ki·∫øm c√¥ng th·ª©c"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, gi·∫£i th√≠ch n√†o sau ƒë√¢y l√† sai?",
    "options": [
      "####: kh√¥ng t√≠nh ƒë∆∞·ª£c k·∫øt qu·∫£",
      "#VALUE!: d·ªØ li·ªáu kh√¥ng ƒë√∫ng theo y√™u c·∫ßu c·ªßa c√¥ng th·ª©c",
      "#DIV/0!: chia cho gi√° tr·ªã 0",
      "#N/A: kh√¥ng c√≥ d·ªØ li·ªáu ƒë·ªÉ t√≠nh to√°n"
    ],
    "correctAnswer": "####: kh√¥ng t√≠nh ƒë∆∞·ª£c k·∫øt qu·∫£"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, gi·∫£i th√≠ch n√†o sau ƒë√¢y l√† sai?",
    "options": [
      "#DIV/0! l√† l·ªói chia cho s·ªë 0",
      "#NAME? l√† Excel kh√¥ng hi·ªÉu c√°c t√™n tham kh·∫£o ƒë·∫øn",
      "#REF! l√† tham kh·∫£o ƒë·∫øn v√πng kh√¥ng h·ª£p l·ªá",
      "#N/A! L√† c√¥ng th·ª©c ƒë∆∞a v√†o b·ªã l·ªói"
    ],
    "correctAnswer": "#N/A! L√† c√¥ng th·ª©c ƒë∆∞a v√†o b·ªã l·ªói"
  },
  {
    "question": "Gi·∫£ s·ª≠ b√¢y gi·ªù ƒëang l√† 10 gi·ªù 32 ph√∫t 00 gi√¢y, ng√†y 31/12/2016, c√°c c√¥ng th·ª©c Microsoft Excel n√†o sau cho k·∫øt qu·∫£ sai?",
    "options": [
      "=TODAY() c√≥ k·∫øt qu·∫£ 31/12/2016",
      "=NOW() c√≥ k·∫øt qu·∫£ 31/12/2016 10:32:00",
      "=DATE(TODAY()) c√≥ k·∫øt qu·∫£ 31",
      "=MONTH(NOW()) c√≥ k·∫ø qu·∫£ l√† 12"
    ],
    "correctAnswer": "=DATE(TODAY()) c√≥ k·∫øt qu·∫£ 31"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, k·∫øt qu·∫£ c√¥ng th·ª©c n√†o sau ƒë√¢y l√† ƒë√∫ng nh·∫•t?",
    "options": [
      "=COUNT(‚ÄúA‚Äù, ‚ÄúB‚Äù, 1,2) l√† 4",
      "=COUNTA(‚ÄúA‚Äù, ‚ÄúB‚Äù, 1,2) l√† 2",
      "=COUNTA(‚ÄúA‚Äù, ‚ÄúB‚Äù, 1,2) l√† 4",
      "=COUNT(‚ÄúA‚Äù, ‚ÄúB‚Äù, 1, 2) l√† 3"
    ],
    "correctAnswer": "=COUNTA(‚ÄúA‚Äù, ‚ÄúB‚Äù, 1,2) l√† 4"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, ƒë·ªÉ nh·∫≠p m·ªôt gi√° tr·ªã d·∫°ng ng√†y (date) v√†o m·ªôt √¥ n√†o ƒë√≥ ta ph·∫£i ____",
    "options": [
      "Nh·∫≠p ph√π h·ª£p v·ªõi d·∫°ng ng√†y ƒë√£ thi·∫øt l·∫≠p trong Control Panel",
      "Nh·∫≠p theo d·∫°ng dd/mm/yyyy",
      "Nh·∫≠p theo d·∫°ng mm/dd/yyyy",
      "Nh·∫≠p theo d·∫°ng yyyy/mm/dd"
    ],
    "correctAnswer": "Nh·∫≠p ph√π h·ª£p v·ªõi d·∫°ng ng√†y ƒë√£ thi·∫øt l·∫≠p trong Control Panel"
  },
  {
    "question": "C√¥ng th·ª©c MIN(2*4,24,6,9-3) cho k·∫øt qu·∫£ l√†:",
    "options": [
      "8",
      "6",
      "4",
      "24"
    ],
    "correctAnswer": "6"
  },
  {
    "question": "Cho bi·∫øt k·∫øt qu·∫£ c√¥ng th·ª©c sau ƒë√¢y: LEFT (\"DANG THI TIN HOC\", 3)",
    "options": [
      "DAN",
      "THI",
      "HOC",
      "TIN"
    ],
    "correctAnswer": "DAN"
  },
  {
    "question": "Cho bi·∫øt gi√° tr·ªã c·ªßa c√¥ng th·ª©c sau ƒë√¢y: IF(AND(5>3,2>=2),2,3)",
    "options": [
      "2",
      "3",
      "C√¥ng th·ª©c c√≥ l·ªói c√∫ ph√°p",
      "FALSE"
    ],
    "correctAnswer": "2"
  },
  {
    "question": "Cho bi·∫øt k·∫øt qu·∫£ c√¥ng th·ª©c sau ƒë√¢y: RIGHT(\"TIN HOC CAN BAN\",3)",
    "options": [
      "TIN",
      "CAN",
      "BAN",
      "HOC CAN BAN"
    ],
    "correctAnswer": "BAN"
  },
  {
    "question": "Gi√° tr·ªã c·ªßa c√¥ng th·ª©c MOD(45,7)",
    "options": [
      "6",
      "0",
      "3",
      "1"
    ],
    "correctAnswer": "3"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, c√¢u l·ªánh =SUM(7, 5, -3, 2, 9, -4) c√≥ k·∫øt qu·∫£ l√†:",
    "options": [
      "15",
      "16",
      "17",
      "18"
    ],
    "correctAnswer": "16"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel, t·∫°i √¥ A2 c√≥ s·∫µn gi√° tr·ªã s·ªë 10; t·∫°i √¥ B2 g√µ v√†o c√¥ng th·ª©c =PRODUCT(A2,5) th√¨ nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c k·∫øt qu·∫£:",
    "options": [
      "#VALUE!",
      "2",
      "10",
      "50"
    ],
    "correctAnswer": "50"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel, t·∫°i √¥ A2 c√≥ s·∫µn d·ªØ li·ªáu l√† d√£y k√≠ t·ª± \"Tin hoc co ban\", t·∫°i √¥ B2 g√µ v√†o c√¥ng th·ª©c =PROPER(A2) th√¨ nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c k·∫øt qu·∫£?",
    "options": [
      "Tin hoc co ban",
      "Tin hoc Co ban",
      "TIN HOC CO BAN",
      "Tin Hoc Co Ban"
    ],
    "correctAnswer": "Tin Hoc Co Ban"
  },
  {
    "question": "Gi·∫£ s·ª≠ ng√†y h·ªá th·ªëng c·ªßa m√°y t√≠nh l√†: 19/9/2013, khi ƒë√≥ t·∫°i √¥ A2 g√µ v√†o c√¥ng th·ª©c =Today()-1 th√¨ nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c k·∫øt qu·∫£ l√†:",
    "options": [
      "18/9/2013",
      "#VALUE!",
      "#NAME!",
      "20/9/2013"
    ],
    "correctAnswer": "18/9/2013"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel, t·∫°i √¥ A2 c√≥ s·∫µn d·ªØ li·ªáu l√† d√£y k√≠ t·ª± \"Tin hoc co ban\" , t·∫°i √¥ B2 g√µ v√†o c√¥ng th·ª©c =LOWER(A2) th√¨ nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c k·∫øt qu·∫£?",
    "options": [
      "TIN HOC CO BAN",
      "Tin hoc co ban",
      "tin hoc co ban",
      "Tin Hoc Co Ban"
    ],
    "correctAnswer": "tin hoc co ban"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Microsoft Excel, h√†m n√†o sau ƒë√¢y cho ph√©p t√≠nh t·ªïng c√°c gi√° tr·ªã ki·ªÉu s·ªë th·ªèa m√£n m·ªôt ƒëi·ªÅu ki·ªán cho tr∆∞·ªõc?",
    "options": [
      "SUM",
      "COUNTIF",
      "COUNT",
      "SUMIF"
    ],
    "correctAnswer": "SUMIF"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel c√∫ ph√°p h√†m SUMIF n√†o l√† ƒë√∫ng?",
    "options": [
      "SumIf(range, criteria,[sum_range])",
      "SumIf( criteria,range,[sum_range])",
      "SumIf(range)",
      "SumIf(range,criteria)"
    ],
    "correctAnswer": "SumIf(range, criteria,[sum_range])"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, gi·∫£ s·ª≠ √¥ A1 c·ªßa b·∫£ng t√≠nh l∆∞u tr·ªã ng√†y 15/10/2018. K·∫øt qu·∫£ h√†m =MONTH(A1) l√† bao nhi√™u?",
    "options": [
      "#VALUE!",
      "15",
      "10",
      "20"
    ],
    "correctAnswer": "10"
  },
  {
    "question": "V·ªõi c√¥ng th·ª©c = MAX(20,MIN(5,100)) cho k·∫øt qu·∫£ l√†",
    "options": [
      "5",
      "100",
      "20",
      "#N/A"
    ],
    "correctAnswer": "20"
  },
  {
    "question": "Trong Excel, t·∫°i √¥ A2 c√≥ gi√° tr·ªã l√† s·ªë 2018. T·∫°i √¥ B2 g√µ c√¥ng th·ª©c =LEN(A2) th√¨ nh·∫≠n ƒë∆∞·ª£c k·∫øt qu·∫£?",
    "options": [
      "#Value!",
      "0",
      "4",
      "2018"
    ],
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "question": "V·ªõi b·∫£ng s·ªë li·ªáu d∆∞·ªõi ƒëay trong Microsoft Excel c√¥ng th·ª©c ƒë·ªÉ t√≠nh l∆∞∆°ng t·∫°i √¥ C2 nh∆∞ th·∫ø n√†o v·ªõi y√™u c·∫ßu. L∆∞∆°ng= HSL* L∆∞∆°ng c∆° b·∫£n v√† l√†m tr√≤n ch·∫µn ƒë∆°n v·ªã ngh√¨n ƒë·ªìng\n|   | A              | B      | C     | D |\n|---|----------------|--------|-------|---|\n| 1 | T√™n NV         | HSL    | L∆∞∆°ng |   |\n| 2 | Ho√†ng          |        |       |   |\n| 3 | Nh√¢n           |        |       |   |\n| 4 | M·ª©c l∆∞∆°ng CB   | 540000 |       |   |",
    "options": [
      "=ROUND(B2 *B$4,-4)",
      "=ROUND(B2 *B$4,3)",
      "=ROUND(B2 *B4,-3)",
      "=ROUND(B2 *B$4,-3)"
    ],
    "correctAnswer": "=ROUND(B2 *B$4,-3)"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, c√¥ng th·ª©c n√†o sau ƒë√¢y s·∫Ω cho l·ªói",
    "options": [
      "=MAX(\"A\",13,4)",
      "=COUNTIF(D7:D18,\"A\")",
      "=COUNTA(\"A\",13,4)"
    ],
    "correctAnswer": "=MAX(\"A\",13,4)"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, ƒë·ªÉ x√≥a d·ªØ li·ªáu trong c√°c √¥ ƒëang ch·ªçn th√¨ ta d√πng c√°ch n√†o?",
    "options": [
      "T·∫°i th·∫ª Home, nh·∫•n n√∫t Delete trong nh√≥m Cells",
      "Nh·∫•n ph·∫£i chu·ªôt v√† ch·ªçn l·ªánh Clear contents",
      "Nh·∫•n chu·ªôt ph·∫£i l√™n v√πng ƒëang ch·ªçn, ch·ªçn l·ªánh Delete",
      "Nh·∫•n ph√≠m BackSpace"
    ],
    "correctAnswer": "Nh·∫•n ph·∫£i chu·ªôt v√† ch·ªçn l·ªánh Clear contents"
  },
  {
    "question": "Ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y l√† sai?",
    "options": [
      "Trong Microsoft Excel, ƒë·ªÉ l·∫≠p tr√¨nh c√¥ng th·ª©c t√≠nh to√°n th√¨ ph·∫£i b·∫Øt bu·ªôc nh·∫≠p d·∫•u = ·ªü ƒë·∫ßu",
      "T·∫•t c·∫£ c√°c h√†m trong Microsoft Excel ƒë·ªÅu c√≥ ƒë·ªëi s·ªë",
      "C√°c tham s·ªë trong h√†m ƒë∆∞·ª£c ph√¢n c√°ch nhau b·∫±ng d·∫•u ph·∫©y ho·∫∑c d·∫•u ch·∫•m ph·∫©y t√πy theo c√°ch",
      "Trong m·ªôt c√¥ng th·ª©c c√≥ th·ªÉ s·ª≠ d·ª•ng nhi·ªÅu h√†m"
    ],
    "correctAnswer": "T·∫•t c·∫£ c√°c h√†m trong Microsoft Excel ƒë·ªÅu c√≥ ƒë·ªëi s·ªë"
  },
  {
    "question": "Trong b·∫£ng t√≠nh Excel, mu·ªën s·∫Øp x·∫øp danh s√°ch d·ªØ li·ªáu theo th·ª© t·ª± tƒÉng (gi·∫£m), ta th·ª±c hi·ªán:",
    "options": [
      "Tools ‚Äì Sort",
      "File ‚Äì Sort",
      "Data ‚Äì Sort",
      "Format - Sort"
    ],
    "correctAnswer": "Data ‚Äì Sort"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, c√°c hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông d·∫°ng Entrance(m√†u xanh l√°) l√† hi·ªáu ·ª©ng _____",
    "options": [
      "Xu·∫•t hi·ªán",
      "Nh·∫•n m·∫°nh",
      "Bi·∫øn m·∫•t",
      "Di chuy·ªÉn"
    ],
    "correctAnswer": "Xu·∫•t hi·ªán"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, c√°c hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông d·∫°ng Emphasis(m√†u v√†ng) l√† hi·ªáu ·ª©ng _____",
    "options": [
      "Xu·∫•t hi·ªán",
      "Nh·∫•n m·∫°nh",
      "Bi·∫øn m·∫•t",
      "Di chuy·ªÉn"
    ],
    "correctAnswer": "Nh·∫•n m·∫°nh"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, c√°c hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông d·∫°ng Exit (m√†u ƒë·ªè) l√† hi·ªáu ·ª©ng _____",
    "options": [
      "Xu·∫•t hi·ªán",
      "Nh·∫•n m·∫°nh",
      "Bi·∫øn m·∫•t",
      "Di chuy·ªÉn"
    ],
    "correctAnswer": "Bi·∫øn m·∫•t"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, c√°c hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông d·∫°ng Motion Path l√† hi·ªáu ·ª©ng _____",
    "options": [
      "Xu·∫•t hi·ªán",
      "Nh·∫•n m·∫°nh",
      "Bi·∫øn m·∫•t",
      "Di chuy·ªÉn"
    ],
    "correctAnswer": "Di chuy·ªÉn"
  },
  {
    "question": "Ch·ª©c nƒÉng n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng c√≥ trong PowerPoint?",
    "options": [
      "Column",
      "Equation",
      "Header & Footer",
      "DropCap"
    ],
    "correctAnswer": "DropCap"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, kh·∫≥ng ƒë·ªãnh n√†o sau ƒë√¢y l√† sai v·ªÅ v√πng ghi ch√∫ (Note Page) c·ªßa PowerPoint?",
    "options": [
      "Kh√¥ng ƒë∆∞·ª£c hi·ªÉn th·ªã khi thuy·∫øt tr√¨nh ·ªü ch·∫ø ƒë·ªô b√¨nh th∆∞·ªùng",
      "C√≥ th·ªÉ ch√®n c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng h√¨nh ·∫£nh v√†o v√πng ghi ch√∫",
      "C√≥ th·ªÉ in v√πng ghi ch√∫ khi in b√†i thuy·∫øt tr√¨nh",
      "Ng∆∞·ªùi thuy·∫øt tr√¨nh kh√¥ng th·ªÉ xem n·ªôi dung trong v√πng ghi ch√∫ khi b·∫Øt ƒë·∫ßu thuy·∫øt tr√¨nh"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ th·ªÉ ch√®n c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng h√¨nh ·∫£nh v√†o v√πng ghi ch√∫"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, th√¥ng s·ªë n√†o kh√¥ng c√≥ trong ch·ª©c nƒÉng Animation - Timing c·ªßa PowerPoint?",
    "options": [
      "Time",
      "Repeat",
      "Duration",
      "Delay"
    ],
    "correctAnswer": "Time"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y l√† sai ?",
    "options": [
      "SmartArt s·∫Ω t·ª± ƒë·ªông t√πy ch·ªânh k√≠ch c·ªØ ch·ªØ ƒë·ªÉ v·ª´a v·ªõi k√≠ch th∆∞·ªõc",
      "C√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi qua l·∫°i gi·ªØa SmartArt v√† Shapes",
      "T√πy ch·ªânh c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng SmartArt c≈©ng t∆∞∆°ng t·ª± nh∆∞ Shapes",
      "C√≥ th·ªÉ th·ªÉm/b·ªõt c√°c th√†nh ph·∫ßn trong SmartArt t√πy √Ω"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ th·ªÉ chuy·ªÉn ƒë·ªïi qua l·∫°i gi·ªØa SmartArt v√† Shapes"
  },
  {
    "question": "Ch·ª©c nƒÉng Photo Album trong PowerPoint ƒë∆∞·ª£c d√πng ƒë·ªÉ",
    "options": [
      "L∆∞u t·∫≠p tin tr√¨nh chi·∫øu d∆∞·ªõi d·∫°ng danh s√°ch c√°c ·∫£nh ƒë·ªÉ xem",
      "Ch√®n 1 ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng h√¨nh ·∫£nh v√†o Slide",
      "T·∫°o m·ªôt danh s√°ch ·∫£nh ƒë·ªÉ s·ª≠ d·ª•ng cho bu·ªïi tr√¨nh chi·∫øu",
      "ƒê√≥ng g√≥i c√°c slide tr√¨nh chi·∫øu th√†nh m·ªôt t·∫≠p tin ·∫£nh"
    ],
    "correctAnswer": "T·∫°o m·ªôt danh s√°ch ·∫£nh ƒë·ªÉ s·ª≠ d·ª•ng cho bu·ªïi tr√¨nh chi·∫øu"
  },
  {
    "question": "PowerPoint kh√¥ng h·ªó tr·ª£ l∆∞u v·ªõi ƒë·ªãnh d·∫°ng n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y",
    "options": [
      "PDF",
      "PPTX",
      "TXT",
      "WMV"
    ],
    "correctAnswer": "TXT"
  },
  {
    "question": "Ch·ª©c nƒÉng n√†o v·ª´a c√≥ trong Word v·ª´a c√≥ trong PowerPoint?",
    "options": [
      "Action Buttons",
      "DropCap",
      "Subscript",
      "Column"
    ],
    "correctAnswer": "Column"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, ch·ª©c nƒÉng Duration trong hi·ªáu ·ª©ng chuy·ªÉn Slide c√≥ √Ω nghƒ©a g√¨?",
    "options": [
      "Th·ªùi gian ch·ªù ƒë·ªÉ ch·∫°y qua Slide kh√°c",
      "Th·ªùi gian ƒë·ªÉ Slide xu·∫•t hi·ªán ho√†n ch·ªânh",
      "Th·ªùi gian ƒë·ªÉ k·∫øt th√∫c Slide",
      "Th·ªùi gian ch·ªù ƒë·ªÉ ch·∫°y hi·ªáu ·ª©ng cho c√°c ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng trong slide"
    ],
    "correctAnswer": "Th·ªùi gian ƒë·ªÉ Slide xu·∫•t hi·ªán ho√†n ch·ªânh"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, Effect Option l√† ch·ª©c nƒÉng d√πng ƒë·ªÉ _____",
    "options": [
      "Th·ªÉm hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông cho ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng",
      "Th·ªÉm hi·ªáu ·ª©ng chuy·ªÉn Slide",
      "Th·ªÉm li√™n k·∫øt cho ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng",
      "Thay ƒë·ªïi h∆∞·ªõng di chuy·ªÉn c·ªßa hi·ªáu ·ª©ng"
    ],
    "correctAnswer": "Thay ƒë·ªïi h∆∞·ªõng di chuy·ªÉn c·ªßa hi·ªáu ·ª©ng"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, ph√≠m n√†o ƒë∆∞·ª£c d√πng ƒë·ªÉ d·ª´ng b√†i tr√¨nh chi·∫øu khi ƒëang tr√¨nh di·ªÖn?",
    "options": [
      "End",
      "Page Down",
      "Home",
      "Esc"
    ],
    "correctAnswer": "Esc"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, ƒë·ªÉ ch·ªânh chi·ªÅu c·ªßa Slide, ta s·ª≠ d·ª•ng ch·ª©c nƒÉng",
    "options": [
      "Home - Arrange",
      "Design - Page Setup",
      "Preview - Compare",
      "View - Slide Master"
    ],
    "correctAnswer": "Design - Page Setup"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, ƒê·ªÉ thi·∫øt l·∫≠p c√°c th√¥ng s·ªë trang in ta th·ª±c hi·ªán",
    "options": [
      "Ch·ªçn File -> Page Setup",
      "Ch·ªçn File -> Print",
      "Ch·ªçn File -> Print Preview",
      "Ch·ªçn File -> Properties"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ªçn File -> Print"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, khi ch√®n m·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng √¢m thanh v√†o Slide, ch·ª©c nƒÉng n√†o trong th·∫ª PlayBack ƒë∆∞·ª£c d√πng ƒë·ªÉ ch·∫°y b√†i nh·∫°c qua t·∫•t c·∫£ c√°c Slide? Start - Automatically",
    "options": [
      "Start - On Click",
      "Start - Play across slides",
      "Loop Until Stopped",
      "Enter ‚Äì Play across slides"
    ],
    "correctAnswer": "Start - Play across slides"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, mu·ªën t·∫°o ra 1 slide m·ªõi ta d√πng l·ªánh n√†o trong th·∫ª Home ‚Äì Slides kh√¥ng th·ªÉ s·ª≠ d·ª•ng ƒë∆∞·ª£c?",
    "options": [
      "New slide",
      "Duplicate selected",
      "Slide from text",
      "New Section"
    ],
    "correctAnswer": "New Section"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, thao t√°c ch·ªçn File ‚Äì Close d√πng ƒë·ªÉ",
    "options": [
      "ƒê√≥ng t·∫≠p tin hi·ªán t·∫°i",
      "Tho√°t kh·ªèi Powerpoint",
      "L∆∞u t·∫≠p tin hi·ªán t·∫°i",
      "M·ªü m·ªôt t·∫≠p tin c√≥ s·∫µn trong m√°y"
    ],
    "correctAnswer": "ƒê√≥ng t·∫≠p tin hi·ªán t·∫°i"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªÉ t√¥ m√†u n·ªÅn cho Powerpoint ta th·ª±c hi·ªán _____",
    "options": [
      "Insert ‚Äì Background ‚Äì Background Style",
      "Home ‚Äì Background ‚Äì Background Style",
      "Design ‚Äì Background ‚Äì Background Style",
      "View ‚Äì Background ‚Äì Background Style"
    ],
    "correctAnswer": "Design ‚Äì Background ‚Äì Background Style"
  },
  {
    "question": "M·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng Powerpoint c√≥ th·ªÉ c√≥ bao nhi√™u hi·ªáu ·ª©ng?",
    "options": [
      "Ch·ªâ c√≥ 1 hi·ªáu ·ª©ng",
      "T·ªëi ƒëa 3 hi·ªáu ·ª©ng",
      "T·ªëi ƒëa 5 hi·ªáu ·ª©ng",
      "R·∫•t nhi·ªÅu hi·ªáu ·ª©ng"
    ],
    "correctAnswer": "R·∫•t nhi·ªÅu hi·ªáu ·ª©ng"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, c√°c t√≠nh nƒÉng n√†o sau ƒë√¢y l√† kh√¥ng ƒë√∫ng?",
    "options": [
      "C√≥ th·ªÉ ch·ª•p ·∫£nh m√†n h√¨nh ƒëang l√†m vi·ªác ƒë·ªÉ ch√®n v√†o slide",
      "C√°c th√†nh ph·∫ßn c·ªßa m·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng SmartArt v·∫´n c√≥ th·ªÉ th·ªÉ hi·ªán ho·∫°t h√¨nh (animation)",
      "C√≥ th·ªÉ d·ªÖ d√†ng chuy·ªÉn ƒë·ªïi m·ªôt SmartArt n√†y th√†nh m·ªôt d·∫°ng SmartArt kh√°c",
      "Khi ch√®n m·ªôt ƒë·ªì th·ªã (Chart) c√≥ th·ªÉ kh√¥ng c·∫ßn d√πng m·ªôt b·∫£ng Excel ƒë·ªÉ ch·ª©a d·ªØ li·ªáu"
    ],
    "correctAnswer": "Khi ch√®n m·ªôt ƒë·ªì th·ªã (Chart) c√≥ th·ªÉ kh√¥ng c·∫ßn d√πng m·ªôt b·∫£ng Excel ƒë·ªÉ ch·ª©a d·ªØ li·ªáu"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y l√† sai.",
    "options": [
      "C√≥ nhi·ªÅu d·∫°ng slide transition",
      "M·ªôt slide ch·ªâ c√≥ t·ªëi ƒëa m·ªôt d·∫°ng transition",
      "C√≥ th·ªÉ thi·∫øt l·∫≠p c√°c th√¥ng s·ªë nh∆∞ th·ªùi gian b·∫Øt ƒë·∫ßu, s·ª± ki·ªán b·∫Øt ƒë·∫ßu c·ªßa m·ªôt slide transition cho m·ªôt slide",
      "Kh√¥ng th·ªÉ s·∫Øp x·∫øp th·ª© t·ª± ch·∫°y c·ªßa c√°c slide transition n·∫øu kh√¥ng ƒë·ªïi th·ª© t·ª± c√°c slide"
    ],
    "correctAnswer": "C√≥ th·ªÉ thi·∫øt l·∫≠p c√°c th√¥ng s·ªë nh∆∞ th·ªùi gian b·∫Øt ƒë·∫ßu, s·ª± ki·ªán b·∫Øt ƒë·∫ßu c·ªßa m·ªôt slide transition cho m·ªôt slide"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y l√† sai?",
    "options": [
      "C√≥ th·ªÉ t·∫°o c√°c li√™n k·∫øt (hyperlink) ƒë·∫øn c√°c slide trong c√πng m·ªôt t·∫≠p tin",
      "C√≥ th·ªÉ n√©n video, audio d√πng Compress Media",
      "C√≥ th·ªÉ l∆∞u m·ªôt t·∫≠p tin tr√¨nh chi·∫øu th√†nh m·ªôt thi·∫øt k·∫ø (design theme)",
      "Kh√¥ng th·ªÉ t·∫°o m·ªôt d·∫°ng layout m·ªõi cho m·ªôt t·∫≠p tin tr√¨nh chi·∫øu trong Slide Master"
    ],
    "correctAnswer": "Kh√¥ng th·ªÉ t·∫°o m·ªôt d·∫°ng layout m·ªõi cho m·ªôt t·∫≠p tin tr√¨nh chi·∫øu trong Slide Master"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, c√¢u n√†o sau ƒë√¢y sai?",
    "options": [
      "C√≥ th·ªÉ chia b√†i thuy·∫øt tr√¨nh th√†nh nhi·ªÅu section",
      "V√πng Content c√≥ th·ªÉ ch·ª©a m·ªôt b·∫£ng (table)",
      "Khi tr√¨nh chi·∫øu, ph·∫ßn notes c·ªßa t·ª´ng slide ƒë∆∞·ª£c hi·ªán ra tr√™n m√†n h√¨nh tr√¨nh chi·∫øu",
      "C√≥ th·ªÉ d√πng nhi·ªÅu layout kh√°c nhau trong b√†i thuy·∫øt tr√¨nh"
    ],
    "correctAnswer": "Khi tr√¨nh chi·∫øu, ph·∫ßn notes c·ªßa t·ª´ng slide ƒë∆∞·ª£c hi·ªán ra tr√™n m√†n h√¨nh tr√¨nh chi·∫øu"
  },
  {
    "question": "M·ª•c ƒë√≠ch ch√≠nh c·ªßa ch·∫ø ƒë·ªô xem Slide Sorter trong Powerpoint l√† g√¨?",
    "options": [
      "Thi·∫øt k·∫ø c√°c n·ªôi dung trong Slide m·ªôt c√°ch d·ªÖ d√†ng",
      "S·∫Øp x·∫øp th·ª© t·ª± c√°c Slide m·ªôt c√°ch d·ªÖ d√†ng",
      "Xem b√†i thuy·∫øt tr√¨nh d∆∞·ªõi g√≥c nh√¨n ng∆∞·ªùi n√≥i",
      "Xem b√†i thuy·∫øt tr√¨nh d∆∞·ªõi g√≥c nh√¨n kh√°n gi·∫£"
    ],
    "correctAnswer": "S·∫Øp x·∫øp th·ª© t·ª± c√°c Slide m·ªôt c√°ch d·ªÖ d√†ng"
  },
  {
    "question": "ƒê·ªÉ tr√¨nh chi·∫øu t·ª´ slide 2 ƒë·∫øn slide 4 trong m·ªôt b√†i thuy·∫øt tr√¨nh trong Powerpoint 2010, c√°ch n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y l√† sai?",
    "options": [
      "√Çn c√°c slide kh√°c tr·ª´ slide 2, 3, 4",
      "S·ª≠ d·ª•ng ch·ª©c nƒÉng Custom show v√† ch·ªçn slide 2, 3, 4",
      "S·ª≠ d·ª•ng ch·ª©c nƒÉng Set Up Slide Show, ch·ªçn From 2 to 4 t·∫°i m·ª•c show slide trong c·ª≠a s·ªï hi·ªán ra",
      "ƒê·∫∑t m√†u n·ªÅn c·ªßa c√°c slide 2, 3, 4 kh√°c so v·ªõi c√°c slide c√≤n l·∫°i"
    ],
    "correctAnswer": "ƒê·∫∑t m√†u n·ªÅn c·ªßa c√°c slide 2, 3, 4 kh√°c so v·ªõi c√°c slide c√≤n l·∫°i"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, ch·∫ø ƒë·ªô tr√¨nh chi·∫øu Browsed by an individual (window) trong ch·ª©c nƒÉng Set Up Slide Show t∆∞∆°ng ƒë∆∞∆°ng v·ªõi g√≥c nh√¨n n√†o d∆∞·ªõi ƒë√¢y ?",
    "options": [
      "Normal",
      "Reading View",
      "Slide Sorter",
      "Slide Master"
    ],
    "correctAnswer": "Reading View"
  },
  {
    "question": "ƒêang thi·∫øt k·∫ø gi√°o √°n ƒëi·ªán t·ª≠, tr∆∞·ªõc khi tho√°t kh·ªèi PowerPoint n·∫øu ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng ch∆∞a",
    "options": [
      "N√∫t Yes",
      "N√∫t No",
      "N√∫t Cancel",
      "N√∫t Save"
    ],
    "correctAnswer": "N√∫t Yes"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, ƒê·ªÉ l∆∞u t·∫≠p tin v·ªõi m·ªôt t√™n kh√°c ta ch·ªçn l·ªánh n√†o sau ƒë√¢y",
    "options": [
      "File -> Ch·ªçn Open -> G√µ t√™n t·∫≠p tin v√†o ph·∫ßn File Name",
      "File -> Ch·ªçn Save as -> G√µ t√™n t·∫≠p tin v√†o ph·∫ßn File Name",
      "File -> Ch·ªçn New as-> G√µ t√™n t·∫≠p tin v√†o ph·∫ßn File Name",
      "File -> Ch·ªçn Save -> G√µ t√™n t·∫≠p tin v√†o ph·∫ßn File Name"
    ],
    "correctAnswer": "File -> Ch·ªçn Save as -> G√µ t√™n t·∫≠p tin v√†o ph·∫ßn File Name"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, V√†o Transition -> t√≠ch v√†o after -> g√µ v√†o 00:05 gi√¢y, b·∫•m Apply to all slide s·∫Ω th·ª±c hi·ªán ƒë∆∞·ª£c l·ªánh tr√¨nh chi·∫øu:",
    "options": [
      "Ch·ªâ c·∫ßn k√≠ch chu·ªôt m·ªôt l·∫ßn Slide ƒë∆∞·ª£c tr√¨nh chi·∫øu 00:05 gi√¢y b·∫Øt ƒë·∫ßu t·ª´ Slide hi·ªán h√†nh ƒë∆∞·ª£c tr√¨nh chi·∫øu",
      "M·ªói Slide ƒë∆∞·ª£c tr√¨nh chi·∫øu 00:05 gi√¢y b·∫Øt ƒë·∫ßu t·ª´ Slide hi·ªán h√†nh ƒë∆∞·ª£c tr√¨nh chi·∫øu",
      "C√°c Slide kh√¥ng t·ª± ƒë·ªông tr√¨nh chi·∫øu",
      "C√°c Slide ph·∫£i tu√¢n th·ªß s·ª± theo tr√¨nh t·ª± l√† tr√¨nh chi·∫øu l√¢u h∆°n 00:05 gi√¢y"
    ],
    "correctAnswer": "M·ªói Slide ƒë∆∞·ª£c tr√¨nh chi·∫øu 00:05 gi√¢y b·∫Øt ƒë·∫ßu t·ª´ Slide hi·ªán h√†nh ƒë∆∞·ª£c tr√¨nh chi·∫øu"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, ƒê·ªÉ in Slide 1, 3, 6, 9 ta ch·ªçn File -> Ch·ªçn print:",
    "options": [
      "Ch·ªçn Current Range -> G√µ v√†o 1, 3 , 6, 9",
      "Ch·ªçn Slide-> G√µ v√†o 1, 3, 6, 9",
      "Ch·ªçn All -> G√µ v√†o 1, 3, 6, 9",
      "Ch·ªçn Seletion -> G√µ v√†o 1, 3, 6, 9"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ªçn Current Range -> G√µ v√†o 1, 3 , 6, 9"
  },
  {
    "question": "L·ªánh t·ª´ t·ªï h·ª£p ph√≠m CTRL+N trong ch∆∞∆°ng tr√¨nh Microsoft Powerpoint nh·∫±m ƒë·ªÉ",
    "options": [
      "T·∫°o Presentation m·ªõi",
      "Kh√¥ng th·ª±c hi·ªán ƒë∆∞·ª£c",
      "M·ªü Presentation ƒë√£ c√≥",
      "ƒê√≥ng 1 Presentation"
    ],
    "correctAnswer": "T·∫°o Presentation m·ªõi"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, ph√°t bi·ªÉu n√†o sau ƒë√¢y l√† sai?",
    "options": [
      "Khi t·∫°o hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông cho m·ªôt kh·ªëi vƒÉn b·∫£n ta c√≥ th·ªÉ cho xu·∫•t hi·ªán l·∫ßn l∆∞·ª£t t·ª´ng t·ª´ trong kh·ªëi vƒÉn b·∫£n khi tr√¨nh chi·∫øu",
      "Sau khi ƒë√£ t·∫°o hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông cho m·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng n√†o ƒë√≥ ta kh√¥ng th·ªÉ thay ƒë·ªïi ki·ªÉu hi·ªáu ·ª©ng cho ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng ƒë√≥",
      "C√≥ th·ªÉ th·ª±c hi·ªán hi·ªáu ·ª©ng chuy·ªÉn trang cho 1 slide b·∫•t k·ª≥ trong b√†i tr√¨nh di·ªÖn",
      "C√≥ th·ªÉ th·ª±c hi·ªán hi·ªáu ·ª©ng chuy·ªÉn trang cho t·∫•t c·∫£ c√°c slide trong b√†i tr√¨nh di·ªÖn"
    ],
    "correctAnswer": "Sau khi ƒë√£ t·∫°o hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông cho m·ªôt ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng n√†o ƒë√≥ ta kh√¥ng th·ªÉ thay ƒë·ªïi ki·ªÉu hi·ªáu ·ª©ng cho ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng ƒë√≥"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, sau khi thi·∫øt k·∫ø xong b√†i tr√¨nh di·ªÖn, c√°ch n√†o sau ƒë√¢y ƒë·ªÉ tr√¨nh chi·∫øu ngay b√†i tr√¨nh di·ªÖn ƒë√≥?",
    "options": [
      "Ch·ªçn Slide Show ‚Üí Ch·ªçn Cusstom Show",
      "Nh·∫•n ph√≠m F5",
      "Ch·ªçn View ‚Üí Ch·ªçn Slide Show",
      "Ch·ªçn Slide Show ‚Üí Chon View Show"
    ],
    "correctAnswer": "Nh·∫•n ph√≠m F5"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, √¢m thanh ƒë∆∞a v√†o b√†i tr√¨nh di·ªÖn",
    "options": [
      "Th·ª±c hi·ªán ƒë∆∞·ª£c ch·ªâ khi t·∫°o hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông cho ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng trong slide",
      "Th·ª±c hi·ªán ƒë∆∞·ª£c ch·ªâ khi t·∫°o hi·ªáu ·ª©ng chuy·ªÉn trang gi·ªØa c√°c slide",
      "Th·ª±c hi·ªán ƒë∆∞·ª£c c·∫£ khi t·∫°o hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông v√† hi·ªáu ·ª©ng chuy·ªÉn trang",
      "Kh√¥ng th·ª±c hi·ªán ƒë∆∞·ª£c c·∫£ khi t·∫°o hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông v√† hi·ªáu ·ª©ng chuy·ªÉn trang"
    ],
    "correctAnswer": "Th·ª±c hi·ªán ƒë∆∞·ª£c c·∫£ khi t·∫°o hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông v√† hi·ªáu ·ª©ng chuy·ªÉn trang"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, s·ª≠ d·ª•ng si√™u li√™n k·∫øt (Hyperlink) s·∫Ω cho ph√©p ng∆∞·ªùi d√πng li√™n k·∫øt ƒë·∫øn (tr∆∞·ªùng h·ª£p m√°y t√≠nh ƒëang c√≥ k·∫øt n·ªëi Internet)",
    "options": [
      "T·∫•t c·∫£ c√°c t·∫≠p tin, c√°c slide ƒë√£ c√≥ trong m√°y v√† c√°c trang Web",
      "Ch·ªâ c√°c trang Web c√≥ tr√™n m·∫°ng",
      "Ch·ªâ c√°c slide ƒë√£ c√≥ trong t·∫≠p tin thuy·∫øt tr√¨nh ƒëang so·∫°n th·∫£o",
      "Ch·ªâ c√°c t·∫≠p tin c√≥ s·∫µn trong c√°c ·ªï ƒëƒ©a c·ªßa m√°y t√≠nh ƒëang so·∫°n th·∫£o"
    ],
    "correctAnswer": "T·∫•t c·∫£ c√°c t·∫≠p tin, c√°c slide ƒë√£ c√≥ trong m√°y v√† c√°c trang Web"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, sau khi ƒë√£ ch√®n m·ªôt b·∫£ng bi·ªÉu v√†o slide, mu·ªën chia m·ªôt √¥ n√†o ƒë√≥ th√†nh 2 √¥ ta:",
    "options": [
      "C√°c c√°ch n√™u trong c√¢u n√†y ƒë·ªÅu ƒë√∫ng",
      "Ch·ªçn √¥ ƒë√≥ v√† nh·∫Øp chu·ªôt tr√°i v√†o n√∫t l·ªánh Split Cells tr√™n thanh c√¥ng c·ª• Tables and Borders",
      "K√≠ch chu·ªôt ph·∫£i v√†o √¥ ƒë√≥ v√† ch·ªçn Split Cells",
      "Ch·ªçn √¥ ƒë√≥ r·ªìi ch·ªçn Table -> Split Cells"
    ],
    "correctAnswer": "K√≠ch chu·ªôt ph·∫£i v√†o √¥ ƒë√≥ v√† ch·ªçn Split Cells"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, cho ph√©p ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng thi·∫øt k·∫ø m·ªôt slide ch·ªß ch·ª©a c√°c ƒë·ªãnh d·∫°ng chung c·ªßa to√†n b·ªô c√°c slide trong b√†i tr√¨nh di·ªÖn. ƒê·ªÉ th·ª±c hi·ªán ƒëi·ªÅu n√†y, ng∆∞·ªùi d√πng ph·∫£i",
    "options": [
      "Ch·ªçn Insert -> Slide Master",
      "Ch·ªçn Insert -> Master Slide",
      "Ch·ªçn View -> Master Slide",
      "Ch·ªçn View -> Slide Master"
    ],
    "correctAnswer": "Ch·ªçn View -> Slide Master"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, khi t·∫°o hi·ªáu ·ª©ng ƒë·ªông cho 2 ƒë·ªëi t∆∞·ª£ng A v√† B trong m·ªôt Slide, ng∆∞·ªùi thi·∫øt k·∫ø ƒë√£ x√°c l·∫≠p th·ªùi gian ƒë·ªÉ B t·ª± ƒë·ªông xu·∫•t hi·ªán sau A l√† 5 gi√¢y. V·∫≠y khi tr√¨nh chi·∫øu:",
    "options": [
      "Khi A ƒë√£ xu·∫•t hi·ªán, c·ª© 5 gi√¢y sau th√¨ B Xu·∫•t hi·ªán 1 l·∫ßn",
      "Sau khi a xu·∫•t hi·ªán n·∫øu ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng nh·∫•p chu·ªôt th√¨ B l·∫≠p t·ª©c xu·∫•t hi·ªán",
      "B lu√¥n lu√¥n xu·∫•t hi·ªán sau A l√† 5 gi√¢y b·∫•t ch·∫•p ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng c√≥ nh·∫•p chu·ªôt hay kh√¥ng",
      "Khi A ƒë√£ xu·∫•t hi·ªán n·∫øu ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng nh·∫•p chu·ªôt th√¨ 5 gi√¢y sau B m·ªõi xu·∫•t hi·ªán."
    ],
    "correctAnswer": "B lu√¥n lu√¥n xu·∫•t hi·ªán sau A l√† 5 gi√¢y b·∫•t ch·∫•p ng∆∞·ªùi s·ª≠ d·ª•ng c√≥ nh·∫•p chu·ªôt hay kh√¥ng"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, ƒë·ªÉ t·∫°o th√™m m·ªôt Slide gi·ªëng v·ªõi Slide ƒëang ch·ªçn, ta s·ª≠ d·ª•ng ch·ª©c nƒÉng",
    "options": [
      "Duplicate Slide",
      "Delete Slide",
      "New Slide",
      "Add Section"
    ],
    "correctAnswer": "Duplicate Slide"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, ch·ª©c nƒÉng n√†o kh√¥ng c√≥ khi l√†m vi·ªác v·ªõi Section?",
    "options": [
      "Rename Section",
      "Remove Section",
      "Duplicate Section",
      "Remove Section & Slides"
    ],
    "correctAnswer": "Duplicate Section"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, n√∫t c√¥ng c·ª• n√†o kh√¥ng c√≥ khi tr√¨nh chi·∫øu?",
    "options": [
      "Pen",
      "Ink Color",
      "Eraser",
      "Border"
    ],
    "correctAnswer": "Border"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, ch·ª©c nƒÉng n√†o sau ƒë√¢y kh√¥ng c√≥?",
    "options": [
      "SmartArt",
      "ClipArt",
      "Wrap Text",
      "Text Box"
    ],
    "correctAnswer": "Wrap Text"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, m·∫∑c ƒë·ªãnh c√≥ bao nhi√™u Layout?",
    "options": [
      "7",
      "8",
      "9",
      "10"
    ],
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, ch·ª©c nƒÉng ‚ÄúDon‚Äôt show on title slide‚Äù trong Header & footer c√≥ t√°c",
    "options": [
      "Kh√¥ng hi·ªÉu th·ªã Header & Footer ·ªü Slide ƒë·∫ßu ti√™n",
      "Kh√¥ng hi·ªÉn th·ªã Header&Footer ·ªü t·∫•t c·∫£ c√°c Slide c√≥ ki·ªÉu layout l√† title Slide",
      "Kh√¥ng hi·ªÉu th·ªã Header&Footer khi tr√¨nh chi·∫øu",
      "Kh√¥ng hi·ªÉn th·ªã Header&Footer khi thi·∫øt k·∫ø Slide nh∆∞ng s·∫Ω hi·ªÉn th·ªã khi tr√¨nh chi·∫øu"
    ],
    "correctAnswer": "Kh√¥ng hi·ªÉn th·ªã Header&Footer ·ªü t·∫•t c·∫£ c√°c Slide c√≥ ki·ªÉu layout l√† title Slide"
  },
  {
    "question": "Cho b·∫£ng s·ªë li·ªáu nh∆∞ sau trong Microsoft Excel, Cho bi·∫øt ki·ªÉu ƒë·ªãnh d·∫°ng hi·ªÉn th·ªã d·ªØ li·ªáu ng√†y n√†o sau ƒë√¢y ƒë∆∞·ª£c √°p d·ª•ng t·∫°i √¥ B1\n|   | A        | B                    |\n|---|----------|----------------------|\n| 1 | 10/8/2016| Saturday 08-Oct-2016 |",
    "options": [
      "ddd d-m-yy",
      "ddd dd-mm-yyyy",
      "dddd dd-mm-yyyy",
      "dddd dd-mmm-yyyy"
    ],
    "correctAnswer": "dddd dd-mmm-yyyy"
  },
  {
    "question": "Trong Microsoft Excel, khi sao ch√©p √¥ A3 ƒëang ch·ª©a c√¥ng th·ª©c =$A1 + B$1 ƒë·∫øn √¥ C5, c√¥ng th·ª©c trong √¥ C5 s·∫Ω l√†:",
    "options": [
      "=$A3 + D$1",
      "=$B3 + E$1",
      "=$C3 + F$1",
      "=$A3 + D1"
    ],
    "correctAnswer": "=$A3 + D$1"
  },
  {
    "question": "Cho m·ªôt worksheet nh∆∞ h√¨nh b√™n, k·∫øt qu·∫£ c·ªßa c√¥ng th·ª©c =VLOOKUP(4, A1:B5, 2,0) l√†?\n|   | A | B      |\n|---|---|--------|\n| 1 | 9 | Gi·ªèi   |\n| 2 | 7 | Kh√°    |\n| 3 | 6 | TB Kh√° |\n| 4 | 5 | TB     |\n| 5 | 0 | Y·∫øu    |",
    "options": [
      "TB",
      "Kh√°",
      "Y·∫øu",
      "#N/A"
    ],
    "correctAnswer": "#N/A"
  },
  {
    "question": "Trong Powerpoint, ch·∫ø ƒë·ªô view n√†o gi√∫p ta l√†m vi·ªác t·ªët nh·∫•t v·ªõi c√°c chuy·ªÉn c·∫£nh khi thi·∫øt k·∫ø (Slide transitions)?",
    "options": [
      "Notes Pages",
      "Normal",
      "Reading View",
      "Slide Sorter"
    ],
    "correctAnswer": "Normal"
  },
  {
    "question": "Ch·ª©c nƒÉng n√†o trong nh√≥m c√¥ng c·ª• sau d√πng ƒë·ªÉ tr√¨nh chi·∫øu slide ƒëang thi·∫øt k·∫ø trong Powerpoint\nThis image shows a toolbar or status bar at the bottom (or top) of the screen with several view-mode icons and a zoom slider.\nüñ•Ô∏è The toolbar includes icons for switching between different presentation views.\nüîç There‚Äôs a zoom control showing ‚Äú52%‚Äù, with minus (-) and plus (+) buttons to adjust zoom level.",
    "options": [
      "‚ÄúNormal‚Äù ‚Äî with a layout icon",
      "‚ÄúSlide sorter‚Äù ‚Äî with a grid-of-slides icon",
      "‚ÄúReading view‚Äù ‚Äî with a book/page icon",
      "‚ÄúSlide show‚Äù ‚Äî with a projector/screen icon"
    ],
    "correctAnswer": "‚ÄúSlide show‚Äù ‚Äî with a projector/screen icon"
  },
  {
    "question": "Trong PowerPoint, Th√†nh ph·∫ßn n√†o kh√¥ng thu·ªôc m·ªôt slide?",
    "options": [
      "Title",
      "Content",
      "Slide Footer Area",
      "Slide Hearder Area"
    ],
    "correctAnswer": "Slide Hearder Area"
  },
  {
    "question": "ƒê√¢u kh√¥ng ph·∫£i l√† c√°ch ƒë·ªÉ tr√¨nh di·ªÖn m·ªôt b√†i thuy·∫øt tr√¨nh trong Powerpoint?",
    "options": [
      "B·∫•m v√†o n√∫t Slide show ·ªü g√≥c d∆∞·ªõi b√™n ph·∫£i",
      "Th·∫ª Slide show ‚Äì ch·ªçn From Beginning",
      "Th·∫ª Slide show ‚Äì ch·ªçn From Custom Slide show",
      "Th·∫ª Slide show ‚Äì ch·ªçn Set Up Slide show"
    ],
    "correctAnswer": "Th·∫ª Slide show ‚Äì ch·ªçn Set Up Slide show"
  }
]